<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】平凡的每一天</title>
    <link href="/umtk-shorts/"/>
    <url>/umtk-shorts/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="chapter-index"><h2 id="目录"><a href="#目录" class="headerlink" title="目录"></a>目录</h2><h4 id="•-01-初吻"><a href="#•-01-初吻" class="headerlink" title="• 01. 初吻"></a><a href="/umtk-shorts/01/">• 01. 初吻</a></h4><h4 id="•-02-摸头"><a href="#•-02-摸头" class="headerlink" title="• 02. 摸头"></a><a href="/umtk-shorts/02/">• 02. 摸头</a></h4><h4 id="•-03-弱智花女1b"><a href="#•-03-弱智花女1b" class="headerlink" title="• 03. 弱智花女1b"></a><a href="/umtk-shorts/03/">• 03. 弱智花女1b</a></h4><h4 id="•-04-伪师徒"><a href="#•-04-伪师徒" class="headerlink" title="• 04. 伪师徒"></a><a href="/umtk-shorts/04/">• 04. 伪师徒</a></h4><h4 id="•-05-唇彩"><a href="#•-05-唇彩" class="headerlink" title="• 05. 唇彩"></a><a href="/umtk-shorts/05/">• 05. 唇彩</a></h4><h4 id="•-06-冬日"><a href="#•-06-冬日" class="headerlink" title="• 06. 冬日"></a><a href="/umtk-shorts/06/">• 06. 冬日</a></h4><h4 id="•-07-塔罗牌"><a href="#•-07-塔罗牌" class="headerlink" title="• 07. 塔罗牌"></a><a href="/umtk-shorts/07/">• 07. 塔罗牌</a></h4><h4 id="•-08-采访"><a href="#•-08-采访" class="headerlink" title="• 08. 采访"></a><a href="/umtk-shorts/08/">• 08. 采访</a></h4><h4 id="•-09-爱之锁"><a href="#•-09-爱之锁" class="headerlink" title="• 09. 爱之锁"></a><a href="/umtk-shorts/09/">• 09. 爱之锁</a></h4><h4 id="•-10-世界末日"><a href="#•-10-世界末日" class="headerlink" title="• 10. 世界末日"></a><a href="/umtk-shorts/10/">• 10. 世界末日</a></h4><h4 id="•-11-公开"><a href="#•-11-公开" class="headerlink" title="• 11. 公开"></a><a href="/umtk-shorts/11/">• 11. 公开</a></h4><h4 id="•-12-纸巾盒"><a href="#•-12-纸巾盒" class="headerlink" title="• 12. 纸巾盒"></a><a href="/umtk-shorts/12/">• 12. 纸巾盒</a></h4><h4 id="•-13-雪地"><a href="#•-13-雪地" class="headerlink" title="• 13. 雪地"></a><a href="/umtk-shorts/13/">• 13. 雪地</a></h4><h4 id="•-14-吹头发"><a href="#•-14-吹头发" class="headerlink" title="• 14. 吹头发"></a><a href="/umtk-shorts/14/">• 14. 吹头发</a></h4></div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【希海】不想骑龙的骑士不是好的龙骑士</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%AA%91%E9%BE%99%E7%9A%84%E9%AA%91%E5%A3%AB%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%BE%99%E9%AA%91%E5%A3%AB/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%AA%91%E9%BE%99%E7%9A%84%E9%AA%91%E5%A3%AB%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%BE%99%E9%AA%91%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*互关点梗，西幻pa，龙希x龙骑士海<br>*作者不太会写西幻，你们让让她好吗好的<br><br><br><br>00.<br>　　八幡海铃是母鸡卡帝国唯一的龙骑士。你问为什么是唯一？哦，因为整个母鸡卡帝国境内压根就没有龙。<br><br><br><br>01.<br>　　“所以，八幡小姐，我希望你能前往这是我去大陆讨伐巨龙。”母鸡卡帝国新登基的女王丰川祥子此时端坐在大殿上，她正在召唤全帝国最英勇、忠诚的骑士之一海铃骑士。原因无他，女王一上任就发现国库亏空、财政赤字。而众所周知，龙有囤积财宝的习性，金银珠宝堆得跟山一样，财产富可敌国。只要能打下一只龙，搬空它的窝，母鸡卡帝国就有救了。<br>　　<br>　　女王这头算盘打得啪啪响，却忽略了一些现实问题。<br>　　<br>　　海铃面无表情，内心早已翻江倒海：打龙？我吗？沉默片刻后，她开口道：“陛下，恕我直言，其实我并没有驭龙的经验。”<br>　　<br>　　“可是你是帝国唯一的龙骑士。”<br>　　<br>　　“呃……”海铃一时无言以对：她当初只是看没人反对，就自己往履历表上写了龙骑士这个职业。要知道，龙骑士每个月的工资比普通骑士要多10个银币呢！反正全帝国都没见过龙，更别说骑上去了，她装个逼又不犯法。谁知道新任女王竟然当真了？！还要她去打龙？！疯了吧？？？<br>　　<br>　　在提出种种无效抗议之后，八幡海铃终究还是加入了这场讨伐龙的冒险。她被人美“心善”的女王赐予了相当“丰厚”的资金和三名看上去十分“靠谱”的队友。<br>　　<br>　　“陛下……这五枚金币是一天的补贴还是……？”<br>　　<br>　　“全程哦。”祥子女王微笑着回答。<br>　　<br>　　海铃转头就想叛国，被侍卫一把推回殿中。<br>　　<br>　　于是，草台班子组建完毕，屠龙小队正式启程，前往遥远的这是我去大陆。<br><br><br><br>02.<br>　　出发第三天，小队就遭遇了意外。她们误入了狼人的聚居地。<br>　　<br>　　“咕噜。”<br>　　<br>　　“小海铃，是你的肚子在叫吗？”三角初华眨巴着双眼看向海铃。<br>　　<br>　　“不是。”海铃面无表情地拔剑，“是狼的肚子在叫。”<br>　　<br>　　“诶——？！”<br>　　<br>　　下一秒，十几只通体灰白、眼泛绿光的狼从草丛间窜出，迅速将她们包围。<br>　　<br>　　“战斗准备！”海铃喝道，“若叶小姐，你打头阵！”<br>　　<br>　　“好。”若叶睦点头，随后一个箭步冲入狼群之中。只见她从背后拔出那柄几乎快和她人差不多高的剑，一记重斩横扫四方，干净利落地劈翻三匹狼。接着，她往后一跃，左手高高举起，口中念起咒文，释放出一枚火球。<br>　　<br>　　“哦哦！”祐天寺若麦兴奋得两眼放光，“物理和魔法攻击双修，果然是帝国最强的魔剑士之一啊！”<br>　　<br>　　然而下一秒，那枚火球在空中炸成了一朵诡异的蘑菇云，砸在了施法者本人身上。<br>　　<br>　　“呃……”若麦沉默了。<br>　　<br>　　睦倒在原地，衣角被烧成焦黑色。<br>　　<br>　　“抱歉。”睦躺在地上气若游丝，“抗魔形态……切换不出……”<br>　　<br>　　海铃抓狂了：“你到底是抗魔还是抗物啊？！”<br>　　<br>　　“不能……同时。”睦挣扎着抬头，“要么……攻魔抗魔，要么……攻物抗物。”<br>　　<br>　　好在此时，若麦快速接手了战局。她伸出右手往树林深处一指，无数藤蔓随即从地面破土而出，瞬间将数匹狼缠成了五花大绑。<br>　　<br>　　海铃见状，立刻加入战场，几个飞踹解决掉最后的敌人，然后满身狼毛地跌坐在地上，长舒一口气。休息片刻后，她转头望向若麦：“祐天寺小姐，是德鲁伊？”<br>　　<br>　　“嗯，我能操控植物，变形术……也会一点。”<br>　　<br>　　“变形术？你能变成什么？”<br>　　<br>　　“各种动物之类的。”<br>　　<br>　　“那太好了！可以变成熊、鹰、狼这种擅长战斗的吗？”<br>　　<br>　　“……目前只稳定掌握了一种形态。”<br>　　<br>　　“哪种？”<br>　　<br>　　若麦往后退了一步，一团淡紫色的光芒随即炸开。光芒散去后，一只小猫跃上了海铃的肩膀。<br>　　<br>　　海铃沉默了几秒，然后摇了摇头：“怎么是个战五渣……”<br>　　<br>　　若麦亮出爪子，威胁般对着海铃挥了挥。<br><br><br><br>03.<br>　　队伍安营扎寨后，四人围坐在火堆旁，取出仅剩的干粮分食。夜风将帐篷吹得呼呼作响，篝火摇摇欲坠，气氛一时有些沉默。<br>　　<br>　　初华拍了拍手，率先打破寂静：“嘛，这时候就该轮到吟游诗人登场了！”<br>　　<br>　　“小祥……女王陛下曾经说过，我的歌声能让人忘却一切烦恼。”说罢，她从背后的琴盒中抽出琴，准备给大家露一手。<br>　　<br>　　初华的歌声像一阵温柔的风一样抚过每个人的耳畔，若麦的猫耳随着节奏轻轻抖动，睦不自觉闭上了双眼，海铃伸出手在空中打拍子。<br>　　<br>　　半晌，曲毕，掌声响起。<br>　　<br>　　“……好听。”睦面无表情地说。<br>　　<br>　　然而总有人煞风景。<br>　　<br>　　若麦眯着眼感慨：“女王陛下真会哄人。喵梦亲什么烦恼也没忘记呢！”<br>　　<br>　　海铃深吸一口气，把最后一口饼干咽下去，露出一个勉强的笑容，赞同了若麦的观点：“确实。”<br>　　<br>　　初华愣住：“诶？！”<br>　　<br>　　海铃站起身，背对众人，双手交握抵在身后，衣角被风吹得猎猎作响，语重心长地说道：“三角小姐，世界上有些烦恼是无法被忘却的，比如：钱包空空如也。哦对了，忘了告诉你们，我们已经把所有金币花光了，接下来只能饿肚子了。”<br>　　<br>　　嗯，她们的旅程才刚刚开始，而她们的钱包已经抵达终点。<br><br><br><br>04.<br>　　海铃提议若麦变成猫去大街上喵两声，也许会有好心人给她们打赏——当然被若麦否决了。<br>　　<br>　　沉默了许久的睦默默举手：“打工？”<br>　　<br>　　于是第二天，屠龙小队前往镇上打工。<br>　　<br>　　睦应聘成为了剑术培训班的陪练，一出招就把学生砍倒了，即使她态度良好地不停道歉，还是被老板劝退了；若麦加入了一个当地的马戏团，变身成猫和团里的动物们打成一片，老板以为她旷工，一分钱工资也没结给她；初华试图靠唱歌在街头卖艺，结果被城管以扰民为由赶跑了；至于海铃，好吧，她根本没去找工作，而是站在甜品店门口，盯着橱窗里五彩斑斓的马卡龙看了半个小时，看着看着眼角和嘴角同时流出了泪水。<br>　　<br>　　傍晚，四人再次聚在镇外的树荫下，一合计发现兜里比昨天还干净。<br>　　<br>　　海铃心想：唉，这是什么队伍啊？明明是去讨伐龙的，结果先被贫穷讨伐了。她越想越气，抬手狠狠一拳砸在身旁的树干上——冒牌龙骑士别的能力没有，倒是练就了一身蛮力。<br>　　<br>　　只听一声闷响，那棵足有两人合抱粗的树先是晃荡了一下，然后轰然倒下。<br>　　<br>　　初华、睦、若麦同时转头看向海铃，脸上分明写着“这是在做什么？”。<br><br><br><br>05.<br>　　轰隆隆。<br>　　<br>　　正在树林深处熟睡的椎名立希被不明的震动惊醒。她不满地翻了个身，尾巴扫了一下地面，然后下意识收了收翅膀，把自己裹得更紧一点，试图再睡回去。可是天不遂龙愿，她的睡意已经消失得一干二净。下一秒，紫光一闪，庞大的龙影迅速收拢，化作人形。立希径直朝震动传来的方向走去，表情带着明显的愠怒。她倒要看看，是谁在这里砍树，扰龙清梦。<br>　　<br>　　拨开灌木丛的一瞬，她终于与罪魁祸首四目相对，映入眼帘的是一双漂亮得像宝石一样的眼睛，浓郁的绿色中带着点点光亮，美得好似品相极佳的磷灰石，是漂亮到值得拿来收藏的那种。<br>　　<br>　　哦，对了，收集宝物是刻在龙基因里的本能，所以立希的大脑短暂地宕机了一秒倒也不奇怪。<br><br><br><br>06.<br>　　与突然出现的陌生少女对视的海铃怔住了。对方站在倒下的树影前，深棕色的长发顺滑地垂落，左眼下方点着一颗浅浅的泪痣，一双紫色的眼眸仿佛会说话一样，眉头微微拧着，带着点尚未消散的怒意，反而让那张脸显得更加美得不可方物。<br>　　<br>　　海铃呼吸一滞：她美得不真实。<br><br><br><br>07.<br>　　“是你们在砍树吗？”立希的语气中满是责备。<br>　　<br>　　海铃的脸上挂起一个略显心虚的笑容。“我只是……呃，想靠着树站一下。”她瞥了瞥地上的树，“没想到它自己倒了，哈哈哈。”<br>　　<br>　　立希“哈？”了一声，一副“你当我是傻子吗？”的表情。<br>　　<br>　　气氛骤然紧张。<br>　　<br>　　初华赶紧插到两人中间，双手合十：“你们不要吵了啦！海铃她真的不是故意的！”<br>　　<br>　　一旁的海铃立刻点了点头，瞪大了双眼，越过调停人初华，可怜巴巴地望向立希。<br>　　<br>　　立希盯着海铃看了几秒，然后轻哼一声，摆了摆手，阴沉的面色终于褪去，语气也稍微缓和了些：“你们……是什么人？”<br>　　<br>　　屠龙小队彼此交换了一个眼神。<br>　　<br>　　“我们是冒险者，正准备前往这是我去大陆。”<br>　　<br>　　“但是……我们把钱花光了。”海铃耸了下肩。<br><br><br><br>08.<br>　　椎名立希，刚成年不久的龙。这是她第一次离开这是我去大陆，美其名曰修行，实则是偷跑出门收集人类世界的宝藏。她之前从没和人类打过交道，对人类世界的一切都充满了好奇。临行前，她去找了她最懂人类的朋友——狼人千早爱音。<br>　　<br>　　爱音意味深长地拍拍立希的肩膀：“人类很好懂啦，想收服他们很简单：爆金币。你给的钱越多，他们就越听你的话。”<br>　　<br>　　立希深以为然，牢记于心。<br>　　<br>　　而此时此刻，她看着眼前这几个穷得叮当响的人类，忽然意识到，这是个绝佳的机会。<br>　　<br>　　“我就是这是我去人，正好要回家，所以……我们是顺路的。我在想——”<br>　　<br>　　她从背包里取出一个沉甸甸的钱袋，轻轻一抖，金币就发出了“哗啦啦”的响声。<br>　　<br>　　“我可以提供旅费、食物、住宿、装备，只要你们愿意带上我一起。”<br><br><br><br>09.<br>　　屠龙小队窃窃私语。<br>　　<br>　　“她出手这么阔绰，身份肯定不一般。”初华低声说。<br>　　<br>　　“她不会是什么贵族千金吧？”若麦皱眉。<br>　　<br>　　海铃点头：“她很漂亮。”<br>　　<br>　　“？？？”众人向海铃投去疑惑的眼神。<br>　　<br>　　“漂亮的人，再坏也坏不到哪里去。”海铃神色十分认真，“这就是我的善恶观。”<br>　　<br>　　众人的眼神从疑惑变成了鄙夷。<br>　　<br>　　最终，屠龙小队接受了立希的提议——主要是拗不过八幡海铃。<br>　　<br>　　海铃微笑着向立希伸出手：“欢迎你加入我们的屠……呃，观光兼冒险小队。”<br>　　<br>　　立希轻轻握住海铃的手，心想：爱音果然是对的！圣爱音！<br><br><br><br>10.<br>　　自从立希加入队伍，屠龙小队就彻底陷入了被资本宠坏的堕落生活：她们不再风餐露宿，而是住进了最贵的旅馆，每晚都可以窝进柔软的大床中，累了可以去泡澡放松，干粮对半掰的日子一去不复返，每到一个新的城市，海铃都会雷达全开，四处打听哪里有好吃的，然后带着众人一起杀过去大快朵颐。<br>　　<br>　　于是，队伍的例行日程从调查龙的情报变成了：睡觉——起床——赶路——等海铃查吃饭情报——跟着海铃吃饭——睡觉前讨论明天吃什么。<br><br><br>　<br>11.<br>　　“老板，再加一份炒面。要加荷包蛋。”海铃一边咽下最后一根面条，一边加了第三份炒面。<br>　　<br>　　坐在她对面的立希悄悄看了眼海铃，眼神中带着一点点担忧。自从加入小队以来，她就发现这个叫海铃的女生对“吃”有着非比寻常的执着，然而后者惊人的食量总是让她有点担心。姐姐说过，吃太多会变重，就会飞得慢，但吃太少又会没力气，会飞不动，所以要适量地吃东西。虽然不知道人类是什么情况，但大抵也大差不差吧？思及此，立希好看的眉毛拧紧了。<br>　　<br>　　然后，她突然意识到：我为什么要担心一个认识还不到十天的人类？好吧，她不得不承认，在过去这几天的相处中，海铃确实是对她最友善的一个。海铃是第一个主动跟她搭话的人，还经常塞给她一种外包装上印着某种可爱黑白生物的饮料——虽然是用她的钱买的。为什么海铃对她这么热情呢？她回忆起了临行前爱音说过的那句话，于是得出了一个结论：因为我给她钱花，所以她喜欢我。这个发现让立希颇为得意——看嘛，和人类相处简直易如反掌。<br>　　<br>　　不过，很快她又蹙起了眉头。那其他人呢？为什么她们就没有对她这么热情？立希悄悄瞄了一眼另外三人：睦已经吃完，把筷子搁在一旁；初华撑着脸在转勺子；若麦变成猫趴在桌子上，用尾巴轻拍着空空如也的杯子。立希认真地思考了一下，很快得出了第二个结论：哦，因为她们不爱吃饭，所以钱收买不了她们的心，只能收买到那个爱吃饭的海铃。<br>　　<br>　　龙的逻辑相当自洽，立希满意地收回目光，然后继续担心她目前唯一的拥趸——海铃把自己吃垮了：“海铃，不要吃这么多。对身体不好。”<br>　　<br>　　海铃摆了摆手，示意立希不用担心：“没关系，我是吃不胖体质。”说完，她又豪迈地吸溜了一大口炒面，配上流心荷包蛋，随即露出了满足的表情：“好吃！这在我吃过的炒面里能排第二！”<br>　　<br>　　“哦？”立希好奇道，“那第一是哪个？”<br>　　<br>　　海铃咬着筷子，眼角不经意地弯起：“我妈妈做的，她做的炒面里有种……幸福的感觉！”<br>　　<br>　　“幸福？”立希皱了皱眉。这个词，她只从人类口中听说过，所以并不清楚它的含义。<br>　　<br>　　立希默默将“幸福”一词记在心中。<br><br><br><br>12.<br>　　晚上，立希翻开了足足有半人高的魔法书，可她翻遍了整本书都没找到和幸福有关的魔法。<br>　　<br>　　“为什么会没有？”立希喃喃自语。难道说，“幸福”是一种人类专有的魔法？那么要怎样才能施展幸福的魔法呢？她越想越困惑，但也越发好奇。在百思不得其解后，立希选择放弃。她合上魔法书，关灯，上床，睡觉。<br>　　<br>　　就在她快要睡着时，海铃笑意盈盈的脸庞隐约浮现在她脑海中。<br><br><br><br>13.<br>　　第二天，海铃带立希去买了两盒熊猫奶冻。她利落地从商贩手中接过奶冻，顺手从立希腰间的钱袋里抓了一把铜币付给小贩，动作流畅得仿佛那是她自己的钱。<br>　　<br>　　“喏，请你喝的。”海铃将奶冻塞入立希手中。<br>　　<br>　　“明明是用我的钱买的吧……”立希无奈地接过奶冻。<br>　　<br>　　“是这样没错，但我是真心想请你喝的！”<br>　　<br>　　哈？这什么鬼逻辑？龙不是很懂。龙选择沉默。<br>　　<br>　　一人一龙安静地喝了会儿奶冻后，立希轻声开口，将困扰了自己一整晚的疑问抛出：“海铃，幸福究竟是什么？”<br>　　<br>　　“你怎么突然问这个？”海铃一愣，她咬着吸管，含糊不清地说，“我也不知道怎么解释。就是……一想到某件事，就会觉得心里暖暖的，情不自禁地露出笑容，然后……隐隐约约地期待这件事快点再次发生。”<br>　　<br>　　立希静静地听着，没有意识到自己手中的奶冻盒子正因为逐渐收紧的指节而变形。她思考了良久，然后用力点了点头：“我知道了。”<br>　　<br>　　她知道了，原来幸福并不是某种高深的魔法，也不需要什么复杂的仪式和法阵。幸福就是此刻——是天朗气清，是手里这盒印着黑白生物的奶冻，是面前这个笑起来很可爱的人类，是和海铃一起喝奶冻的这个瞬间。<br>　　<br>　　她轻轻抿了一口奶冻，怎么好像更甜了一点？原来，幸福是这么简单的事吗？<br>　　<br>　　“海铃。”<br>　　<br>　　“嗯？”<br>　　<br>　　“明天还能请我喝奶冻吗？”<br>　　<br>　　“好呀。”<br><br><br><br>14.<br>　　在将近一个月的长途跋涉后，队伍正式踏上这是我去大陆的土地。按理说，她们应该马上投入紧张的调查工作，去打听龙族的据点在哪里，尽可能多地收集情报，规划作战计划，然而……<br>　　<br>　　“累……休息?”<br>　　<br>　　“喵梦亲听说这附近有温泉，想去！”<br>　　<br>　　“我们不如先……自由活动几天？还可以顺便打听情报。”初华倒是还惦记着任务，但只有一点，也不多。<br>　　<br>　　于是整个小队心照不宣地摆烂了，表面上说得好好的，要分头打探情报，实际上全员一副先玩爽了再说的架势。某种程度上，这也不能怪她们，毕竟跟着立希好吃好喝过了一段时间，已经很难把放松了的神经重新绷紧了，甚至生出了“这龙真的非打不可吗？”的微妙想法。<br>　　<br>　　总之，第二天一早，四人一哄而散，各奔东西。<br><br><br>　<br>15.<br>　　你们四个继续不务正业，祥子女王在遥远的母鸡卡帝国失望地看着你们，一点也不难过。<br><br><br><br>16.<br>　　立希收拾了一下包袱，正准备独自出门探索这个对她而言也无比新奇的城市。她是土生土长的这是我去人没错，但龙族多数都栖息在偏远的山脉深处，生活极为自给自足，城市这类人类聚集的地方，她平时极少踏足。<br>　　<br>　　正当立希准备出门时，门被敲了两下。她走过去打开门，发现来人是海铃，怀里还揣着两盒奶冻。<br>　　<br>　　“你要出门？”海铃看了立希一眼。<br>　　<br>　　“嗯。”<br>　　<br>　　“正好，我也打算逛逛。要不要一起？”<br>　　<br>　　立希愣了一下，没说话。<br>　　<br>　　“啊，不想也没关系，我就随口一问——”<br>　　<br>　　“可以。”立希打断了海铃。<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，然后脸上逐渐扬起抑制不住的笑容。她伸出手，想牵住立希一起走。<br>　　<br>　　就在两人的手指快要触碰上的一瞬间，立希猛然感觉有什么东西像电流一样从指尖划过，下意识地将手收了回来。<br>　　<br>　　海铃一怔，低头看了眼自己的手，又抬起头看向立希，神色顿时有些窘迫。<br>　　<br>　　“啊，抱歉，是我越界了。”海铃小声嘟囔了一句，正准备把手收回，却被立希猛地反握住了。<br>　　<br>　　“走吗？”立希晃了晃两人交缠的手。<br>　　<br>　　海铃像是被施了定身术一样愣了好几秒，回过神来才红着脸点头：“啊啊……走的走的！”<br>　　<br>　　两人从旅馆出来后，漫无目的地顺着人群走，边走边喝奶冻。<br>　　<br>　　走着走着，立希偏头望向身边的人：“海铃，你有想去的地方吗？”<br>　　<br>　　“嗯？没特别想去哪，随便走走看看就好。”<br>　　<br>　　立希有点生气地谴责道：“你邀请我出来约会，居然没有做任何规划吗？你不觉得这很不负责任吗？”<br>　　<br>　　海铃差点被呛到：“等一下！你说我邀请你约、约会？！”<br>　　<br>　　“嗯。”立希点点头，“你来敲我门的。邀请我一起出来。”<br>　　<br>　　“……这叫约朋友一起出门啦！不是你说的那种什么‘约会’……”<br>　　<br>　　“不是‘约会’吗？”立希歪了歪头，“我在漫画书上看到的，两个人类一起出去玩就是约会。”<br>　　<br>　　“你都看的什么漫画啊……”海铃无语。<br>　　<br>　　“哦，我们那儿最近很流行看一群异世界少女一起玩音乐的漫画。”立希思索片刻后答道，然后理直气壮地反问，“我和你现在难道不是在约会吗？”<br>　　<br>　　海铃被她说得哭笑不得，最后只得笑着点头：“是是，是在约会。不过，我是很尊敬对方的人，所以还是想让你挑个你喜欢的地方。”<br>　　<br>　　立希思考了两秒，忽然眼睛一亮：“那……我倒是听说过一个地方。”<br>　　<br>　　“嗯？”<br>　　<br>　　“邻居家的野猫经常去她奶奶开的店里吃抹茶巴菲，听说味道非常好。而且那家店主要是吟游诗人聚集表演的地方，好像会很有意思。”<br>　　<br>　　“听起来不错！你带路吧。”海铃完全没有去追问为什么邻居家的野猫会喜欢吃抹茶巴菲，毕竟这里是魔法世界，区区一只爱吃甜品的猫，实在是算不得什么奇闻。<br><br><br>　<br>17.<br>　　RiNG开在街角，招牌十分醒目，一推门进入就能听到隐隐的歌声。今天店里人不算多，两人很快找了个靠窗的位置坐下。海铃扫了一眼菜单，发现菜品品类相当丰富，但她的目光还是第一时间锁定在那行“招牌抹茶巴菲”上。她举手招呼服务员，打算点两杯抹茶巴菲，却被立希拦下了。<br>　　<br>　　“先点一个吧。要是不好吃，你可能会怪我。”<br>　　<br>　　海铃努了努嘴：“你怎么把我想得这么坏？不过……你说得也有道理，我们可以先点一杯尝尝味道，如果不错再追加。”<br>　　<br>　　抹茶巴菲做起来并不复杂，所以很快就被端到了两人面前，绿色的抹茶蛋糕与白色的奶油层层交叠，最顶上是一个冰淇淋球，上面还插了一小片饼干，看起来相当精致。海铃迫不及待地用甜品勺舀起最上层的一口，连同一点奶油一块儿送进嘴里。<br>　　<br>　　立希看向海铃，有点期待地问：“好吃吗？”<br>　　<br>　　“唔，还不错。”海铃转手把勺子递到了立希面前，“你也尝尝看。”<br>　　<br>　　立希接过勺子，盯着上面还残留着的海铃的唇印，有片刻失神。她犹豫了两秒，但最后还是舀起一口巴菲放进嘴里，然后轻轻点了点头：“确实好吃！”<br>　　<br>　　两人就这么你一勺、我一勺地轮流吃起来，也不说话，一时间只能听到勺子轻轻碰撞杯壁的清脆声响。每一次交换勺子时，指尖不经意地掠过彼此的掌心，空气里都仿佛带上了一点说不清道不明的意味。<br>　　<br>　　然而好景不长，不知是抹茶巴菲太好吃了还是某人故意的，海铃突然连着往自己嘴里送了三勺，吃得飞快，丝毫没有要分给立希的意思。<br>　　<br>　　立希气得鼓起脸颊：“喂！你也太贪心了吧？！”<br>　　<br>　　“谁让你刚刚挖了那么大一口？我要补偿自己。”海铃一脸坏笑。<br>　　<br>　　立希不干了，气鼓鼓地伸手去抢勺子，却被海铃轻松躲开。立希越急，海铃躲得越快，动作灵巧得像个猴。<br>　　<br>　　“你再不让我吃，我就——”话还没说完，立希突然向前一扑，精准截住了海铃正要送进嘴里的那一勺，毫不犹豫地一口吞下。<br>　　<br>　　海铃愣了一秒，然后一脸嫌弃地责备起立希来：“你就不能让服务员再给你拿一把勺子吗？”<br>　　<br>　　立希单手叉腰，不服气地说：“我觉得从别人嘴下抢来的食物更好吃。而且等服务员拿来，你早就吃完了吧？”<br>　　<br>　　就在两人拌嘴时，一团毛茸茸的白影从不远处窜了过来，“啪叽”一下把自己摔在了她们的桌上，直把立希吓得手一抖，差点把巴菲打翻。<br>　　<br>　　“野猫？！”立希难以置信地瞪大了双眼。她一眼就认出了眼前这只大喇喇踩在桌面上的白色小猫正是邻居——要乐奈。<br>　　<br>　　“下去！”立希压低声音朝猫咪喝道。<br>　　<br>　　但乐奈完全不理立希，一对圆溜溜的异色瞳直勾勾地盯着抹茶巴菲看，看起来口水都快滴下来了。<br>　　<br>　　“乐奈，不要给小立希添麻烦。”话音刚落，一位气质温婉的女生走了过来，微笑着将乐奈一把抱起。来人穿着一身藏蓝色的魔法袍，尖尖的耳朵从发间微微探出，象征着她精灵族的身份。她看了立希一眼：“呐，小立希，好久不见。”<br>　　<br>　　立希顿了一下，眨巴着眼睛：“素世，你怎么也在这？”眼前这位也是立希在魔法森林的邻居——长崎素世。<br>　　<br>　　“我本来就是这家店的常客啊。”素世随手拉过一把椅子坐下，“你这次跑得也太远了，你家人都快急疯了。尤其是你母亲，甚至想过要发动全族的力量把你抓回家。”<br>　　<br>　　立希缩了缩脖子，有点心虚。<br>　　<br>　　“还好你姐姐劝住了，说你只是小小的修行，不至于出什么事。你快点回去，老实认个错就行了。你知道的，你爸妈吃软不吃硬。”<br>　　<br>　　“知道啦，知道啦……”立希低声嘀咕。<br>　　<br>　　素世一边撸猫一边抬眸，看向坐在身侧的海铃：“这位是？”<br>　　<br>　　“这是海铃，我们正在约会。”立希往平静的水面掷了一枚鱼雷。<br>　　<br>　　“噗——！”海铃差点一口巴菲喷出来，赶紧捂住立希的嘴。<br>　　<br>　　然而为时已晚。素世眨了眨眼，若有所思：“原来如此。”<br>　　<br>　　素世默默捏了把汗，庆幸自己刚才没有把立希家人打算给她安排相亲的事说出口，不然现在的场面估计有够混乱的。不过，身为龙族的世交，出于责任心，她决定对海铃进行一个简单的人口调查：“海铃小姐，很高兴认识你。听你的口音不像是这是我去人？”<br>　　<br>　　“我来自母鸡卡帝国。”海铃微笑，以示友好。<br>　　<br>　　“哦？母鸡卡帝国。”素世意味深长地应了一声，“我听说你们前任女王前不久去世了，新女王是……丰川祥子？”<br>　　<br>　　“是的。”<br>　　<br>　　“呵。”素世冷笑了一声。<br>　　<br>　　气氛顿时有点微妙，海铃莫名感到一股压力。她放下手中的甜品勺，挺直了脊背。<br>　　<br>　　立希看了两人一眼，开口解释：“素世是精灵，她一向对人类有戒心。母鸡卡帝国的主要人口是人类，所以她对你们国家的人……你别往心里去。”<br>　　<br>　　海铃干笑：“哈哈。理解。”<br>　　<br>　　素世没有否认立希这个解释，只是抬手轻轻抚摸乐奈的背。小猫舒服得发出“咕噜咕噜”的叫声。海铃见状，伸手想去摸摸小猫脑袋，却被乐奈轻巧地躲开了。<br>　　<br>　　“野猫不喜欢被摸头。”立希说，然后用手指轻轻挠了挠乐奈的下巴，乐奈随即乖顺地蹭了蹭她的手。<br>　　<br>　　海铃点头，一副“学到了”的样子。<br>　　<br>　　这时，台上的演出开始了。轻柔的竖琴声响起，悠扬的歌声响彻整个RiNG。立希一边随着拍子轻轻敲打桌面，一边不由自主地哼起了旋律。<br>　　<br>　　海铃看着沉浸在音乐中的立希，忍不住笑起来：“立希唱歌很好听。”<br>　　<br>　　立希的耳尖悄悄红了，轻咳一声，谦虚道：“没有吧……很一般……”<br>　　<br>　　“反正我喜欢！”海铃的笑意更深，盯着立希的眼眸中写满了真挚。<br>　　<br>　　立希抬眼，撞进了那片绿色中。两人对视了几秒，然后不约而同地笑了起来，带着点傻气。<br>　　<br>　　活了上千年的精灵族素世看着这一幕，端起茶杯，抿了一口红茶，悠悠叹道：“呵呵……年轻真好……”<br><br><br><br>18.<br>　　屠龙小队来到这是我去大陆已经一周了。在和立希“约会”了整整一周后，海铃终于想起了正事。<br>　　<br>　　“那个，立希，我想问你件事。”<br>　　<br>　　傍晚风大，屋顶空旷，两人并排坐在屋顶，吹着风，一人一瓶奶冻，眺望着远方夕阳的余晖。立希闻言转头看向身边人，发丝被风裹挟着拂过海铃的脸颊。<br>　　<br>　　海铃犹豫着开口：“你知道这是我去大陆哪里比较有机会遇到龙吗？”<br>　　<br>　　立希的眼睛倏地瞪大：难道说……海铃已经察觉到我的身份了？她的心狂跳不止，但仍是强行压下惊诧，故作镇定地反问道：“你问这个做什么？”<br>　　<br>　　海铃有点心虚地移开眼。虽然她们确实是来讨伐龙的，但她知道，龙族在这是我去大陆的地位极高，她万万不敢老实交代自己是来打龙的。<br>　　<br>　　“咳咳，其实，我是龙骑士。”<br>　　<br>　　立希的内心警铃大作：有的龙骑士是屠龙者，以猎杀龙族为生，不少龙族死在了他们手里。这类龙骑士是全龙族的共同敌人。但也有另一类龙骑士，他们与龙缔结契约，以龙为坐骑，视彼此为战斗伙伴。这类骑士和龙族保持着相对友好的关系，有些甚至被龙族接纳、尊敬。那么海铃究竟是其中哪一种？立希悄悄观察起海铃的表情，试图从她那副没心没肺的模样中看出一点端倪。<br>　　<br>　　而海铃似是没有察觉到立希的异样，自顾自地继续说了下去：“你知道的，母鸡卡境内没有龙，所以我只掌握了理论知识，还没有实战经验。我这次来这边，就是想多了解一下龙族的文化。如果能交个朋友，甚至找到一个合适的战斗伙伴，那就太好了！”说完，她还不好意思地挠了挠头。<br>　　<br>　　至此，立希终于松了口气，看向海铃的眼神也柔和了一些：“那你……为什么想成为龙骑士？”<br>　　<br>　　海铃一本正经地说：“我没见过龙，但我听说龙都很漂亮。你想啊，我的脸还算漂亮吧？既然我长得不赖，那我总不能配一头丑丑的坐骑吧？这不符合我的美学。”<br>　　<br>　　立希默默地看了海铃几秒，心里冒出一个念头：这家伙倒是挺有自知之明的。她无语地开口：“这算什么理由……你知道吗？龙也不是都漂亮的。”<br>　　<br>　　“哦，是的是的。”海铃从善如流地点头，目光落在立希身上，语气无比自然地接了下去，“再漂亮肯定也没你漂亮。”<br>　　<br>　　“哈？”立希一愣。<br>　　<br>　　两人之间突然安静了两秒。<br>　　<br>　　微风又起，吹动了立希的发丝，将她微红的耳朵暴露出来。立希羞得差点连人形都维持不住，小声嘟囔道：“你又在胡说八道什么啊……”<br>　　<br>　　“嗯？你说什么？”海铃问。<br>　　<br>　　“没什么。”立希迅速岔开话题，“你问对人了。这是我去的龙族大部分栖息在魔法森林深处的山脉里，我家也在那附近。”<br>　　<br>　　海铃睁大眼睛：“你家在龙的栖息地旁边？！”<br>　　<br>　　立希点头：“嗯。我可以带你去。”<br>　　<br>　　看着海铃期待的眼神，立希的思绪也飞向了魔法森林尽头：到时候，就在那里，把一切告诉海铃吧。告诉她，我愿意成为她的坐骑，成为她的搭档，陪她战斗，陪她看天空尽头的风景。<br>　　<br>　　想象着海铃听到这番话后惊喜不已的模样，立希不自觉地弯起了嘴角。<br><br><br>　<br>19.<br>　　魔法森林位于都城东面的海岛上，隔着一段不算宽的内海，搭乘魔导船的话，只需要半天时间就能抵达。一行五人在港口登上了一艘民用船，船不算豪华，但也不至于简陋，船身稳重，甲板宽敞，正适合中短途航行。<br>　　<br>　　众人登船后稍微休整了一下，很快便凑到一起，在甲板上看海、打牌。海铃一边出牌，把队友们杀了个片甲不留，一边安排起了上岛以后的计划。立希没有加入牌局，而是双手搭在船舷上，望着前方辽阔的海面，似乎有点近乡情怯。<br>　　<br>　　然而很快，平静的海面开始变得奇怪。起初只是浪稍微大了一点，风也略微凉了几分，没人太在意。可不过几分钟的功夫，晴朗的天空被乌云笼罩，光线一寸寸暗了下来。更奇怪的是，海面上不知何时升起了一层浓雾，将前方的视野渐渐吞噬。<br>　　<br>　　“这雾……不太对劲……”初华丢下手牌，神情紧张地站了起来，摆出一副戒备的姿态。<br>　　<br>　　话音未落，整个船身猛地震了一下，一股不明的力量在水下冲撞着船身底部。海水炸开，一道触须状的黑影短暂掠过雾中。<br>　　<br>　　海铃拔剑喊道：“有东西在向我们靠近！”<br>　　<br>　　下一秒，一条巨大的触须猛地从海面上窜起，重重地拍在了甲板上。初华差点被甩下船，若麦及时伸手拉住她，才勉强稳住了她的身形。<br>　　<br>　　“是海妖！”立希瞳孔一缩。<br>　　<br>　　雾气之中，一双暗红色的眼睛浮现在海面之上，仿佛在窥伺着整艘船。下一瞬，四五条触须从船舷两侧缠上桅杆，猛地一拉，船体侧倾，船员们四散而逃，尖叫声此起彼伏。<br>　　<br>　　睦见状，拔剑跃上船舷，一记重击将一根触须斩断。然而紧接着，又有新的触须从水下钻出。<br>　　<br>　　“触须……砍不完。”睦皱眉。<br>　　<br>　　海铃也杀入战圈，手中长剑斩落一道道触须。她身法凌厉，一边保护众人一边策应睦的攻击。但很快她就发现，海妖不只一个。<br>　　<br>　　“有第二只！”立希惊呼，一道巨大的影子从另一侧袭来，触须如蛇信般猛然甩向她。她本能地后退，却仍被劲风逼得睁不开眼。<br>　　<br>　　就在那一瞬间，海铃猛地冲来，直接将立希扑倒在地，用背挡下了那一击。<br>　　<br>　　“嘶……！”触须带着尖钩划破空气，结结实实地抽在海铃的肩膀与背部，撕裂的声音与海铃抑制不住的闷哼同时传来，血点子淅淅沥沥地飞溅到甲板上。<br>　　<br>　　“海铃！”立希发出撕心裂肺的吼叫声。她想翻身查看一下海铃的伤势，然而她此时正被海铃牢牢箍在身下，一时动弹不得。<br>　　<br>　　“立希……你没事吧？”海铃望向立希，勉强对她笑了笑，嘴角挂满鲜血。然而立希还没来得及回答，海铃就彻底晕了过去。<br>　　<br>　　立希的手止不住地颤抖。她小心翼翼地将海铃从自己身上剥离，只见对方的伤口深可见骨，血早已浸透了背部的衣物，触目惊心，肉眼可见的黑色纹路正在沿着海铃的伤口向四周蔓延——这不只是普通的物理伤害，海妖触须上的倒刺带有某种魔法腐蚀。她将海铃轻轻扶坐起来，把后者靠在栏杆上固定好。做好这一切后，立希抬头望向波涛汹涌的海面，眼底翻涌起杀意——她不允许任何人伤害她的东西。<br>　　<br>　　一圈紫光在甲板上轰然炸开，随之而来的是一道高亢的龙吟，一条紫色巨龙自光芒中跃起，展翅冲天，龙翼遮天蔽日，掀起狂风，吹散了浓雾。海妖终于露出真身，两头凶恶的巨兽浮出水面。巨龙猛地俯冲而下，一爪钉入其中一只海妖的脑壳，将其从海面强行拽起，再重重砸向远处的水面，海面炸开，卷起巨浪和血雨。另一只海妖察觉到大势已去，试图逃回水下，然而立希根本不给它机会。巨龙吐息，火焰骤起，海面被点燃，海妖在火光中被龙爪撕碎，残破的躯体化为焦炭，逐渐沉入海底。<br>　　<br>　　海面逐渐恢复平静。<br>　　<br>　　立希收拢龙翼，爪尖踏在甲板上，轻轻俯身。她的身躯因释放了过多魔法能量而摇晃了片刻，在强撑了几秒后，再度化为人形，随后几乎是踉跄着奔回海铃身边。海铃此时仍旧处于昏迷中，气息微弱，脸色苍白得没有一丝血色。<br>　　<br>　　“海铃……你怎么这么傻……”立希小心翼翼地将海铃抱起，然后重新化为龙的姿态，载着奄奄一息的海铃一同冲上云霄。巨大的龙影划破天际，朝着远方的岛屿飞去。<br><br><br><br>20.<br>　　椎名真希昨晚接到妹妹的魔法传讯，说要带几位朋友来家里做客。要知道，立希从小就没什么朋友，只有几个跟她一样迷上某部异世界音乐漫画的邻居偶尔来找她一起玩音乐。而这次，立希竟然主动说要带朋友回来，真希感到由衷的欣慰。为此，她在厨房里忙碌了一整天，把引以为傲的拿手小菜一样不落地摆上了桌。把饭菜备好后，她准备去客厅整理一下。就在此时，大门处传来了一阵巨响，那扇足有十米高的巨型大门被猛地撞开，冷风灌进了室内，夹杂着一丝血腥味。真希条件反射般转头望向门口。<br>　　<br>　　“姐姐——！！！”<br>　　<br>　　真希看清来人后，表情瞬间凝固——只见立希满身血迹，跌跌撞撞地冲了进来。<br>　　<br>　　“立希！你受伤了？！”真希快步冲上前去，声音里带着藏不住的慌张。<br>　　<br>　　“不。不是我。”立希摇头，声音哽咽，“是她……”<br>　　<br>　　真希顺着立希的目光望去，才看清妹妹怀里蜷缩着一位人类少女，整个人血迹斑斑，脸色更是惨白如纸，仿佛下一秒就要停止呼吸。<br>　　<br>　　“这伤口是？”真希蹲下身，迅速扫了一眼女孩背部被撕裂的伤痕，脸色瞬间变了，“是海妖造成的。怎么会伤得这么深……<br>　　<br>　　“如果有高阶牧师在，这种伤还不算致命，能救回来。但是……”真希眉头紧皱，叹了口气，艰难地开口，“牧师们半个月前集体外出修行了，现在都不在岛上……她现在的情况，恐怕撑不到他们回来了。”<br>　　<br>　　听到姐姐下的判断，立希感觉大脑里似乎有什么东西突然断开了。她将视线缓缓移到海铃身上：诶？海铃……要消失了吗？<br>　　<br>　　她的脑海里一下子闪过无数画面。<br>　　<br>　　那个会直言我漂亮的傻瓜，那个会和我抢巴菲的贪吃鬼，那个用我的钱买奶冻请我吃的混蛋，那个不经意间施展出幸福的魔法师……以后，都见不到了吗？<br>　　<br>　　她感觉到有什么滚烫的东西从眼眶中滑落下来，模糊了视野。等她抬手去擦，才后知后觉地意识到那是眼泪。<br>　　<br>　　不行！不行！不行！<br>　　<br>　　不要离开我！！！<br>　　<br>　　我需要做点什么，什么都行，只要能让海铃留下来。<br>　　<br>　　她急促地喘气，开始思考有什么办法，然而大脑一片空白。她咬住下唇试图逼自己冷静下来，但那力道太重，血腥味迅速在口腔中蔓延开来。她一抹嘴角，低头盯着指尖鲜红的血珠。<br>　　<br>　　血？！<br>　　<br>　　她的瞳孔猛然一缩，突然想起了什么——只要让海铃喝下自己的血，就能建立契约，分摊伤害，这样也许能为海铃搏得一线生机。立希倒吸了一口气，然后狠狠地一咬下唇，伤口再次被撕裂，更多的鲜血涌了出来，顺着唇角淌下，染红了她的下颌。她却像感受不到疼似的，只是死死盯着海铃。片刻后，她俯下身去，颤颤巍巍地凑近海铃的唇。<br>　　<br>　　“立希！”真希瞬间反应过来立希要做什么，脸色骤变，一把抓住了她的手臂，“你疯了吗？你知道你在做什么吗？！你要让她喝下你的血？你知不知道一旦契约成立，从今往后，她承受的每一分痛苦，你都必须分担！甚至……如果她撑不过去，你也会——”<br>　　<br>　　“我知道。”立希轻轻开口，打断了姐姐，然后抬起头，哽咽着对真希露出了一个含泪的笑，“可是……没有别的办法了啊……”<br>　　<br>　　“我不能失去海铃。”<br>　　<br>　　——我还想和她一起探险，一起寻找美食，一起看日出日落……我还没来得及告诉她我的真实身份，还没来得及和她一起亲眼看看熊猫，还没来得及带她从空中俯瞰这片大陆，还没来得及一起创造更多幸福的回忆……<br>　　<br>　　“如果海铃就这样死了，我永远都不会原谅自己。”<br>　　<br>　　——是我选择的那条航线，是我带她上了那艘船，是我什么都没告诉她，让她以为我只是个普通人，她才会不假思索地挡在我面前……所以，这是我欠她的。<br>　　<br>　　真希站在立希身后，一时间不知道该说什么。眼前的妹妹，好像忽然长大了……她松开了拽住立希的手：“我去联系牧师，让他们尽快赶回来。”<br>　　<br>　　真希转身离开前，回头看了一眼跪坐在地的立希——她的唇角挂着血，泪水一滴滴落在海铃的脸庞上，随后缓缓低下头，拨开海铃脸颊两侧的发丝，将嘴角凑近对方的双唇，轻轻将血渡了过去。<br><br><br>　<br>21.<br>　　海铃眨了眨眼，视线逐渐聚焦——她的头顶是一片陌生的天花板，雕花精致，拱顶高得惊人。她下意识地想撑起身体，却使不上力气。<br>　　<br>　　“海铃！你终于醒了！”立希的声音一下子响起，像是早就在一旁守着似的，下一秒便飞扑了上来，紧紧抱住了海铃。<br>　　<br>　　“喂喂，你压着我伤口了。”海铃轻轻挣扎了一下，试图打个哈哈缓和气氛。<br>　　<br>　　立希这才猛地回过神，赶忙松开她，有点慌张地退了一小步。<br>　　<br>　　此时，海铃终于恢复了点力气，便试着动了动胳膊，又摸了摸自己包着纱布的后背，感觉只是结痂时的那种发痒：“好像不怎么疼了。应该恢复得差不多了？”<br>　　<br>　　立希总算放下心来：“你受伤昏迷了两天。我把你带回了家，叫了牧师来帮你治疗。伤口已经处理好了，接下来只要静养几天就可以完全恢复。对了，你的队友我也都安顿好了，这几天她们和灯、爱音还有素世一起参观魔法森林，你可以放心。”<br>　　<br>　　“谢谢你，立希。”<br>　　<br>　　海铃这才注意到自己正躺在一张大床上，床铺柔软得像云朵，身下垫着干净整洁的被褥。“立希，这是你房间？”她眨了眨眼，不确定地问。<br>　　<br>　　立希点头。<br>　　<br>　　海铃的目光往上抬，直接被惊到说不出话来。整个房间大得离谱，大概有十几米高。书架顶到天花板，一旁甚至还有被浮空法阵托着的书本在缓缓自转。<br>　　<br>　　“啊，抱歉，让海铃见笑了。”立希顺着海铃的目光望过去，有点不好意思地挥了挥手，漂浮的魔法书“啪”地合上，自动飞回书架。<br>　　<br>　　海铃看得眉头一挑：这魔法运用得也太熟练了吧？原来立希是魔法师？从藏书量以及魔法书的等级来看，还不是普通魔法师……而且这种生活环境，绝对不是寻常家庭能拥有的。虽然早就猜到立希来路不简单，但眼前这夸张的景象还是远超她想象。<br>　　<br>　　立希见海铃盯着自己发呆，有些疑惑地歪了歪脑袋：“你怎么了？”<br>　　<br>　　“啊，没什么。”海铃连忙收回视线，然后随口一说，“只是突然觉得，你家也太有钱了吧！”<br>　　<br>　　立希愣了一下，脸上的表情像被谁轻轻按了暂停键。“……哦，是吗？”她的声音闷闷的，心里有点说不清道不明的别扭。<br>　　<br>　　她掰了掰自己的手指，开始分析道：我想和海铃玩的原因很简单，和她一起玩会很幸福。可是海铃呢？她是不是只是觉得我长得漂亮，配得上她的脸，才愿意多跟我说几句话？是不是只是因为我有钱，能请她吃好吃的，她才没有拒绝和我一起玩？那如果哪天我不漂亮了，变得一穷二白了，她是不是就会离我而去了呢？<br>　　<br>　　天真烂漫的小龙从没想过这么现实的问题，但它们现在突然间一个个冒了出来。她忍不住伸手轻轻拍了拍脸颊，像是这样就能把脑子里乱七八糟的想法拍走一样。她第一次体会到这样的情绪，她不懂它从哪儿来，也不懂它究竟叫什么名字。她唯一能确定的是，这种感觉很糟糕，糟糕到让她的胸口闷得发疼。她默默地在心里想：啊，海铃今天好像不能给我施展幸福的魔法了。<br>　　<br>　　她想讨厌海铃，讨厌这个让她不再感到幸福的人类，可是她又立刻否定了这个念头：不对，这不是海铃的错啊。明明是我自己一厢情愿地靠近她，明明是我自私地把她当成特别的人。想要海铃对我也抱有同样的情感，本就是一件极其霸道又蛮不讲理的事。而我又有什么资格因为这份不对等的感情而去讨厌她呢？<br>　　<br>　　好吧，即使海铃今天给我带来的不是幸福，我还是……不想讨厌她。<br><br><br><br>22.<br>　　海铃的伤势恢复得比所有人预想得都快，或许是牧师的治疗起了作用，又或许是龙谷本身就蕴含着浓郁的魔力，有助于身体恢复。总之，没过几天，她就已经可以下床走动了。于是立希索性每天都拉着她出门。<br>　　<br>　　两人今天在溪边光脚抓鱼，冰凉的水没过脚踝，鱼群一惊就四散游开；明天又去晒太阳，躺在柔软的草地里看云卷云舒；后天干脆爬上山顶远眺，脚下是翻涌的云雾，仿佛站在云端……有趣好玩的地方像是怎么走也走不完，日子也被不知不觉地拉长了。<br>　　<br>　　这天出门前，海铃半开玩笑地问：“今天又有什么好玩的？”<br>　　<br>　　立希被问得一愣，认真地想了想：“那就……带海铃去我最喜欢的地方吧？”<br>　　<br>　　她带着海铃拐进了一条小路，路的尽头是一扇并不起眼的石门。立希伸手一推门，耀眼的光芒顿时从门缝中倾泻而出。<br>　　<br>　　立希站在门边，对海铃做了一个夸张的“请进”手势：“欢迎来到我的收藏室！”<br>　　<br>　　海铃不自觉屏住呼吸，跟着立希走入收藏室，只见四周的架子整齐排开，上面摆满了各式各样的宝物，看得人眼花缭乱。<br>　　<br>　　立希走到最近的一排架子前，像是终于来到了自己的一方小天地所以兴奋了起来。“这个是这是我去历代铸造的金币。”她伸手指了指一排大小、花纹各异的钱币，“每一代的样式都不一样，我按顺序排好了。”<br>　　<br>　　海铃一边听立希的讲解，一边顺着架子慢慢走着，目光在那些稀奇古怪的收藏品之间来回游移，显然对这里的一切都充满了兴趣。就在这时，她注意到角落里放着一块灰扑扑的石头，看起来完全就是一块普通的石头，和这里的各种奇珍异宝格格不入。她正想伸手去碰，那块石头却冷不丁地开口：“瞧瞧，这里来了个陌生人。”<br>　　<br>　　海铃吓了一跳，下意识往后退了半步。<br>　　<br>　　“这是会说话的石头。”立希一边安抚被吓到的海铃，一边笑着解释道。说着，她又拿出一个精致的小盒子，神秘地递给海铃：“来，打开看看。”<br>　　<br>　　海铃依言打开，发现里面是几枚半透明的彩色果冻，晶莹剔透，看起来十分可口。<br>　　<br>　　“这个吃了会让人精神百倍。但一天最多只能吃一个。”<br>　　<br>　　“真的？”海铃半信半疑。<br>　　<br>　　“真的。”立希点头，“不然会整整一周都睡不着觉的。”<br>　　<br>　　海铃的脸上立刻浮现出明显的遗憾神色，像是正在衡量要不要亲自验证一下。立希一眼看穿她的小心思，毫不犹豫地“啪”地把盖子合上，抱进怀里，还不忘警告地瞪了海铃一眼。<br>　　<br>　　“立希真小气。”海铃嘟着嘴，佯装抱怨。<br>　　<br>　　立希小小地哼了一声，但嘴角却悄悄扬了起来。<br>　　<br>　　玩得正起劲时，海铃忽然意识到了什么似的，露出一个玩味的笑容：“对了，立希，你是不是很喜欢看漫画？”<br>　　<br>　　立希愣了一下，然后点点头。<br>　　<br>　　“我以前看过一本漫画。”海铃比划着，“讲的是一个异世界的机器猫，总是能从口袋里掏出各种稀奇古怪的道具，什么都有。”她指了指立希，又指了指满屋子的收藏：“你现在就很像它。”<br>　　<br>　　“机器……猫？”立希重复了一遍这个陌生的词汇。<br>　　<br>　　“嗯，一个圆圆的、蓝色的、很可爱的猫！”<br>　　<br>　　立希没有立刻接话。她不知道什么是机器猫，但她知道什么是猫。她突然想起，那天在店里，海铃看向野猫时的眼神温柔又专注，脸上明晃晃地写着“喜欢”。她低头扫了眼自己，又想了想自己真正的形态。她很大，很强壮。这些，好像都和“可爱”没什么关系。海铃，其实更喜欢那种小小的、软软的，能被抱在怀里的可爱生物吧？<br>　　<br>　　那她呢？她这种一点也不可爱的存在……<br>　　<br>　　“我没看过那本漫画。”立希的声音闷闷的。<br>　　<br>　　“没关系。”海铃看出立希有点失落，拍了拍立希的肩膀安慰道，“下次我们一起看吧。等我回帝国了，我去找一找这套漫画。”<br>　　<br>　　立希闻言，心猛地一紧——下次？她讨厌这个词。<br>　　<br>　　下次是很遥远的事，是不确定的事，是随时可能不会发生的事。谁知道海铃回母鸡卡帝国后还会不会记得要找一本漫画？即使海铃真的找到了漫画，还会不会再来这是我去大陆？立希不想要那样带着太多不确定的“下次”。她想要明确的现在——这个海铃还站在她面前，还能被她抓住的此刻。<br>　　<br>　　她握紧了拳头，绷直了下颌，脸憋得通红，像在和什么东西较劲似的。<br>　　<br>　　“不要等下次！”她突然朝海铃大吼了一声，话出口后把自己都惊到了。<br>　　<br>　　海铃被立希突如其来的动静搞得一头雾水。<br>　　<br>　　立希已经顾不上解释了，伸手一把抓住海铃的手就往门外走：“现在就去看。”<br>　　<br>　　“什么？”<br>　　<br>　　“漫画。我这里有别的漫画。”<br>　　<br>　　立希有点急切地拽着海铃跑了起来，一路奔回自己的卧室，几乎是撞开了门，然后转身就开始在书架上翻找，一顿手忙脚乱。有几本书甚至被不小心带出来，滑落到地上，发出钝响。<br>　　<br>　　“找到了。”立希兴奋地抽出一摞漫画，一股脑地塞进海铃手中。她一边指着封面上一群穿着异世界衣服的少女，一边介绍道：“她们是一个乐队。我很喜欢看这本。”<br>　　<br>　　海铃翻了两页，很快被吸引住了：“这个画风确实不错。”<br>　　<br>　　立希盯着专注的海铃看了一会儿，然后挨着海铃坐下，肩膀贴得很近。她安静地替海铃翻页，偶尔低声点评几句，再时不时偷看一眼身边的人——无论有没有下次，至少现在，她抓住了幸福。<br><br><br><br>23.<br>　　立希被叫去客厅时并没有多想。她以为父母只是想做一些寻常的叮嘱，关于修行，或者说关于她前段时间擅自离家的事。直到她走进客厅，才察觉到气氛有些不一样。<br>　　<br>　　沉默许久后，母亲率先开口：“立希，你已经成年了。”<br>　　<br>　　立希点点头。这句话她听过很多次，每每父母说出这句话，都意味着要谈责任，或者某些她并不太感兴趣，却又不得不面对的沉重话题。<br>　　<br>　　“按照族里的传统，成年之后，就该开始考虑伴侣的事情了。不是要你立刻做决定，只是希望你能开始认真想一想，将来要和谁一起走下去。”<br>　　<br>　　立希的脑子空了一瞬。她当然知道这是什么意思：龙族的生命太长了，长到可以看着山谷的河道改道，看着森林一次次繁盛又衰败，看着城镇从无到有，再归于尘土……然而，她从未觉得这是什么难题。她有家人，有朋友，再不济，她也可以独自生活。要和谁一起走过漫长的余生，从来不在她的考虑范围之内。<br>　　<br>　　她刚想随口搪塞几句，将话题略过，一直沉默不语的父亲忽然开口了：“立希，你不用着急。这并不是一个任务，不要为了尊重传统而随便找一个不合适的伴侣。我希望你能找到一个你真心想与之共度时光的人。”他顿了顿，目光自然而然地落到立希母亲身上：“一个只要和她在一起，哪怕什么都不做，也不会觉得是在浪费时间的人……”<br>　　<br>　　父亲接下来的话，立希已经听不进去了。她的视线不自觉地移开，落到一旁的窗外。山谷安静，风从远处吹过，卷起了一些零碎的画面：她想起自己和海铃在龙谷里东奔西跑，到处留下两人的欢声笑语；想起海铃在收藏室里翻看她从大陆各地收集来的宝藏，时不时发出惊叹；想起两人窝在她的卧室里看漫画，海铃靠在她肩上，低声说着什么，而她其实一句也没听清，只是贪恋海铃倚在自己身侧所带来的那一点重量和温度……这些念头来得太快了。快到立希自己都愣了一下。她试着把那些画面中的其中一位主人公推开，换成别的什么人。谁都好，族里的同龄龙，森林里的玩伴……可那些画面刚一成形，她就本能地皱起了眉——画面仿佛被抽去了颜色。<br>　　<br>　　她原以为，那些与海铃共度的时光之所以让她快乐，是因为经历本身足够有趣，值得被记住。但现在她知道了，幸福并不是一种可以不断复现的体验，不是换一个人，把流程重新经历一遍就能获得同样的满足——幸福的重点不在于做了什么，而是和谁一起。她想，只要海铃在自己身边，即使只是坐在一起发呆，她大概也会觉得满足吧……她突然无比清楚地意识到，如果漫长岁月的尽头站着的不是那个人，那么漫长岁月这件事本身都会变得难以忍受。<br>　　<br>　　原来，那个特殊的，代表着“未来”的位置，已经悄无声息地被某人占据了。<br>　　<br>　　风还在吹着，枝叶微微晃动。立希用她极好的目力眺望远方，仿佛看见了心心念念的那个人站在名为未来的某个时刻上，回头冲她微笑。她也微笑着冲那人示意，然后深吸一口气，转过头来：“我……其实已经有想在一起的人了。”<br>　　<br>　　她鼓起全部的勇气：“我想和海铃在一起。”<br><br><br>　<br>24.<br>　　在立希发表了想和一位人类女孩在一起的宣言后，父母没有立刻反对。事实上，他们对海铃的印象并不差。但问题是，他们是龙族，寿命悠长，岁月绵延。而海铃是人类，是短命种，是注定会先离开的存在，这是无法回避的事实。他们无法想象女儿该如何面对那一天的到来——当她还在漫长生命的开端时，同伴已走到了尽头，哪怕再多的情感估计都无法抵抗时间的侵蚀。出于这种担忧，他们决定让真希去和海铃谈一谈，先探探海铃的想法，至少得确认，她是否明白自己正在走进怎样一段困难重重的关系之中。他们这么做并不是为了逼退海铃，只是希望那个人类女孩能在还不算太迟的时候有机会回头。<br>　　<br>　　真希一向是个直接的人，她不喜欢拐弯抹角。于是海铃此时正坐在椎名家长女的房间里，听对方平静地告诉自己：立希是龙。他们全家都是龙。这里是龙族大本营。<br>　　<br>　　海铃没能第一时间反应过来这几句话的含义。她愣愣地看着对面这个长相与立希有七八分相似的女人，直到脑海里忽然闪过无数片段：立希对魔法的熟练掌握，这里处处都是大得不可思议的房间，还有收藏室里数不清的宝物……一切仿佛都得到了合理的解释。<br>　　<br>　　“原来是这样啊！”海铃喃喃自语，很快接受了这一事实。她一抬眼，对上了满脸错愕的立希。<br><br><br>　<br>25.<br>　　本来只是打算来找真希玩的立希，刚推开房门，就听见了那一句“立希是龙”。她整个人像被雷劈了一样，呆呆地定在原地。<br>　　<br>　　完了。一切都完了。海铃什么都知道了。<br>　　<br>　　下一秒，她的视线越过真希，和海铃撞了个正着。她的大脑一片空白，紫色的龙鳞已经不受控制地从皮肤下浮现出来，顺着手臂、脖颈一路蔓延。魔力像决堤一样从她体内涌出，掀起了一阵小型旋涡。她眼睁睁看着自己逐渐失控。几乎是眨眼之间，巨大的龙影显现。立希慌乱之下一口叼住了海铃的衣襟，展翼起飞。<br>　　<br>　　山谷的空气被撕裂，巨龙横空而过。风在耳边怒吼，立希却什么也听不见。她飞得飞快，快到连自己都无法控制落点，但依旧牢牢将海铃护在怀中，一路俯冲回了自己的房间。落地后，她的魔力仍旧混乱不堪，几番尝试后还是无法顺利变回人形，便索性维持着龙的姿态，伏在地上，庞大的身躯几乎占据了房间的一半，尾巴有一搭没一搭地扫过地毯，发出轻微的声响。<br>　　<br>　　海铃愣愣地抬头，看着面前这条近在咫尺的巨龙，好半天才找回自己的声音。<br>　　<br>　　“立希？”她试探性地叫了一声，“你……没事吧？”<br>　　<br>　　巨龙的脑袋慢慢垂了下来，把下巴抵在地上，丧气地说：“对不起，海铃……我不是有意要瞒着你的。”<br>　　<br>　　她停了一下，像是在确认海铃有没有露出害怕或者厌恶的表情。可海铃只是认真地看着她，这反而让立希更慌了。<br>　　<br>　　“我只是……我怕你知道我是龙以后，就不愿意理我了……如你所见，我不是人类，我是龙，一条……唔……不怎么好看的龙，一点也不可爱。而且，我也不一定会一直有钱。宝物会被抢走，巢穴会被摧毁，我随时都有可能变得很穷，什么都没有。总之，我好像，嗯……不怎么符合你喜欢的标准。”说到这里，她干脆用龙翼完全裹住自己，尾巴也绕了过来，整条龙缩成了一团，努力让自己显得小一点，更可爱一点，哪怕只有一点点。<br>　　<br>　　“但是……我还是想问。”立希终于舍得抬起头，紫色的龙瞳里盛着几乎要溢出来的不安，“你愿意陪在我身边吗？一辈子都不离开我……就算我又丑又穷。”<br>　　<br>　　海铃的大脑被突如其来的各种信息塞得满满当当，一时间几乎乱成了一锅粥：这家伙到底在说什么啊？不太好看？不可爱？又丑又穷？立希是不是对自己有什么误解啊？？？但她很快抓住了重点——陪在身边。一辈子。哦，所以立希是想让我成为她的龙骑士，签订契约，陪她一辈子？这不是正合我心意吗？！傻子才会不同意吧？<br>　　<br>　　“我愿意！”海铃毫不犹豫地答道，笑得一脸灿烂。<br>　　<br>　　这一句话落下来，立希整条龙都僵住了。幸福来得太突然，她觉得自己沉重的躯体仿佛一下子失去了重量，像是被什么托举着，轻飘飘地浮了起来。她傻傻地伏在原地，任由海铃将手落在自己的鳞片上，指尖的触感顺着鳞缝一路蔓延，带着人类特有的体温，让她不受控制地微微颤抖。海铃显然沉浸在喜提新坐骑的喜悦之中，动作自然又随意，丝毫没意识到某条龙被她撩拨得太过，正忍得辛苦。下一秒，龙翼“哗”地一下张开，又迅速落下，将海铃困在自己的阴影之中。海铃还没反应过来发生了什么，视野就被立希的身影彻底遮蔽。立希低下头，龙角贴近海铃的发丝，呼吸乱得不像话。<br>　　<br>　　接下来的事发生得顺理成章——至少在立希眼中是这样的。海铃沉浸在立希带给她的无限欢愉之中，恍惚之间脑子里冒出了一个模糊的想法：原来这也是签订契约的必经流程之一吗？<br><br><br>　<br>26.<br>　　八幡海铃接下来几天的日记：<br>　　4月7日   和立希做了。<br>　　4月8日   和立希做了。<br>　　4月9日   和立希做了。<br>　　4月10日   八幡海铃啊八幡海铃！你怎么能如此堕落！你还要回去和女王复命，你都忘了吗？不能再这样下去了。<br>　　4月11日   和立希做了。<br><br><br><br>27.<br>　　和立希一起度过了几天毫无节制的生活后，海铃终于找到了一个机会，从某条龙的怀抱里抽身出来。她并不否认，和立希一起做亲密的事很幸福，只是这样的日子要是一直持续下去，她恐怕会先撑不住。她终究只是个普通的人类，再怎么心甘情愿，也承受不起一条龙毫无保留的投入。她需要一点喘息的空间。<br>　　<br>　　更重要的是，她还有正事要做。这次远征的初衷就是讨伐龙族，但现如今她和立希的关系……别说屠龙了，光是让她在立希面前拔剑都做不到。而且她不得不承认，她再练十年也打不过立希。所以，她必须想一个两全其美的办法才行。她决定和队友们商量一下下一步的行动。<br>　　<br>　　于是，她对立希说自己的伤势已无大碍，这几天都没和队友们打声招呼，实在太不像话，得去见她们一面。立希虽然依依不舍，但还是松开了缠着着海铃的尾巴。<br>　　<br>　　此时，海铃正独自走在通往精灵族栖息地的小路上，脑子里全是过去几天那些或暧昧或荒唐的片段。她长出一口气，觉得自己必须冷静一下：毕竟，对于人类来说，这种事……果然还是得和喜欢的人做才对吧？她咬了咬下唇，脸颊热得有些发烫。说到底，和立希做那些事时，她其实一点也不抗拒，甚至……还挺开心的。其实自己……很喜欢立希吧？<br>　　<br>　　海铃抬头望天，苦笑一声。她太清楚了，龙的认知和人类完全不同，立希愿意亲近她，或许只是因为把她当成了搭档，根本不明白那份亲密在一个人类心里意味着什么。如果让立希知道，自己对她生出了超出搭档的情感，又会发生什么呢？那条单纯的小龙，大概会被吓到吧。<br>　　<br>　　“不能说，不能说……”海铃低声喃喃着，一边摇头一边加快了脚步。<br>　　<br>　　况且，龙根本不会理解什么是“喜欢”。就算她真的鼓起勇气，把“喜欢”说出口，立希大概也听不懂。她喜欢上了一条龙，一条永远不可能用同样的方式喜欢她的龙。可大多数人类都是贪心的，一旦意识到喜欢，就会忍不住想要被理解、被回应、被珍视——她也不例外。而这些，都是她不能向立希索取的东西。年轻的骑士在那一瞬间懂得了恋上一个注定无疾而终的人是种怎样的滋味。<br><br><br><br>28.<br>　　海铃脚程不慢，穿过一片开阔的草原后来到了精灵族的栖息地，远远就看见队友们正坐在树荫下和立希的朋友们一块儿野餐——面包、蛋糕、水果，应有尽有。众人一看到海铃出现，纷纷停下手里的动作，朝她打招呼，关心她的伤势。海铃笑着一一回应，说自己恢复得差不多了，只是任务的事……话说到这里，她顿了一下，神色不由自主地凝重了几分。<br>　　<br>　　就在这时，树林里突然窜出一头狼，几乎是一瞬间就冲到海铃面前。海铃吓得往后跳了一步，下意识握紧腰间的武器，却见那头狼猛地跃起，眨眼之间，原地落下的已是个有着一头粉色长发的少女。狼人少女爱音似乎是觉得自己的落地姿势相当帅气逼人，满意地拍了拍手，然后好奇地打量起了海铃：“你就是那个缠着Rikki的人类吧？”<br>　　<br>　　海铃：“哈？”<br>　　<br>　　“最近她都不来找我们玩音乐了！”爱音不依不饶地数落着，“不写歌、不排练，整天窝在家里，连我们给她发的传讯都不回了，都怪你！”<br>　　<br>　　海铃心虚地摸了摸鼻子，感觉自己被爱音数落得活像个炸了别人乐队的坏女人。她轻咳一声，一把拉过爱音，躲到一旁去，小声辩解：“不是我缠着她……明明是她总缠着我好不好？我都快应付不过来了。”<br>　　<br>　　爱音眨了眨眼，满脸疑惑：“哦？这不像她的性格啊。Rikki一直是我们中最自律的人了，排练从不迟到，她怎么可能突然变得这么粘人？你是不是对她做了什么奇怪的事？”<br>　　<br>　　“我？没……没有吧……”海铃下意识反驳，话刚出口，脑海中自动浮现出一些画面。她记得自己确实做了一些亲昵行为，当时只是想着，既然要和搭档培养感情，那总该主动一点。她虽然没怎么和魔法生物打过交道，但总觉得它们应该也会像普通动物那样，喜欢被人抱着，然后温柔地揉搓，所以她会时不时给立希揉揉耳朵，顺顺背……在RiNG的时候，立希告诉过她怎么撸猫，她便依样画葫芦，时不时蹭蹭立希的下巴，尤其是在立希变回龙形时，下巴附近的鳞片又软又滑，手感意外的还不错！可现在回想起来，每次她那样做之后，立希都会脸红，然后一言不发地把她叼走，进行一番深入交流。<br>　　<br>　　海铃最后还是选择一五一十地将这件事告知了爱音，当然省略了某些不是很重要的细节。爱音听完后，瞪大了双眼，猛地倒吸一口凉气：“你说你……摸了她哪里？我的天呐，你摸了她的逆鳞，你居然、居然还活着？！”<br>　　<br>　　爱音的反应过于激烈，引得不远处的素世忍不住侧目。五感远超常人的精灵早把两人的对话听了个七七八八，此时正似笑非笑地看向两人。<br>　　<br>　　素世慢慢地踱步过来，眯了眯双眼：“下巴啊……对龙族而言，那片区域的鳞片是极其敏感的部位。如果是外人触碰，龙会直接暴走，杀掉对方。”<br>　　<br>　　“对啊！她能忍着没杀你，你这命也太大了吧！”爱音一边说着，一边对海铃竖起了一个大拇指，表情从震惊变成了钦佩。<br>　　<br>　　素世摇了摇头，轻笑一声，又接了一句：“我还没说完呢。若是心爱之人触碰了龙的逆鳞，情况便会截然不同。龙不会将之视为挑衅，而会本能地认为——这是在求偶。”<br>　　<br>　　话音落地后，空气陷入了短暂的沉默。<br>　　<br>　　海铃怔怔地站在原地，眼睫轻颤，眼中盛满了迷茫。她不知道自己该作何反应，说不高兴是假的，毕竟就在不久前，她还因为错位的情感而郁郁寡欢。她怕自己的感情得不到回应，更怕自己会一厢情愿地陷进去然后被辜负。可现在，她在毫无准备的情况下被告知，她早已被心上人放到了重要的位置上，只是自己一直不知道而已。这明明是她渴望听到的答案，可当它真的被摆到面前时，她却只感到一阵失重般的眩晕——一切都太不真实了。<br>　　<br>　　似乎是在确认刚刚听到的话并非错觉，海铃眼神空洞地看向素世，喃喃道：“原来我是……立希的心爱之人？”<br>　　<br>　　素世一脸复杂地看着海铃，表情仿佛在说：你俩都做到最后一步了，你才反应过来？<br><br><br><br>29.<br>　　海铃抑制不住内心那股迫切的冲动，只想回到立希身边——现在、立刻、马上！她匆匆向众人告别，连句完整的解释都没留下，转身便飞快离去，只留下几位队友一脸风中凌乱地对视：“……她刚刚不是说，要跟我们商量任务的事？”<br>　　<br>　　而此时的立希正静静坐在高高的屋顶上，双手托腮，一双紫色的眼眸望向山谷尽头。头顶的云朵缓缓飘过，夕阳渐渐染红了山谷的轮廓，时间仿佛过得好慢好慢，龙族少女却毫无倦意，只是静静看着，默默等着。突然，她眼前一亮——那道心心念念的身影正穿梭于树影与微光之间，快速向她袭来。立希猛地站起身，紫色龙翼瞬间张开，金红的夕阳将本就光彩夺目的翅膀染得更加艳丽。她挥舞着翅膀，用力朝海铃招呼着。<br>　　<br>　　海铃远远地看见这一幕，忽然鼻头一酸。她下意识加快脚步，一步、两步，随后跑了起来。她越跑越快，风在耳边呼啸，草地在脚下飞退，心跳声如同鼓点，在胸腔里一下一下擂响。而就在同一瞬间，立希也从屋顶纵身跃下，那抹身影如流星坠地般直直奔向海铃。空气被炽热划破，两人撞了个满怀，扑面而来的是熟悉的气息，她们紧紧相拥，像是要把彼此揉进骨血之中，贴进灵魂深处。<br>　　<br>　　海铃觉得自己胸口涨得发疼：明明才分别没多久，怎么会这么想念呢？立希……也会像我思念她一样，这么思念我吗？她贴近立希的胸膛，然后惊喜地发现另一颗心也跳得又快又重，两颗心脏仿佛跳进了同一个漩涡之中。<br>　　<br>　　她知道了答案——会的。她的思念并不比我的少。<br>　　<br>　　海铃闭上双眼，强忍了许久的泪水在这一刻决堤。<br>　　<br>　　“立希……”她低声呼唤着心上人的名字，“我有话想对你说。”<br>　　<br>　　立希察觉到海铃的身体正在微微颤抖，轻轻拍了拍她的肩膀，把她拥得更紧些，低声应道：“嗯，我听着。”<br>　　<br>　　海铃轻轻吸了一口气，像是在汲取勇气，然后缓缓开口：“立希，我喜欢你。”<br>　　<br>　　立希看着她，眨了眨眼，然后露出一个理所当然的笑容：“我知道啊。我也喜欢你。”<br>　　<br>　　海铃突然破涕为笑，无奈地扶额，觉得这一刻既心酸又好笑——她之前总以为立希常挂在嘴边的“喜欢”只是朋友之间的依赖或者搭档之间的亲密，直到现在才明白，立希从头到尾就没有掩饰过，早就把一颗赤诚的心明晃晃地掏出来摆在她面前了，而她太蠢了，才会迟迟看不破。她之前那些误以为自己是一厢情愿而产生的惴惴不安与患得患失，如今回想起来，就像是对她的愚蠢降下的一种惩罚。可这惩罚太轻了，一转眼就被铺天盖地的爱意淹没了。她怎么会这么幸运呢？两情相悦本就不是一件容易的事，可她偏偏遇上了立希——这个世界上最可爱、最真诚的小龙；更幸运的是，作为一个人类，她大概率会比立希先走完人生的旅程，不必忍受被爱人留下的孤独——简直是把所有好事都攥在了自己手里。<br>　　<br>　　海铃深吸一口气，努力控制住情绪：“立希，你姐姐说得对，我的生命在你面前……可能短得宛如沧海一粟。你这一生还那么漫长，而我……注定只能是你漫长旅途中一个微不足道的过客。”<br>　　<br>　　立希眉头微皱，想开口说些什么，却被海铃抬手制止。<br>　　<br>　　海铃抬头，眼神异常坚定地凝视着立希：“可我不在乎。我不在乎自己在你生命中能留下多少，也不在乎我们还有多少时间。只要有机会，我就想把我所有的时间都给你。我想陪你走遍大陆，一起收集更多的宝藏；也想和你去吃街角的路边摊，在遇到难吃的东西时毫不客气地丢给对方；甚至还想和你为了一点小事拌嘴，任性、冲动，把自己最糟糕的一面暴露给你，然后和好，就像什么都没有发生一样。”<br>　　<br>　　“你不觉得，爱一个人爱到生命的尽头，是件很浪漫的事吗？只是……当我先你一步离开了，你一定会很难过吧？”<br>　　<br>　　立希的心脏不自觉地收紧，像是预感到了海铃接下来要说什么。<br>　　<br>　　“所以……到那个时候——如果那天真的到来了，”海铃的声音哽咽了，却依旧带着微笑，“我会拜托女巫为你施一个忘却的魔法，让你忘记我，忘记我存在过。这样你就不会痛苦了，好吗？”<br>　　<br>　　海铃说完之后，有些紧张地咬住下唇，眼神躲闪，不敢直视立希。然后，一片柔软的触感落在她脸上——是立希的唇——她在吻她。立希温柔地用唇瓣舔舐掉海铃眼角的泪痕，然后从胸口取下一条细链，轻轻挂在海铃颈间。挂坠上是一枚晶莹剔透的鳞片，光泽温润，在夕阳的映照下泛起五彩斑斓的光。海铃低头望向胸口的鳞片，它正温暖地贴着她的皮肤，仿佛还有微弱的脉动，与她胸口的心跳节奏缓缓重叠。<br>　　<br>　　“立希……这是什么？”<br>　　<br>　　“我的逆鳞。”立希轻轻握住海铃的手，没心没肺地笑起来，“之前为了救你，我给你喂了我的血。如果一个人类服下龙血，再随身携带龙的逆鳞，两者之间就可以建立生命契约。从现在开始，我们将共享寿命，你活多久，我就活多久。”<br>　　<br>　　海铃听闻，瞬间抓狂，挣开立希的手，猛地低头去扯胸前的链子。立希在海铃指尖触到链扣的瞬间就伸手扣住了对方的手腕。海铃还在用力挣扎，指腹被细链勒得发红，几乎要把那根精致的细链生生拽断：“不行！你把这个拿回去！立希你疯了吗？我的寿命对你这种长生种来说几乎可以忽略不计，一旦我们共享生命，就等于直接把你的生命折掉一半！你为什么要为了我放弃这么多？！”<br>　　<br>　　立希将海铃的两只手都牢牢握住，按在自己掌心里，额头轻轻抵上对方的额头，直直地望进海铃急得发红的眼中：“我知道……我都知道。海铃，我不想活得比你久。我不想在你离开之后独自活在一个没有你的世界里。据我所知，最古老的龙寿命超过亿年，甚至比这片大陆的历史还要悠久。如果没有你陪在我身边，那样漫长的岁月又有什么意义呢？你说，你的生命在我面前像沧海一粟。我很笨，想不到什么聪明办法，只能干脆不要那片汪洋大海了。我只想要一湾浅浅的小水洼，刚好装下你和我。”说完，立希缓缓将海铃的手拉近，低头在海铃泛红的指尖上落下一个又一个湿吻。<br>　　<br>　　海铃先前好不容易止住的泪此刻又被立希的话彻底击溃了。她一边用力点头，一边掉着泪，眼泪像断线的珠子一样往下落，根本止不住。下一秒，她猛地扑上前，猝不及防地吻住了立希。这一吻毫无章法，像是将满腔情绪狠狠砸进了唇齿之间。立希清楚地感觉到嘴唇被轻轻咬破，甜腥味迅速在口中弥漫开来。但她没有推开海铃，只是温柔地将海铃紧紧搂住，轻轻回吻着。一吻结束，两人都微微气喘，鼻尖挨着鼻尖，呼吸交融。海铃忽然伸出手，轻车熟路地挠了挠立希的下巴。下一秒，她整个人就被立希一把推倒在草地上。海铃惊呼一声，还没反应过来就已经被立希牢牢扣住了手腕，动弹不得。<br>　　<br>　　“等、等一下……”海铃有点懵，“你的逆鳞不是已经送我了吗？怎么我摸你下巴你还是……”<br>　　<br>　　立希俯下身来，凑到海铃耳边小声嘟囔道：“海铃果然是不合格的龙骑士！龙又不止一片逆鳞……”<br><br><br><br>30.<br>　　从此以后，龙族少女椎名立希与她的龙骑士八幡海铃过上了幸福的生活。<br><br><br><br>31.<br>　　这对吗？<br><br><br><br>32.<br>　　“诶？我们什么时候回母鸡卡交差啊？”只有初华记得祥子女王的世界达成了。<br>　　<br>　　所幸慷慨的龙族在得知真相后，随手从宝物堆里翻出几件稀世珍宝，让四人带回去交差。祥子女王凭借自己的聪明才智，运筹帷幄，卖掉宝物，收购矿山，增强贸易，还顺便垄断了全大陆的人偶生产业，不断钱生钱，最终成功力挽狂澜，把原本破产的母鸡卡帝国硬生生拽上了新一轮经济腾飞的风口浪尖，就此国泰民安，财政报表一片喜人。<br>　　<br>　　可喜可贺，可喜可贺！<br><br><br><br>END.(?可能会写一个番外展开讲讲第26章)<br><br><br><br>后记：<br>　　可能有点吵到大家的眼睛了，所以不看也可以。<br>　　这篇文章的由来是这样的：我让互关给我画了龙希和龙骑士海的签绘，她画完以后倒打一耙让我写相应的文。好吧，我现在回想起来，她可能是开玩笑的，不过我当个事办了……从头到尾，这都是一篇夹杂了太多私心的作品，从我的xp出发，沿着我偏爱的设定一路往下写，甚至在剧情里塞进了很多根本不应该出现的梗。我时常会想，自己或许不该选择轻喜剧作为表达“爱”的方式，毕竟这种题材不够郑重，很难留下真正的余韵。但我还是固执地选择了让椎名立希和八幡海铃用一连串笨拙的甚至有些荒唐的互动，去承载我对“爱”的理解。<br>　　我曾经对“一见钟情”这个概念嗤之以鼻，甚至嘲讽道：一见钟情不就是见色起意吗？但后来我慢慢理解，一见钟情其实是一种生理性的喜欢，是在遇见一个人时，身体先于理智地做出反应，在还搞不清楚为什么的时候，就已经给那个人套上了无比华丽的滤镜，觉得她好漂亮（虽然小希小海不加滤镜也无敌漂亮）且做什么都可爱，看见什么好玩的事第一个就去和她分享……所以我安排立希和海铃也这样一见钟情了。<br>　　我始终觉得她们两人的爱是笨拙的——不聪明、不圆滑，却满怀热忱。这次我将她们设定为龙与龙骑士，正好可以合理地放大这种笨拙的爱。我刻意写她们反应迟钝、词不达意、频频误会，只为创造一个即使笨拙也能相拥的童话故事。<br>　　我在文中写道“年轻的骑士在那一瞬间懂得了恋上一个注定无疾而终的人是种怎样的滋味。”那天刚好是陀翁的忌辰，我想到他曾写过“恋上谁不等于爱谁。即使恨某一个人，也可以同时恋上这个人。”我个人认为，“恋”是一种初始的吸引，是某种偏执的注视和无法自拔的渴望。而“爱”则是在这基础上衍生出的包容、接纳、自洽。所以那一刻的八幡海铃说“恋”，是因为她还没有准备好去爱。但她们最终走到了可以用“爱”这个字眼的那一刻，这是一个逐渐自洽的过程，是她们共同完成的成长。<br>　　最后感谢看到这里的各位！祝大家情人节快乐！　　</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】潮湿</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　海铃摸出手机看了眼时间，原来已经晚上11点了。她望向门口，发出“啧”的一声——立希还没回家。她叹了口气，转身将餐桌上的饭菜再次送进微波炉。<br>　　<br>　　就在这时，门锁发出“咔哒”一声轻响。海铃闻声望去，看见立希站在玄关处，于是兴奋地走过去，脚步越来越快，到最后几乎是小跑着奔向恋人。<br>　　<br>　　走到近处她才发现，立希整个人像从水里捞出来一样，长发粘成一缕缕的，湿漉漉地垂下，偶尔还有雨滴顺着发梢往下滴落。一向挺括的外套此时吸满了水贴在身上，勾勒出她狼狈的模样。<br>　　<br>　　“你没带伞？”海铃的眉毛瞬间拧紧了，想要帮立希脱下已经湿透了的外套，手还没触到立希，就见后者下意识地往后退了一步。<br>　　<br>　　“我身上都湿了，别碰我。”立希的声音里带着点疲惫。<br>　　<br>　　海铃却无视立希的警告，执拗地把人紧紧搂进怀里。微凉的雨水顺着拥抱渗进她的衣服，她却像感觉不到似的。<br>　　<br>　　立希轻轻推了推她：“你别这样，我……”<br>　　<br>　　话还没说完，海铃就抬起头，在她嘴角落下一个蜻蜓点水般的吻。海铃望着她，眼睛湿漉漉的，一副可怜巴巴的样子，确认立希没有抗拒的意思以后，又一次低头吻上了她的唇，先是轻柔的啄触，然后又一点点加深这个吻。<br>　　<br>　　立希被吻得有些头晕，小声地发出呜咽，海铃才不舍地松开她，将脸埋进立希湿透的肩窝，声音低低的，闷闷的：“对不起。”<br>　　<br>　　立希一愣，低头看她：“你对不起什么？”<br>　　<br>　　“我才知道你平时等我是什么心情。”海铃顿了顿，又补了一句，“抱歉，立希。”<br>　　<br>　　“没事的，我会一直等你的。你也会的，嗯？”立希抬手轻轻拍了拍海铃的背。<br>　　<br>　　海铃吸了吸鼻子，不断点头。<br>　　<br>　　立希摸了摸海铃的头：“你放开我吧，我要去洗澡了。”<br>　　<br>　　海铃放开立希后又牵起她的手：“我帮你洗头吧。”<br>　　<br>　　立希意味深长地看了她一眼：自己的头发很长，洗久了肩膀也会酸，所以她总是嫌洗头麻烦。两人开始同居之后，海铃经常会帮她洗头。一开始，海铃总会扯到她打结的头发而弄疼她，但次数多了以后，海铃已经掌握了力度和手法，甚至还能帮她顺带按摩一下头皮，把她伺候得舒舒服服。立希想了想，今天确实有点累了，身上也冷，不太想动，于是默许了海铃跟进浴室。<br><br><br>　　<br>　　浴室是典型的日式整体浴室，结构紧凑但功能齐全。浴缸位于内侧，外侧是淋浴区，淋浴区的墙上装着一个置物架，镜子贴在置物架正上方。<br>　　<br>　　此时，两人正坐在塑料凳上，用手持花洒冲洗身体。海铃坐在立希身后，腿稍微岔开，将立希环在身前，轻柔地为立希揉搓头发。立希被按得舒服，整个人放松下来。海铃把她的头轻轻往后托，水流冲洗掉泡沫，两人之间的距离也拉得更近了些。雾气蒸腾起来，空气里满是甜腻的沐浴露香味。下一秒，立希感觉到海铃在自己的后颈出轻轻落下了一个吻。<br>　　<br>　　“你干嘛……”立希没转头，眼神幽怨地望向海铃在镜中的身影。<br>　　<br>　　海铃没回答，只是低头又亲了一下，从脖子一路向下，在她的后背上留下了数个吻痕。立希的呼吸顿了顿，用肩膀去肘身后正在搞恶作剧的坏蛋，但刚一动，海铃就已经把她从凳子上轻轻拉起来，转了个身，架到了置物架的边缘。那个位置本就不是给人坐的，只是平常放放洗浴用品和毛巾的地方，不太宽，也不太稳。<br>　　<br>　　立希惊呼了一声：“这地方撑不住的！”她的后背正贴着冰凉的镜子，整个人几乎是半悬空的。为了不让自己掉下去，她一只手撑在浴缸边沿，另一只手掌贴在墙壁上，小腹微微紧绷着。<br>　　<br>　　海铃抬起手，托住立希的下身，将立希的重心一点点转移到自己的双臂上。接着，她低下头，在立希的锁骨处轻轻咬了一口，又舔了一下。水珠从立希的发丝上滑落，顺着脖颈一路流下，海铃的嘴唇也紧随其后，在湿漉漉的身体上留下黏糊的口水痕迹。带着热意的吻一路向下，直至小腹。海铃半蹲下来，将立希的双腿架在自己肩头。立希猝不及防地往下坠了一点，又被牢牢稳住，快感和害怕双重夹击中的她只能紧张地咬紧下唇。然后，她看见海铃的脸埋进了自己腿根处，湿热的气息落在大腿内侧，和着水蒸气，将腿心娇嫩的皮肤灼得微微发疼。<br>　　<br>　　立希的呼吸彻底乱了：“海铃，你太乱来了……”<br>　　<br>　　海铃将鼻尖抵着面前的肉缝剐蹭了一圈，然后笑眯眯地抬头望向立希。立希在看见海铃鼻尖微微发亮的粘稠液体时，本就被水蒸气搞得潮红的脸变得更红了。<br>　　<br>　　“好湿……是立希さん流的水还是洗澡时沾上的水啊……”<br>　　<br>　　立希听到海铃嘴里蹦出的下流话，羞愤地别过头去。海铃似乎是不满立希的反应，撑在立希腰窝的手稍微用力掐了掐，惹得后者不禁扭了下腰，将下身更靠近自己一点。她这下终于餍足地笑了笑，伸出舌尖绕着已经有点微微鼓起的阴蒂轻轻打转，时不时吸一下不断翕张的穴口。<br>　　<br>　　食髓知味的小穴在舔舐下开始规律地收缩，阴蒂也渐渐充血。海铃小心翼翼地用牙齿轻磕变得硬挺起来的阴蒂，酥酥麻麻的感觉顺着敏感的蒂头蔓延开来，引得立希微微发出呻吟。<br>　　<br>　　穴口张合得更快了，随着每一次收缩吐出更多晶莹的爱液。海铃将舌头刺入下方的小穴，甬道内的软肉立刻绞了上来，粘稠的淫液混着口水沿着穴口流出，沾在她的下巴上。灵活的舌头在穴道口缓缓抽插，立希的腿根也随之开始颤抖。淫水越来越多，仿佛一汪泉眼，源源不断地冒出液体，海铃只能一边舔舐一边吞咽。吞咽声和水声混在一起，显得格外淫靡。随后，海铃两腮猛地用力一吸，然后牙齿轻轻拉扯阴蒂，潮吹的水液立刻倾泻而出，浇了海铃满脸。<br>　　<br>　　经历了一次猛烈高潮的立希终于被海铃放下，重新坐回凳子上。她大口喘着气，胸口起伏得厉害，眼神落在对面人脸上时猛地顿住了——那张被无数粉丝称赞过的漂亮的脸庞上，此刻满是被“款待”过头的痕迹。立希一下子红了脸，羞耻感直冲脑门。她别开目光，双手发颤地去拿花洒，伸手一把将海铃拽过来，几乎是赌气地打开水龙头，对着海铃身上一阵猛冲。<br>　　<br>　　“别动。”立希的声音有点急切，“我帮你洗干净……”<br>　　<br>　　海铃则是顺从地享受着立希的关照，勾起的嘴角带着一点看破不说破的笑意。<br>　　<br>　　洗了一会儿，海铃握着立希的手，往下一引，把花洒对准自己身下的位置，露出湿润的腿心，对着立希眨了下眼：“这里很黏糊呢……不冲干净可不行。”<br>　　<br>　　立希一顿，脸一下子红了个透。她没说话，默默将水温调低了一点，然后将花洒僵硬地往海铃身下送。<br>　　<br>　　“你手别抖啊。”海铃低笑了一下，“洗不到。”<br>　　<br>　　立希咬着唇，瞪了海铃一眼，然后将花洒抵在海铃穴口。水柱冲刷过敏感的部位，小小的阴蒂立刻兴奋地冒头，在水流下被撞得东倒西歪，很快就染上了情欲的颜色。下方的穴口微微翕张，温热的淋浴水被吞了一点进来，又随着淫水被带出体内。海铃舒服得轻轻吸了口气，脚背不由自主地绷直。她伸手握住立希的手臂，指尖微微陷进立希的皮肤里，留下了一点红痕。<br>　　<br>　　立希的动作顿了顿，紧张地问：“是不是水压太大了，痛？”她满脸担忧，想移开花洒，却被海铃轻轻按住了手腕。<br>　　<br>　　“不是。”海铃一张口已经带上了明显的喘意，“立希さん……那里……好像越洗越不干净了……怎么办？”<br>　　<br>　　立希被海铃的话勾得呼吸一滞，抬手关上花洒，嗓音微哑：“那就干脆别洗了。”<br>　　<br>　　下一秒，她掌心覆上海铃的阴唇，用力揉搓了一把，然后往穴内探入两个指节。空虚了许久的小穴立刻咬紧了入侵的异物，穴肉熟练地吮吸起来。手指在淫水泛滥的穴道中抽插起来十分顺畅，再时不时在穴内转动，抵着敏感点抠挖几下，穴口很快溢出了不少白沫。<br>　　<br>　　立希跪在海铃面前，抬头轻轻含住柔软的右侧乳房，舌尖轻轻绕着乳晕打转，乳头被刺激得挺立起来，乳晕的皮肤随之皱缩。海铃低下头看她，呼吸有些重，身体不自觉地往前靠了一点，将胸前的凸起送得更近些。她显然不满于只被照顾一边而另一侧却空落着，于是自己伸出手，缓缓揉捏着左侧的乳房，力道不轻，却始终觉得不够。立希看了海铃一眼，没说话，抬手覆住她的手，带着她的手一起动作。两人的手叠交在一起，在那片敏感上来回按压，留下深浅不一的指痕。<br>　　<br>　　海铃轻哼出声，带着难耐的呻吟。她抬眼看向镜子，突然有点后悔给镜子喷了防起雾喷雾。她从镜子的反光中清晰地看到自己正被立希包裹着，上边是缓慢而缠绵的揉弄，下边则被不安分的手指持续深入。自己的嘴唇微微张开，面色泛着潮红。她就这样看着自己一点点沉沦于欲望之中，粘稠的白浆顺着腿根流到地上。<br>　　<br>　　海铃羞耻地闭上双眼，不敢面对自己这幅失控的模样。在连续的刺激下，她很快攀上巅峰，眼前一阵发白，差点整个人向后倒去。立希抽出左手揽住海铃的腰，右手还在不断猛烈进攻。她感受着淫水淅淅沥沥地溅到自己掌心，却并没有抽离，反而迎着不断收缩的穴道继续抽插，每次抽出都带出大量液体，引得伏在自己身上的人小声呜咽起来。<br><br><br>　　<br>　　水声终于停了。浴室里的雾气还没散尽，空气里还残留着暧昧气息。海铃整个人挂在立希身上，睫毛上挂着水珠，显得有些狼狈。立希拿毛巾把两个人都擦干，半搀半抱地将海铃带出了浴室。两人的脚踩在走廊的木地板上，足底还带着潮意，每一步都带出一点浅浅的水迹，很快又被空气的温度蒸干了一部分，只在地板上留下淡淡的脚印。那串脚印一深一浅，从浴室门口一直延伸到卧室。<br>　　<br>　　被窝里暖烘烘的，两人贴得很近。海铃靠在立希怀里，腿不安分地蹭了蹭立希，鼻尖贴着立希的锁骨，轻声问：“还能再来一次吗？”<br>　　<br>　　“不行。”立希立刻否决了这个提议，埋怨道，“都怪你，我手指一直泡在水里，都起褶皱了。”<br>　　<br>　　海铃听了，抓住立希的手仔细摸了摸：“还真是……”<br>　　<br>　　立希想把手抽回来，海铃却忽然凑近，在她耳边轻轻说了一句：“那这回我来就好了。”<br>　　<br>　　立希身体一僵：“……你认真的？”<br>　　<br>　　“嗯。”海铃的眼睛亮晶晶的。<br>　　<br>　　立希叹了口气：“你不觉得你现在特别像个发情的猫吗？”<br>　　<br>　　“喵。”海铃竟真的学了一声猫叫。<br>　　<br>　　立希摇了摇头，知道自己拿这样的海铃没办法，只能陪着她胡闹：“……来吧。”<br>　　<br>　　立希乖顺地跪趴着。海铃知道立希今天已经很累了，便体贴地塞了个枕头在立希腰下，好让她不用太费力气支撑。海铃在立希身后，一手手掌贴在她的腰窝，另一手则在穴口处试探。她先插入了一根中指轻轻捻动，感觉立希适应良好后便再塞入了一根无名指，小幅度地抽插起来。<br>　　<br>　　“这样可以吗？”海铃低声问。<br>　　<br>　　立希轻轻“嗯”了一声。<br>　　<br>　　海铃缓缓俯身，整个人贴在立希身上，乳房自然垂落，乳头随着抽插的动作一下一下磨蹭过立希后背，呼吸略微急促地落在立希颈侧。她把立希还略带潮湿的长发拨到一边，盯着背肩最漂亮的那两片骨翼看得入迷——它们在被后入时会绷出一个好看的弧度。<br>　　<br>　　海铃忍不住在立希的肩胛骨上落下了一个极轻的吻：“立希的蝴蝶骨……好美。”<br>　　<br>　　立希没回应，只是悄悄抓紧了床单。<br>　　<br>　　窗外的雨声忽然大了些，敲在玻璃上。屋里细碎的水声也越来越密集，让人一时分不清耳边的声音究竟是雨声还是什么旖旎的声音。<br>　　<br>　　立希的呼吸越发凌乱，小腹紧绷了一次又一次，但总觉得像是卡在最后一步，离高潮就差那么一点点。她难受地闷哼一声，额头抵着枕头，难耐地扭腰。海铃缓缓收了力道，扶住立希的腰把人慢慢托起，然后从后环住立希，半抱半扶地把她转过来，低头吻住她。<br>　　<br>　　唇齿相贴的一瞬，立希怔了一下。她抬眼看见海铃的脸——湿气、潮红，眼神认真得几乎带着点笨拙。她的心口像被什么轻轻按住后又被温柔地放开。终于，她一直紧绷的肩胛情不自禁地放松，整个人像被浪推过最后一道暗礁一样，安静地、彻底地释放出来。<br>　　<br>　　屋外的雨声还在继续，屋内只剩下渐渐同步的呼吸声。<br><br><br>　　<br>END.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】你是怎么意识到自己喜欢上一个人的</title>
    <link href="/realized-love/"/>
    <url>/realized-love/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*知乎体，海铃视角。<br>*立希视角前作：<a href="/friend-to-lover/">《把朋友变成恋人是种怎样的体验》</a><br><br><br><br>问题：你是怎么意识到自己喜欢上一个人的？<br>问题描述：如题，我最近总是很在意一个人，想知道自己对她的感情是不是喜欢，希望各位能够告诉我怎么确定自己是否喜欢一个人。<br><br><br>用户：你是谁请支持炒面加荷包蛋</p><p>　　谢邀。</p><p>　　对我来说，喜欢就是“破例”。当我意识到自己不断为同一个人破例的时候，我就知道自己已经无法自拔地喜欢上她了。</p><p>　　我很小的时候就意识到，我是一个控制欲极强的人。计划赶不上变化这种事，对我来说简直是人生最大的噩梦。我喜欢一切尽在掌握的感觉：乐队的排练时间要提前定好，曲目要反复推敲，连出门的路线都要规划到分钟。这种被秩序包裹的日子总让我感到安心，直到命运像是恶作剧般在我面前放了一个入侵者。从那天起，我不再是那个永远走在既定路线上的人，因为我总是在为一个女孩推翻原本的计划。更奇怪的是，我并不排斥这样的失控，反而觉得“变化”似乎也没有那么可怕。</p><p>　　进入高中前，我本打算以孤狼的姿态度过接下来的三年——不结交朋友，不加入社团，放学后直接去live house练习。所以，当班里的同学们在开学第一天互相介绍、寒暄时，我无意加入她们，只是坐在自己的座位上，单手托腮，脑袋放空，眼神漫无目的地四处乱飘。然后，我就和前座的女孩对上了视线，她似乎也没打算参与社交，戴着耳机侧坐在座位上，好奇地打量着四周。深色的长发垂在她肩上，侧脸的线条很漂亮，紫色的瞳孔在顶灯的照射下显得格外亮晶晶，眼下有一颗小小的泪痣——哦，我百分百见过她。好像是在……RiNG？嗯，就是在那里。我几乎是鬼使神差地站了起来，绕到她的桌边，轻声喊了她一声，开始做自我介绍。她手忙脚乱地摘下耳机，抬头看我，眼神里带着一丝慌乱，对着我飞速眨了几下眼睛，歪着脑袋发出了“啊？”的一声。我忍不住笑了起来，然后耐心地重复了一遍自己的名字，问她是不是在RiNG打工。她似乎没想到我会这样问，眼睛倏地瞪大，愣了好几秒后脸颊染上浅浅的绯红色，随后轻轻点头。我们就这样开始了第一场对话，我知道了她是鼓手，她也知道了我是贝斯手。我们聊了许多与音乐有关的话题，直到班主任走进教室催促大家去礼堂参加开学典礼，我们才意犹未尽地结束了对话。出教室前，她小声问我：“要不要一起坐？”我下意识地应了句：“好啊”。那一刻，我意识到，我原本计划好的孤狼式高中生活，才短短半天，就被眼前这个女孩轻易打乱了。不过，能和她成为朋友，好像也不赖？</p><p>　　渐渐熟悉以后，我俩偶尔会在课间会聊天。她对音乐的理解很独特，常常能说出一些让我这种乐队老手也感到惊讶的见解。我原本以为她是那种三分钟热度的人，把乐队当过家家，但渐渐地，我发现她比我想象的要坚持得更久。相当长的一段时间内，我们聊天的话题始终围绕着音乐，直到有一天，她忘记带笔袋来上学，犹豫地走到我桌边，轻轻戳了戳我的桌子：“那个……可以借我一支笔吗？”老实说，我不太喜欢把文具借给别人，你懂的，很多时候这种小得容易让人忽视的东西借出去就再也要不回来了。可看着她那双仿佛在向我求救的眼睛，我还是破例递给了她一支。那本该是一个无关紧要的插曲，却像一道缝，让我们单纯的音乐伙伴的关系中渗进了一点生活的气息。过了两三天，她始终没有归还那支笔。我心想，果然如此，这类小物件最容易被遗忘。不过区区一支笔，也没什么大不了的，就当送给她了。然而出人意料的是，过了一周，她竟将笔还了回来，还附带了一瓶巧克力味的熊猫奶冻当谢礼。我晃了晃手里的饮料，忍不住问她：“你喜欢这个？”她点了点头：“嗯，你不觉得……熊猫很可爱吗？”后来我也买了熊猫奶冻送她当回礼，只不过我挑了自己喜欢的橘子味。渐渐地，送熊猫奶冻似乎成了我们之间表达谢意的方式，再后来，它又不仅仅是道谢那么简单了，其中夹杂着一些别的意味。每次将饮料递过去时，我都能找到借口让这个过程持续久一点，或者趁机逗她，比如把奶冻盒叠在她头上，看她皱眉，又无可奈何地抬眼瞪我。她总会小声抱怨我幼稚，而我却觉得她那副样子出奇的可爱。我很清楚自己在做一些不太“我”的事，但看着她因为我而露出各种表情的那一刻，我总会想，这点破例，似乎也无妨。</p><p>　　我们的互动变得越来越频繁，然而在学校里相处的时间终究太短，许多话刚开头就被上课铃声打断，未竟的话语只能留到放学后继续，于是我们开始在SNS上聊天。有时候她发消息给我，我不知道怎么回复才会显得恰到好处，便发点熊猫表情包，企图蒙混过关。熟悉我的人都知道我不是喜欢可爱东西的人，又有谁能想到，我的表情栏里塞满了软萌的熊猫呢？有次我不小心手滑给乐队成员发了一个熊猫表情包，被对方调侃：“八幡同学居然会用这种可爱的表情包？”放在以前，我大概会觉得尴尬，急着解释，可那天我只是淡淡地反问：“怎么了？不能用吗？”说完自己都有点想笑。说回线上聊天吧。我不是那种时刻盯着手机回复消息的人，别人发消息给我，我常常已读不回，或者等几小时再统一回复，但她的消息我几乎是秒回。后来我自己都察觉到了，这种秒回，好像太不符合我的风格。我开始刻意装作没看见她的消息，不想让对方意识到我过分在意她。可是每次手机提示音响起，我的手都会下意识去够手机，心里隐隐期待是她给我发来的消息。我忍着不去点开对话框，心里却痒得发紧。几分钟后，我还是会败下阵来，假装随意地点开消息，不知道在做给谁看。如果发现真的是她发来的信息，我明明心里已经欣喜若狂，却还要装作若无其事的样子回复一些漫不经心的话。那时候的我还不肯承认，我对她的偏爱已经到了无法忽视的程度。</p><p>　　我很确定我是个钝感力很强的人，对周围的情绪向来不敏感，别人是高兴还是低落，我常常无从分辨。可不知从什么时候起，我似乎被她培养成了微表情大师。她和老队友重组乐队的第二天早上，手指在桌上轻轻敲着空气鼓，那种细微的节奏变化让我一下子就听出了她心情很好，而我也在同一瞬间察觉到自己心里那点五味杂陈的感觉——一种介于由衷为她感到高兴与吃醋之间的感觉。没过多久，她突然来约我去帮她排练。按理说，我的行程一向紧密，通常需要提前一周预约。那天我明明已经把时间排得满满当当，可她一开口，我还是答应了。很多人以为我精力充沛，能同时兼任数个乐队，其实并非如此，我是个低精力人。只是当对象换成她时，我似乎总能挤出时间。我当时告诉自己，这只是朋友之间小小的帮忙，但我心里很清楚，那是又一次破例。</p><p>　　后来我才意识到，我几乎在所有与她相关的事上都能找到“破例”的理由。虽然很不想提及，但我确实在组建第一支乐队时得到了极其惨痛的教训，我当时倾注了太多心血，以至于在乐队分崩离析时被反噬得太深，于是我学会了做缩头乌龟。我告诉自己，只要不开始期待，就不会被失望伤害。也许就是从那时起，我演化出了一套面对感情的自我保护机制，就像应对冲动消费那样，每当遇到心动的商品时，我都会习惯性地先放进购物车里，告诉自己冷静一下，不要立刻下单。当我几个月后再回头看购物车时，大多数非必需品都能被我轻易删除。可我发现，她的名字，不管在“购物车”里放多久，我都无法忍心删掉。</p><p>　　她永远是我的必需品。</p><p>【评论区】<br>是taki不是rikki：真是的……既然知道是必需品那就快点买回家啊……<br><br><br><br>END.<br><br><br><br>后记：<br>　　两年前的今天，我发表了我为海铃和立希创作的第一篇同人作品《把朋友变成恋人是种怎样的体验》。很高兴两年后的今天我依旧在为她们创作！这篇文章送给我自己，送给新认识的同担们，送给陪我一路走来的老朋友们，送给我爱的八幡海铃和椎名立希。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】东京捡垃圾地图</title>
    <link href="/tokyo-trash-map/"/>
    <url>/tokyo-trash-map/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="chapter-index"><h2 id="章节目录"><a href="#章节目录" class="headerlink" title="章节目录"></a>章节目录</h2><h4 id="•-东京捡垃圾地图（上）"><a href="#•-东京捡垃圾地图（上）" class="headerlink" title="• 东京捡垃圾地图（上）"></a><a href="/tokyo-trash-map/01/">• 东京捡垃圾地图（上）</a></h4><h4 id="•-东京捡垃圾地图（下）"><a href="#•-东京捡垃圾地图（下）" class="headerlink" title="• 东京捡垃圾地图（下）"></a><a href="/tokyo-trash-map/02/">• 东京捡垃圾地图（下）</a></h4></div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【初祥】积雨云</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E7%A7%AF%E9%9B%A8%E4%BA%91/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E7%A7%AF%E9%9B%A8%E4%BA%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“糟糕，家里的咖啡豆用完了……”初音捏着空荡荡的袋子，皱了下眉，随即无声叹了口气。她刚准备转身，就感到腰被人从身后环住。对方的力道不重，却恰好能让她在原地动弹不得。即使已经交往多年，每次被祥子这样从背后抱住，她还是会忍不住耳根发烫。<br>　　<br>　　“小祥，放手啦……”初音几乎是用气音小声嘟囔着，语气里带着几分羞涩。<br>　　<br>　　“不要。”祥子立刻驳回了恋人的提议，得寸进尺般将下巴抵在初音的肩膀上，手掌抚上后者的眉心，“初华不许皱眉，会变难看哦！等我洗漱完，我们一起出门去买咖啡豆吧。”<br>　　<br>　　初音轻笑一声，亲昵地揉了揉祥子柔软的发丝：“嗯，那我去给你挤牙膏。”<br>　　<br>　　走向卫生间时，她不经意瞥了一眼窗外——天色有些阴沉，积雨云连成片。她忽然有种错觉，空气似乎逐渐变得湿润、黏稠，仿佛某种情绪正在酝酿……<br><br><br><br>　　吃过早饭，两人动身前往音乐节场地，与Ave Mujica的队友们汇合。今晚，乐队将压轴出场，而现在正是最后的彩排时段。<br>　　<br>　　舞台被临时搭建在一片开阔的草坪上，周围散落着各种设备。舞台灯只亮了一半，半明半暗的光线将这片空旷的场地衬得格外冷清。<br>　　<br>　　若麦正半蹲着检查底鼓，忽然眉头一挑，抬手摸了摸头顶。“咦？下雨了？”她扬声问道，语气中带着点不确定。<br>　　<br>　　一旁的海铃闻言抬头，扫了眼灰蒙蒙的天空，不紧不慢地应声：“嗯，开始飘小雨了。”<br>　　<br>　　初音撇了撇嘴。她早上就注意到空中乌云密布，似乎预示着大雨将至。如今这些零星的雨点不过是印证了她的猜想。<br>　　<br>　　“演出……没关系吗？”睦依然面无表情，句末的语调却是往下沉的，透出几分不易察觉的忧虑。<br>　　<br>　　“没关系，”祥子摇头，眼神短暂地在每个人脸上停留，将众人散乱的心绪一寸寸收拢回来，“我相信Ave Mujica即使在雨中也能做到完美。你们也是这么想的吧，嗯？”<br>　　<br>　　初音望向祥子。此时的雨线还未织成帘。她眨了眨眼，把挂在睫毛上的水珠轻轻挤落，好让自己看得更清楚——祥子这副无论如何都能带领所有人走下去的自信模样，总能令她安心。她随意地拨了下琴弦，笑着说：“说不定到了晚上，雨就停了呢？”<br>　　<br>　　话音顿了顿，她又补了一句，似是随口感慨，又像是说给自己听的：“反正雨早晚都会下，不如现在就下。总好过一直不下，让人到演出前都提心吊胆。”<br>　　<br>　　祥子点了点头，手撑着下巴，像是被什么突然勾起了回忆，嘴角扬起一点若有若无的笑意：“啊对了，我以前有个朋友，想当偶像。她每次下雨都不肯乖乖待在屋里，非要拉着我去雨中练习唱歌。她说，要当偶像，就要做到无论天气多恶劣都能上台表演。”<br>　　<br>　　初音闻言，眼睫颤了一下。她当然知道祥子口中的朋友是谁。<br>　　<br>　　祥子的声音还在继续：“结果呢，她自己倒是因为这种练习而感冒了。”<br>　　<br>　　成员们纷纷笑了起来，而初音的指尖停在琴弦上，半晌没有动作。过了几秒，她才意识到自己的耳膜正在嗡鸣，队友们的谈话变得模糊，周遭的一切都分外嘈杂。冷汗顺着后颈滑落下来，混合着淅淅沥沥的雨水，将演出服打成湿漉漉的一片，黏在皮肤上。她觉得自己甚至能感受到衣服沉甸甸的重量——那也许是秘密的重量，掺杂了些许伪装压在身上太久之后终于开始渗出的隐隐痛感。<br>　　<br>　　她知道。她知道得太清楚了。那些回忆，不属于她。那些回忆属于真正的三角初华——那个拉着祥子在雨里唱歌，在岛屿的夏夜中喊出“我要当偶像”的孩子——她同母异父的妹妹。而她只是一个顶着“三角初华”名字的影子，一个依附着谎言活下来的寄生者，一个夺走了他人回忆的小偷。没错，她的一切都是偷来的，从这个名字，到她现在唱的一首首歌，包括……她在祥子身边活着的每一刻。<br>　　<br>　　嫉妒像藤蔓一样在她心里疯长。她嫉妒那个有资格成为回忆的人。她试图取代初华，活成初华，用初华的名字延续与祥子的关系。她以为，只要模仿得够像，就能骗过所有人。于是她背下妹妹的日记本，一页一页，一字一句，把所有与祥子有关的细节反复咀嚼，然后吞吃入腹。她模仿妹妹的语气，妹妹的偏好，妹妹的梦想……她甚至学会了在梦中梦见那段本不属于她的童年回忆。<br>　　<br>　　可是记忆不是死的，它会生长。总有新的细节从不知道的哪个犄角旮旯里冒出来，源源不断，而她根本抓不住，也编不出那么多的细节。那些不在日记里的回忆，那些只有祥子记得的细节，是她永远无法预知的陷阱。稍有不慎，她就会跌入万丈深渊，摔得粉身碎骨。<br>　　<br>　　初音低下头，脸上努力维持着什么都没发生的样子，但她的四肢已经变得僵硬，血液像是凝固了一样，再也无法维持体温，寒意一节一节攀升，渐渐将她整个人都吞噬。她不知道自己是怎么开口的：“我去拿一下乐器配件。”<br>　　<br>　　说完，她便匆匆抛下身后的成员们，慌乱地跳下舞台，跑进后台搭建好的帐篷里。帐篷外的雨像是在配合她杂乱的心跳声似的，陡然变大了。雨点密集地落在帐篷顶上，啪啪作响，像无数颗子弹，把她从内到外的伪装一寸寸打穿。她靠着一根柱子，终于撑不住似的缓缓蹲下去，把脸埋进臂弯里。呼吸声和罪恶感被雨声尽数淹没。<br><br><br><br>　　雨在演出开始前半小时终于停了。地面仍然潮湿，草坪上的露珠在灯光的照射下反射出细碎的微光。<br>　　<br>　　初音与队员们一起站在通往舞台的阶梯前，不住地来回踱步。她知道自己状态不对，哪怕刻意收敛情绪，也没能骗过众人。任谁都能看出来，从彩排开始，主唱大人就一直很反常。<br>　　<br>　　祥子走到她身边，没有说话，只是朝她伸出一只手，手掌摊开，安静地等待着回应。初音愣了一下，面前的那只手仿佛带着某种力量，将她从孤独的精神世界唤回现实世界。她抬起手，缓缓放进祥子的掌心。祥子随即反握，两人十指相扣。<br>　　<br>　　耳返里传来工作人员倒数进场的声音。初音轻轻动了动手指，想要松开与祥子紧握着的手，不料却被祥子更用力地握紧了。初音睁大了双眼望向祥子：“小祥……”<br>　　祥子没有回话，反而固执地牵着初音的手迈上了通往舞台的台阶。<br>　　<br>　　<br>　　聚光灯亮起的瞬间，初音抬起头。耳返里的节拍声清晰得刺耳，像有人拿着钉子一下一下敲着她的头颅。开口的一瞬间，她才发现声音比预想中平稳。<br>　　<br>　　第一段副歌结束时，欢呼声从观众席传来。舞台灯光和台下的应援棒交织成一片炫目的光海，晃得她头疼。恍惚间，她感觉眼前的世界开始慢慢倾斜。<br>　　<br>　　她眯起双眼，透过光影，在台下的人群中看见了某个熟悉的脸庞——她的妹妹初华。初华正坐在观众席中间，穿着校服，发梢湿湿的，像刚从大雨中走来，脸色苍白，眼神冷漠地直直望着她。<br>　　<br>　　妹妹的声音猝不及防地在耳边炸起：“你不该在那儿。这是我的舞台。你是个小偷。”<br>　　<br>　　初音的喉头猛地一紧，下一句歌词差点哽住。她下意识别过脸，不敢迎上那道视线。但初华却从观众席飘了上来，穿过人海，轻盈地跃上舞台，一步步朝她走来——当然没人阻止初华的举动，因为这一切只存在于初音的脑海中。<br>　　<br>　　“把我的名字还给我。”<br>　　<br>　　“你偷走了祥子对我的爱。”<br>　　<br>　　“初华”的声音忽近忽远。<br>　　<br>　　初音紧咬下唇，死死盯着远处，不让视线滑落到“初华”的脸上。可“初华”还是走到了她面前。下一秒，那道幻影伸出手，狠狠地推了她一把：“下去。这是我的位置。”<br>　　<br>　　初音下意识后退一步，脚下一软，踉跄了一下。惊呼在声带边缘打转，却被她硬生生压下去。<br>　　<br>　　就在这时，副歌袭来。她张口，音准不受控制地高了半个音。<br>　　<br>　　她的瞳孔猛地收缩。完了。失误了。<br>　　<br>　　下一刹那，祥子的手在键盘上轻轻一顿，然后——升调。紧接着，贝斯和节奏吉他也跟上。<br>　　<br>　　初音猛地抬头，撞进祥子投过来的视线。祥子朝她点了点头，示意她继续唱下去。她的脑中一片嗡鸣。幻影不再说话了，只是僵硬地站在舞台边缘。她深吸一口气，笑了，像是在嘲讽，也像是疯子摆出胜利的姿态。<br>　　<br>　　她随即转身，一步步朝祥子走去，最终在键盘的侧前方站定。她一边唱，一边痴迷地盯着键盘手的脸，仿佛要把祥子整个人刻进眼底。<br>　　<br>　　——初华，你听见了吗？你看见了吗？<br>　　——这是我才能唱出的歌声。<br>　　——这是我和祥子才能一起完成的舞台。<br>　　——舞台是属于我的。<br>　　——祥子也是属于我的。<br>　　<br>　　祥子见初音在自己面前站了许久，偏头看了后者一眼，眉头轻轻皱了一下，但没有阻止——她默许了一切。<br>　　<br>　　于是，初音唱得更狠了。她把所有伪装、欺骗与谎言一一从身体里拽出来，发泄一般地放进每一个音符里。她要用一场完美的演出，告诉舞台上的那道幻影：你再也无法把我推倒了。<br><br><br><br>　　演出结束后，初音和祥子没有参加庆功宴，而是早早地回到了两人同居的公寓。到家的时候，天又下起了雨。雨势不大，像是演出时没能落下的雨水，此刻补足了份额。<br>　　<br>　　祥子坐在键盘前调试音色。初音靠在客厅门口，眼睛一眨不眨地盯着祥子。而祥子像早就习惯了被初音这样盯着似的，旁若无人地开始作曲。<br>　　<br>　　初音摊开手掌，掌心仿佛还残留着演出的余温。她闭上双眼，“初华”的话语在耳边萦绕。她咬紧牙关，不甘心地在心里怒吼：为什么不能是我？明明我才是先注意到小祥的那一个，明明我才是唱得更好的那一个，明明我才是小祥更需要的那一个，明明我才是更爱小祥的那一个……为什么，为什么，到头来我却卑微得连用自己的名字去爱小祥都做不到？<br>　　<br>　　其实，她曾想过坦白真相。她无数次张开嘴，却又闭上。因为她知道，一旦说出真实身份，一切就都结束了。祥子知道真相后一定会大发雷霆，然后无情地抛弃自己。可是她仍旧贪恋着她们共同的乐队以及幸福的同居生活，渴望着可以不断向小祥索取的爱意。所以她不敢赌。<br>　　<br>　　只要还能继续陪在小祥身边，就算不是自己的名字也无所谓——她曾这样告诉自己。可她今天发现，自己错了。大错特错。演出时，她看到了“初华”，“初华”的指控赤裸裸地揭露了她丑陋的本性，她本能地对此感到恐惧，但紧接着，那种几乎病态的占有欲爆发了。她唱得发疯，像是要向“初华”证明：祥子是和我站在一起的。<br>　　<br>　　她终于意识到，自己无法再忍受用他人的名字来爱祥子了。<br>　　<br>　　不能再等了。<br>　　<br>　　雨，总是要落下的。与其提心吊胆，不如现在来一场痛快的大雨。<br>　　<br>　　初音快步走到祥子身边，哪怕下一秒祥子就会转身离去，她也要让祥子知道——</p><p>　　“我不是初华。我是初音。”</p><p>　　她听见自己的话语掷地有声，如同雷鸣数次后姗姗来迟的暴雨，终于落了下来。她不敢直视祥子的眼睛，低下头，整个人绷紧到发抖，像是在等待一场凌迟。</p><p>　　她脑子里一下子闪过无数画面：祥子会冷笑、愤怒，把她赶出家门，然后狠狠地从这段关系中抽离出去……<br>　　<br>　　可她什么都没有听见。她甚至不确定，自己刚才有没有把那两句话真正说出口，还是说，那两句话其实只是她脑海里的回响。<br>　　<br>　　祥子缓缓停下手中的工作，朝面前的初音颔首，眼神中没有丝毫惊讶，反而有点早已等候多时的意味。她静静地盯了初音好一会儿才开口道：“你知道积雨云是怎么形成的吗？是长久积压的湿气和热，逃不出去，只能聚在一起，越积越厚，直到下雨，才得以解脱。”<br>　　<br>　　初音怔住了。原来祥子一直都知道——她的积雨云不是凭空而来，是这些年，她用嫉妒、不安以及扭曲到极致的爱一点一点堆积出来的。<br>　　<br>　　“你瞒了那么久，”祥子起身，贴近初音，两人之间的距离瞬间缩短，呼吸都能喷洒在对方的脸颊上，“是不是也该下场雨了？”<br>　　<br>　　初音的身体像个被放开的提线木偶，猛地一晃。那根多年来拉着她伪装下去的线，在这一刻，倏然断了。<br>　　<br>　　“你不是她。从听见你的歌声的那一刻起，我就知道你不是她。”祥子伸出手，轻轻触碰初音的脸，然后缓缓地与对方额头相抵，像是在替初音分担多年来那一身积压太久、迟迟未落的雨意。<br>　　<br>　　祥子的视线落入初音的眼底：“你是我现在，唯一看得分明的那个人，初音。”<br>　　<br>　　初音怔怔地看着祥子，眼眶悄然泛红。就在这一刻，祥子稍稍俯身，在她毫无防备的情况下吻住了她的嘴唇。这个吻是温热的，还带着些许湿意。初音颤抖着抬起双手，圈住祥子的脖子，慢慢地回吻着。</p><p>　　这是三角初音第一次以自己的名义被喜欢的人亲吻。<br><br><br><br>　　雨，还在下。<br><br><br>　　<br>END.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【初祥】我们只在雨天见面</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AA%E5%9C%A8%E9%9B%A8%E5%A4%A9%E8%A7%81%E9%9D%A2/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AA%E5%9C%A8%E9%9B%A8%E5%A4%A9%E8%A7%81%E9%9D%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　初夏的傍晚，空气闷得像一块捂久了的湿毛巾。天空阴得厉害，云层低压，仿佛随时会砸下一场暴怒的雨。</p><p>　　初华从公司大楼走出来时，雨才刚开始下。细密的丝线不断落下，犹如蚊子在耳边嗡嗡作响。她皱了皱眉，抬头望天——只是毛毛雨而已，脚步快点，大概十分钟就能赶到地铁站。</p><p>　　可天偏不遂人愿。她才走出没多远，雨势就陡然变猛了，豆大的雨滴从天空中泼下来，毫不留情地砸在她身上，冰冷又生疼。她不由自主地咒了句，慌忙加快步伐，奔到街角那个小卖部门口的屋檐下。那是条不起眼的窄巷，只有半米深的水泥檐，刚好够她躲雨不至于被淋湿。</p><p>　　初华蹲下身，低头掸了掸裤脚，但这个举动于事无补，水早已顺着布料渗进了她的鞋子，令她的脚掌黏腻不适。初华叹了口气，默默祈祷着这场大雨快点停下。她抬头望向街对面模糊的红绿灯，耳边是雨水重重拍打柏油马路的声音，仿佛有节奏地宣告着这场雨不会很快停。她心里烦躁，却又无可奈何，只能一边望着雨幕一边盘算今晚回去要炒点什么菜：冰箱里还剩两根鸡腿，也许照烧鸡盖饭是个不错的选项？</p><p>　　就在这时，一个身影打断了她的思绪。</p><p>　　“啪嗒——啪嗒——”踩水声越来越近，一个蓝发的女生狼狈地跑了过来，也钻进了这个狭小的屋檐下。她的发尾湿得滴水，几缕刘海黏在额头上。她气喘吁吁地靠着墙壁站定，空间顿时变得逼仄。两人之间的距离不过一个手肘那么宽，连呼吸都好像要拂到彼此脸上。</p><p>　　初华偷偷瞄了对方一眼，那人正小心翼翼地试图脱下左脚的皮鞋，但因为单脚站立的动作不稳，一个踉跄，下意识地往旁边一撑，手掌碰上了自己的肩膀。</p><p>　　“啊！对不起对不起！”蓝发女生赶紧收回手，漂亮的眉眼顿时拧成了一团。</p><p>　　初华摇了摇头，脸上带笑，声音温和地道：“没事。你不介意的话，可以扶着我，我下盘挺稳的。”</p><p>　　对方一愣，然后点点头，小心地把手搭上了初华的手臂。微凉的指尖触碰到皮肤时，初华忍不住微微一颤，却没敢抽开手。</p><p>　　女生弯下身子，把鞋子里的水倒了出来，水花溅在脚边的水泥地上，和雨声混在一起。她站起来时有点不好意思地笑了笑：“谢谢你啊，不然我可能要一屁股坐地上了。”</p><p>　　“不客气。”初华淡淡一笑，看着身边人略显狼狈却不失干净气质的模样，心里忽然泛起了一点说不上来的感觉，像是初夏时分闷热空气里那一缕突如其来的清凉。</p><p>　　雨，还在下。她们的命运在这一刻短暂地交会上了，仿佛两个走在平行线上的人，在某个偶然时刻，在这个微不足道的街角，有了一个交点。</p><p>　　“我叫祥子，”蓝发女生突然开口，“你呢？”</p><p>　　“初华。”</p><p>　　“很高兴认识你，初华！”祥子露出一个真诚的笑容，然后好奇地问，“你在这附近工作吗？”</p><p>　　“嗯，我在广告公司做文案，主要负责想点子，然后再被领导否决。”</p><p>　　祥子被初华逗乐了，捂着嘴笑了起来，然后眼睛亮晶晶地上下打量起初华来：“你穿得还挺符合广告人气质的，看起来很干练。”</p><p>　　“你也很特别！蓝头发是故意染的吗？”初华好奇地问。</p><p>　　“不是，是天生的。我经常被人吐槽像中二病，不过……”祥子故作神秘地压低声音，“我觉得每个人都该有一点小病。”</p><p>　　初华闻言笑出了声，点头表示赞同。她们的话题像是被雨润湿了一样，越说越顺，聊得两人都有点口干舌燥。祥子咳了一声，清了清嗓子，仰头看了眼天：“这雨好大啊，要多久才能停呢？”她歪着头问，眼角还挂着点水珠。</p><p>　　初华张了张嘴，本想说“应该快了”，但话到嘴边却咽了回去。她突然希望，这雨……永远也不要停。<br><br><br><br>　　雨最终还是停了。</p><p>　　是从什么时候开始停的，初华没注意。她和祥子一同走出屋檐，两人并肩走了几步，又都默契地慢下脚步。</p><p>　　“你家是这边？”祥子问。</p><p>　　“嗯，坐地铁五站。”初华回头看了一眼那个屋檐，像是在确认它仍然在那里。</p><p>　　“我公司其实就在两个街区外。”祥子笑了笑，“以后搞不好能在附近碰见。”</p><p>　　“嗯。”初华点头，但她心里其实清楚，这种“搞不好”是最不靠谱的缘分——城市熙熙攘攘，行人步履匆匆，光靠偶然是撑不起什么的。</p><p>　　“入夏了，最近雷暴很多，记得带伞。”祥子提醒了初华一句。</p><p>　　明明是句关心的话，初华听了却莫名觉得心口微微一紧。她低下头，嘴角轻轻动了一下：“……好。”</p><p>　　她们在路口分别。祥子挥了挥手，转身走进人群，蓝色的发尾在空气中划出一道弧线，很快就被雨后重新热闹起来的街景吞没。</p><p>　　初华在原地站定片刻，才缓缓迈步向地铁站走去。</p><p>　　初华靠在地铁车厢的车门旁，余光里是低头刷手机的白领。她望着车窗上自己的倒影，像是另一个站在车外的她望着自己。她盯着那道倒影，忽然有些恍惚。</p><p>　　——那场雨，刚刚过去。</p><p>　　——如果再下一场雨……我还会遇见她吗？<br><br><br><br>　　第二天，没有下雨。</p><p>　　第三天，天晴。</p><p>　　第四天，烈日当空。</p><p>　　一连半个月，太阳像被什么神秘力量锁定在头顶上空似的，毒辣得让人烦躁。初华每天下班走同一条路，却怎么也看不到那道心心念念的身影。</p><p>　　她懊恼地咬住下唇——她没有对方的联系方式，没有社交账号，甚至连姓氏都不知道。她只知道对方叫祥子。</p><p>　　初华回到家后翻出一只晴天娃娃，那是大学时一个喜欢玄学的朋友送给她的。将娃娃挂在窗边的时候，天气真的常常晴朗。她以前只当这是玩笑，现在却鬼使神差地从抽屉深处将娃娃翻了出来。娃娃有些旧了，线也有点发黄，但脸上那两点傻乎乎的眼睛依旧圆圆的。</p><p>　　她把晴天娃娃倒挂在窗前，对着那个小小的娃娃虔诚地祈祷着：“拜托，来一场雨吧。”<br><br><br><br>　　又是一个下班高峰的傍晚，天空像是憋了不知多久的闷气，终于“哗啦”一声，释放出了压抑已久的雨水。</p><p>　　初华坐在工位上，耳机里播放着电视台的气象紧急通知：“强对流天气预计将持续至晚间七点，请市民注意安全，尽量避免外出……”</p><p>　　她摘下耳机，一边收拾东西一边轻哼小调，像是要去赴一场奇妙的约会。</p><p>　　出了公司大门，一股湿热黏腻的风扑面而来。雨水倾泄而下，空气中是浓烈的土腥味。</p><p>　　初华没打伞。她从带伞的人群中穿过，逆着雨跑了五分钟，终于在那个熟悉的转角处看见了小卖部，还有它狭小的屋檐。</p><p>　　初华跑到屋檐下时，额发已经湿透了。她连气都顾不上喘匀，就开始不动声色地计算时间。上次祥子大概是在五点十五分出现的，她记得很清楚，因为那天她看了一眼手机屏幕，刚好是五点十五。</p><p>　　唔……现在是五点十分。五分钟说长不长，说短不短。她望着街角，心里默念着：3——2——1——</p><p>　　那道身影，像是她的执念具象化一般，从雨帘中奔跑而来。</p><p>　　初华屏住了呼吸。有那么一秒，她几乎以为自己是在做梦。</p><p>　　祥子站定在她身边，抖了抖衣服上的水，然后开始嗔怪起初华：“我上次不是提醒过初华，最近雷暴很频繁，要记得带伞吗？”</p><p>　　“小祥不也没带伞？”初华反将一军，嘴角止不住地翘起，嗓音带了点笑意，语气却故作镇定。</p><p>　　祥子轻哼一声：“因为我赌这雨会很快停。”她把包抱在怀里，身子往屋檐里缩了缩，两人的距离比上次更近了一点，肩膀几乎要贴在一起。</p><p>　　过了几秒，祥子像是突然想起了什么，从口袋里掏出一张折得整整齐齐的纸条，然后双手递到初华面前：“这次……不想再错过了。”</p><p>　　纸条上是她的名字和手机号，字迹干净利落，还特意在角落画了个小笑脸。</p><p>　　初华接过来，看了一眼，笑了，随即掏出手机，迅速在Line上搜索并添加了祥子的好友。</p><p>　　雨渐渐小了，檐角的水滴一颗颗垂落。祥子拿起手机看了一眼时间，说：“你看，我说得对吧？夏天的雷暴就是这样，来得快，去得也快。”</p><p>　　“是啊……”初华望着雨后被洗涤得焕然一新的街道，声音轻下来，“有点太快了……”</p><p>　　“初华以后要记得带伞，不然又要淋成落汤鸡了。”祥子笑着挥了挥手，“下次见咯。”</p><p>　　初华没有回应，只是目送祥子的背影消失在雨后的街巷中。直到人群完全吞没了对方，初华才慢慢掏出手机，在便签里敲下几行诗句。</p><p>　　当晚，她把那首小诗发给了祥子。那一瞬间，她感到一阵轻松——她终于把一颗未解的念头轻轻放在对方掌心。但接下来的几天，她都没有收到任何回复。</p><p>　　聊天记录静静地躺在那里，没有已读提示，也没有回应。只占了不到一屏的对话框像一颗沉入水底的石子，没有掀起丝毫波澜。</p><p>　　她开始怀疑，是不是她太唐突了？是不是她太自作多情了？是不是她只是一个在雨中被暂时接纳的路人，而她却误以为那是一场双向奔赴的靠近？</p><p>　　初华不敢再发一遍，也没勇气问一句“你看到了吗？”，她只是时不时地盯着那个对话框发呆。<br><br><br><br>　　又是一场雷暴。</p><p>　　初华下班前，雨已经倾盆而至。她坐在办公桌前，望着窗外模糊的街景，心跳一点点加快。她没有带伞——不是忘记，是不愿意带。她想再赌一次，赌那个人会来赴这场雨天限定的约。</p><p>　　Line对话框依旧静默，这几天的等待让她几乎不敢抱有任何希望，但她还是选择套上兜帽，冒着雨一路奔向那条熟悉的巷子。她站在檐下，缩着肩膀，发丝被湿气卷着。这一次，她没有掏出手机去看时间。她告诉自己：等到雨停。如果雨停了祥子还没来，那我就回家。</p><p>　　她一边等，一边听着雨声，一遍又一遍，像在咀嚼一场一厢情愿的等待的味道。她在心里为祥子的“迟到”找借口——她今天可能加班吧？手机没电了？也许她这次……真的带了伞？</p><p>　　雨势变弱，雷声远去，零星的雨点在瓦片上轻轻敲着。初华的手掌一点点蜷紧了，心里某个声音反反复复地叫嚣着——不要停——求你了，不要这么快停下。</p><p>　　她低头，鼻子一酸。</p><p>　　就在这时，耳边忽然响起一阵脚步声。</p><p>　　祥子匆匆赶来，整个人湿透了，呼吸因为小跑微微急促，脸颊泛着潮红。</p><p>　　祥子竟然来了？！</p><p>　　初华喉咙一紧，话堵在喉咙口，什么也说不出来。</p><p>　　祥子没有多说什么，只是从包里掏出一副耳机，小心翼翼地将其中一只递给初华。</p><p>　　初华迟疑地戴上耳机。片刻后，雨声流淌进她的耳膜：是这条街的雨。是屋檐下的雨。是她无数次等候时听到的雨。然后是音乐，一段干净却带着湿意的旋律。再然后，是她那首小诗的句子，被低声唱出来，像在呢喃，像在回应。</p><p>　　那首她发出去后石沉大海的诗，被人悄悄捧起来，擦干净，谱上音符，又在另一个雨夜里还给她。</p><p>　　“你给这首歌起名字了吗？”初华问祥子，声音哽了一下。</p><p>　　祥子侧过头看身边人，嘴角勾起一点笑：“还没呢，想让初华来取。”</p><p>　　初华咬了咬下唇。片刻后，她轻声说：“那叫，‘我们只在雨天见面’，怎么样？”</p><p>　　祥子点点头，目光定在初华眼里：“好啊。”<br><br><br><br>　　之后几天，天格外晴朗。阳光耀眼得刺人，整座城市热得像一个蒸笼。一连几日，没有雷声，没有雨点，也没有那些潮湿到骨子里的声音。</p><p>　　初华把祥子谱曲的那首歌保存在手机里，每次戴上耳机，闭上眼睛，雨点宛如又落回她身上。而那个蓝发的女孩，也仿佛更靠近了她一点。</p><p>　　她曾点开聊天框，想给祥子发点什么，却又什么都打不出来。那种害怕打破平衡的心情让她迟迟不敢敲下一个字。她只能默默祈祷着下一个雨天，俨然成了一个等雨的痴人。<br><br><br><br>　　终于，一场雷阵雨在傍晚时分悄悄酝酿。初华一边处理着文件，一边分心地盯着天气APP的小闪电图标。那天，她的工作效率奇高，干净利落地把所有事都完美解决。离下班还有半小时，她戴上耳机，点开那首熟悉的歌，旋律倾泻而出，雨声与钢琴音层层叠叠，她的心跳也在鼓点下悄悄攀升。</p><p>　　终于等到了下班时间，人群如潮水般涌出办公楼，初华被推搡着走出大门。雨点淅淅沥沥地落下，她伸出手掌，感受着雨水打在掌心，像一场无声的召唤。她下意识加快脚步，正准备像前几次那样小跑着冲向熟悉的屋檐，可她才刚跑两步，身后忽然有人叫住了她。</p><p>　　“初华。”</p><p>　　初华一愣，回头，一把伞不偏不倚地落在了她头顶上方。雨点从伞的边沿滴落下来，将她与身后人包裹在一个独属于二人的世界里。</p><p>　　祥子迈步，站到初华身边，呼吸明显还没喘匀，肩膀微微起伏，看起来应该是匆匆赶来，可她握着伞柄的手仍旧稳稳地举着。</p><p>　　“小祥，是特意来接我的吗？”初华的声音几乎被雨声盖过。</p><p>　　祥子点头：“嗯，不想你又淋湿。所以特意备了一把伞。”</p><p>　　两人并肩走在雨幕下，谁也没有说话，只是听着雨滴打在伞面上的细碎声响，像是某种默契的旋律。</p><p>　　快走到地铁站时，初华终于慢慢回过神来，侧过头看向祥子：“你现在，每天都备着这把伞吗？”</p><p>　　祥子“嗯”了一声。</p><p>　　“那你为什么不干脆……带两把伞？”初华问道，话说出口时不自觉地咽了咽口水。</p><p>　　祥子没有立刻回答，只是转过头看了初华一眼，眼神里有点顽皮的光亮，也有点隐秘的深意。她竖起一根食指抵在唇上，轻轻眨了下眼：“秘密。”</p><p>　　多年以后，初华才了解到“秘密”背后的故事——TGW集团的继承人，压根就不用挤公交，也不需要在小巷的屋檐下躲雨。她大可以坐着迈巴赫从地下车库直达家门口，全程滴雨不沾。可自从某天突发奇想自己搭公交回家还忘了带伞，被迫和一个陌生女孩在屋檐下并肩躲雨以后，她就放弃了司机，放弃了定制路线，甚至放弃了伞。</p><p>　　只为在雨天里，再见她一次。<br><br><br>　　<br>END.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】Race Condition</title>
    <link href="/race-condition/"/>
    <url>/race-condition/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="chapter-index"><h2 id="章节目录"><a href="#章节目录" class="headerlink" title="章节目录"></a>章节目录</h2><h4 id="•-Act-1"><a href="#•-Act-1" class="headerlink" title="• Act 1"></a><a href="/race-condition/01/">• Act 1</a></h4><h4 id="•-Act-2"><a href="#•-Act-2" class="headerlink" title="• Act 2"></a><a href="/race-condition/02/">• Act 2</a></h4><h4 id="•-Act-3"><a href="#•-Act-3" class="headerlink" title="• Act 3"></a><a href="/race-condition/03/">• Act 3</a></h4></div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】未竟之言</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E4%B9%8B%E8%A8%80/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E4%B9%8B%E8%A8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*一篇无脑angry sex<br>*互扣互扣互扣！重要的事情说三遍，洁癖姐别眼瞎一通乱吃，吃完再打我<br>*同居已交往前提<br>*只想看我cp做所以前面剧情都是在乱写，没有一点逻辑　<br><br><br>　<br>1.<br>　　Ave Mujica的全国巡演在神户画下了一个圆满的句号。演出当晚，神户世界纪念馆内座无虚席。最后一个音符落下，舞台灯光熄灭，全场瞬间被震耳欲聋的“安可”声淹没，热烈的欢呼声此起彼伏，向世人宣告着——那支曾短暂消失的银河战舰，如今以更耀眼的姿态强势归来。<br>　　<br>　　这场巡演是Ave Mujica重组后的首次全国巡演，意义非凡。而此刻，她们用近乎完美的舞台表现，交出了一份无可挑剔的答卷。为了庆祝演出成功，事务所大手一挥，包下了一家能俯瞰神户夜景的高级餐厅举办庆功宴，还额外安排了一周的豪华团建行程，让大家在回东京前尽情放松——当然，一切费用都由TGW集团买单。<br>　　<br>　　庆功宴上，若麦兴奋得像个孩子，手舞足蹈地策划着自己的行程：“第一站就是神户对吧？我要去港口！对了对了，睦子和我一起拍vlog吧，发出去一定超人气的！”<br>　　<br>　　睦面无表情地推开若麦试图揽上她肩膀的手，但却没有拒绝：“嗯。”<br>　　<br>　　众人热烈地讨论着各自的游玩计划，唯独海铃坐在角落，没有参与其中。她微微蹙眉，目光紧盯着手机屏幕上的一则消息，眼神晦暗不明。<br>　　<br>　　“海铃，你怎么了？”初华注意到她的异样，低声问道。<br>　　<br>　　海铃抬起头，目光闪过一丝迟疑，缓缓开口：“MyGo接下来一个月的演出，全都取消了。”<br>　　<br>　　初华一怔：“怎么回事？为什么突然取消？”<br>　　<br>　　“我也不知道。”海铃皱着眉，语气里透着一丝不安，“我上台前给立希发了消息，她只回了我一句‘没什么，别担心’。我再问，她就不回了。”<br>　　<br>　　MyGo对live的认真程度海铃再清楚不过了，如果只是场地或设备的问题，她们一定会想尽办法解决，而不是直接取消。而立希的态度，更是异常得令人不安——这不像是她的风格。海铃的直觉告诉她，立希肯定有事瞒着她。<br>　　<br>　　初华沉默了片刻，瞬间明白了海铃的焦虑。她是海铃和立希的同班同学，见证了她们一路走来。她知道，海铃与立希的关系向来亲密，几乎无话不谈。而立希更是个藏不住事的人，直来直去，从不故作神秘。可这一次，她却选择刻意隐瞒。这背后，一定有问题。<br>　　<br>　　“那你打算怎么办？”初华低声问。<br>　　<br>　　海铃深吸了一口气，望着手机屏幕上的消息，语气坚定：“我不跟大家一起玩了，我要提前回东京。”<br><br><br>　<br>2.<br>　　海铃是个不折不扣的行动派，她和众人匆匆告别后便连夜乘坐新干线返回东京，到家时已经过了半夜12点。站在熟悉的公寓门前，她缓了缓呼吸，试图让自己冷静下来，但心口那股不安的情绪，却无论如何都压不住。她努力调整了一下状态，才掏出钥匙去开门。<br>　　<br>　　海铃刚一推开门，沙发上的人猛地一震——立希被突如其来的开门声吓了一跳，看清来人后震惊地张大嘴巴，手里的游戏机“啪嗒”一声掉在沙发上。<br>　　<br>　　“靠！”立希下意识爆了句粗口，随即皱眉，“你怎么突然回来了？！”<br>　　<br>　　立希穿着宽松的家居服，松散的衣领露出一截削瘦的锁骨，她看着海铃，明显还没从惊讶中回过神，声音里透着几分慌乱：“你们不是要在关西玩一周再回来吗？”<br>　　<br>　　海铃没有回答，她的目光直直落在立希的手腕上，瞳孔微缩——立希的右手缠着厚厚的绷带，绷带边缘露出淡淡的淤青，像是摔伤后的痕迹。海铃的心狠狠抽痛了一下，她感到一股怒气直冲面门，手指也不自觉地颤抖起来。<br>　　<br>　　“你受伤了？”海铃的声音压得极低。<br>　　<br>　　立希愣了一下，下意识地把手往后缩了缩，装作轻描淡写地说：“没什么，小伤，不小心踩空了楼梯。”<br>　　<br>　　海铃的脸瞬间冷到了极点。她快步走过去，一把抓住立希的手腕。海铃的动作不重，但立希仍倒吸了一口气——青紫色的伤痕刺目地暴露在眼前，一路从手腕蔓延至小臂，淤青中夹杂着星星点点的血印，看起来皮下出血的情况相当严重。这很明显不是“小伤”。<br>　　<br>　　“立希。”海铃抬起眼，目光沉沉地望进立希的瞳孔，“为什么不告诉我？”<br>　　<br>　　立希抿了抿唇，眼神躲闪了一下，过了两秒，漫不经心地开口：“告诉你干嘛？难道你会放弃巡演回来？”<br>　　<br>　　空气凝滞了一瞬。<br>　　<br>　　立希倚在沙发上，静静地盯着她，眼底浮现一抹难以捉摸的情绪：“我就知道，你会犹豫。”<br>　　<br>　　海铃的心脏像是被人用力掐住，一点一点收紧。她张了张嘴，喉咙发紧，像是有什么堵在那里，压得她连呼吸都不顺畅。<br>　　<br>　　是的，她犹豫了。这次巡演是Ave Mujica重组后的第一次全国巡演，所有人都很重视，她不想让这次演出因为自己而中断。但她的犹豫，仅仅只有一秒钟——如果她真的知道立希受伤了，她一定立刻赶回爱人身边，哪怕是要推掉巡演，她也不会后悔！<br>　　<br>　　可是立希……怎么能这么想她？！<br>　　<br>　　海铃的心头莫名涌起一股愤怒。她深吸了一口气，盯着立希的眼睛，每个字都像是从牙缝里挤出来的：“所以，你不肯告诉我你受伤，是因为你不相信我会为了你回来？”<br>　　<br>　　立希看着她，语气中带着一丝几乎是刻意的讽刺：“是啊，我不信任你。我知道你没有爱我爱到愿意为我放弃Ave Mujica的演出，所以我干脆不去考验你的爱情，因为你的爱很脆弱，根本经不起考验。”<br>　　<br>　　海铃的呼吸一滞。立希的每一个字，都像是一把细长的刀，精准无比地刺进她的胸口：明明是我先被隐瞒，明明我才是应该生气的那个人……<br>　　<br>　　海铃直勾勾地盯着立希的嘴唇——正是这张漂亮的嘴吐出了伤人至极的话。海铃迈步上前，扣住立希的后颈，狠狠吻了下去，她试图用带着怒火的吻堵住那张讨厌的嘴。立希的瞳孔微微睁大，像是没料到海铃会突然这样。两人唇齿交错，海铃的吻毫无温柔可言，那是一种彻底的，不加掩饰的惩罚。<br>　　<br>　　立希冷笑了一声，丝毫不甘示弱，反手揪住海铃的衣领，咬住她的唇，带着不容拒绝的力道，牙齿重重嵌入柔软的唇瓣，血腥味瞬间蔓延。<br>　　<br>　　海铃被痛觉刺激得头皮发麻，粗喘着后退了一点，抬手抹去唇上的血迹。下一瞬，她倏地俯身，按住立希的肩膀，狠狠将她抵进沙发里。海铃的唇沿着她的锁骨一路向下，带着刻意的惩罚意味，不断碾压、啃咬。她的指尖滑过立希的脊梁，一路触到尾椎骨。立希忍不住颤抖了一下，呼吸乱了节奏。<br>　　<br>　　海铃眯起眼，玩味地问：“你喜欢这样？”<br>　　<br>　　立希偏过头：“闭嘴。”<br>　　<br>　　当立希的膝盖暴露在空气中时，海铃一眼就看到了上面的擦伤，顿时咋舌了一声：“啧，好可惜。”她附身贴近，唇抵着立希的耳侧，几乎是用气声说：“没法用你最喜欢的后入了。”<br>　　<br>　　“啪。”立希扬手朝她脸上糊了一巴掌，不重，却带着几分警告意味，“要做就做，别废话。”<br>　　<br>　　立希不知道自己刚刚那一巴掌在海铃眼里像是一种挑衅。海铃被打得偏了偏头，目光落向沙发旁边的边几。她打开抽屉，伸手摸索了一下，指尖碰到熟悉的包装，便直接取了出来。<br>　　<br>　　立希看到那枚指套的瞬间，瞳孔微缩，神情微妙：“你什么时候放的？你是不是早就打算在这里……”<br>　　<br>　　海铃没有回话，只是轻轻拆开包装，随手丢到一旁，随后低头在立希的颈窝蹭了一下，带着几分讨好，又带着几分撩拨。她的呼吸温热，洒落在立希娇嫩的皮肤上，让立希微微颤了一下。<br>　　<br>　　海铃的指尖顺势滑向立希的大腿内侧，若有似无地轻触着。那点若即若离的触感让立希忍不住蜷了蜷脚趾，身体本能地向后缩了一下。<br>　　<br>　　“别……别闹……”立希的声音有些发抖。<br>　　<br>　　海铃像是读不懂空气一样，一本正经地说：“我没闹。”话音刚落，她便俯下身，唇瓣贴上立希的乳尖，舌尖轻轻舔弄，带起一阵轻微的战栗，随后毫无预兆地含住乳房，重重咬住那一点凸起。<br>　　<br>　　“唔！”立希仰起头，喉咙里发出一声极轻的呻吟，双手下意识地环住了海铃的脖子，身体紧绷起来。<br>　　<br>　　海铃满意地看着立希情动的样子笑了笑，然后仅用湿润的舌尖绕着乳尖一点点打圈。与此同时，她的手没有停下，指尖缓缓向下，温热的掌心在大腿根处打转，不知是在逗弄还是在试探。<br>　　<br>　　立希的呼吸愈发急促，她想要夹紧双腿来躲避那令人难以忍受的撩拨，可海铃却早已察觉她的小动作，抬手按住她的膝盖，轻轻分开。碍于立希的伤势。她掌心的力度并不大，却莫名带着点不容拒绝的意思。<br>　　<br>　　“立希。”海铃的声音低哑，带着温柔的笑意，“别逃。”<br>　　<br>　　立希的耳根彻底红透了，刚想说什么，海铃的手指已经缓缓探入那片温热湿润的地带，指腹顺着略有点肿胀的花蕊轻轻碾过，时急时缓的摩擦带起一阵轻颤。<br>　　<br>　　“嗯……”立希的呼吸骤然一乱，指甲扣进海铃的后背，喉咙里泄出一声细碎的低喘。<br>　　<br>　　海铃看着立希的神色变化，心底的占有欲被彻底点燃。她的手指缓缓探入，先是一根，试探性地轻轻勾动了一下，随后是第二根，顺着她的律动慢慢深入。立希的眉头紧蹙，咬着唇，想要抑制住声音，可身体却彻底出卖了她，她腰身微微弓起，像是本能地迎合着海铃的动作。<br>　　<br>　　“海铃……”她的声音轻得几乎要融化在空气里，一遍遍唤着爱人的名字，又像是一声声痛苦的求饶。海铃感受到甬道里的褶皱包裹着她的指尖，空气里渐渐响起了令人面红耳赤的水声。水声越来越密集，立希的喘息断断续续，她的身体也开始猛烈抖动，甬道一点点收紧，像是在无意识地挽留着海铃的手指。<br>　　<br>　　海铃嘴角轻微上扬，无数次的经验让她知道爱人快到了。可就在立希的身体快要彻底攀上巅峰的那一瞬间，海铃却突然坏心眼地抽离了一点，故意放慢手上的动作。<br>　　<br>　　“你……”立希猛地睁大眼，不满地瞪着海铃，像是在无声地控诉。<br>　　<br>　　海铃恶劣地反瞪回去：“嗯？”<br>　　<br>　　立希咬着唇，终于忍不住主动向前凑近，整个人紧紧贴住海铃，狠狠地吻上海铃的唇。海铃满意地回吻着爱人，手指猛然加快了速度，大拇指狠狠碾过那颗娇嫩的花蕊。立希攀着海铃的肩膀，喘息破碎，甬道骤然收紧，彻底沉溺在攀登巅峰的快感中。<br>　　<br>　　海铃轻轻抱住立希，唇瓣贴着立希的额角，用舌尖为爱人舔去细汗。<br>　　<br>　　待立希的呼吸稍微平复后，海铃低头吻了吻她的嘴角，嗓音带着亲密后独有的微哑：“要再来一次吗？”<br>　　<br>　　立希喘了口气，仍然有些许疲惫：“去卧室。”<br>　　<br>　　海铃顺势将立希打横抱起，往卧室走去。她小心翼翼地放下立希，手还没来得及抽开，立希便忽然伸手扣住她的手腕，以迅雷不及掩耳之势猛一翻身，直接将她压在了床上。海铃的后背撞上柔软的床垫，眼底闪过一丝迷茫。<br>　　<br>　　“换我。”立希咬着牙，呼吸微乱地盯着她，“你以为你能一直压着我？”<br>　　<br>　　海铃一怔，随即笑了：“哦？原来你这么不甘心？”<br>　　<br>　　立希没回答，只是眯起眼睛，目光落在海铃光裸的锁骨上，随即缓缓俯下身，唇齿轻轻舔舐，一点点在她白皙的皮肤上留下暧昧的痕迹。<br>　　<br>　　海铃的喉咙里轻轻溢出一丝呻吟，双手下意识地想要抬起，可立希的手却抢先一步按住她的肩膀，让她彻底陷在床垫里。<br>　　<br>　　海铃蹙眉，目光落在立希受伤的右手上，担忧地伸手碰了碰：“你用左手？”<br>　　<br>　　“当然。”立希垂眸看了她一眼，“即使是左手，伺候你也绰绰有余。”她的左手缓缓下滑，手指贴上海铃的小腹，沿着大腿根的方向游移，最后在阴阜附近不停地打着转，没一下都带着某种无声的挑逗。<br>　　<br>　　立希的左手没有右手来得那么熟练，动作比平时稍微生涩一点，像是缺乏某种控制力。可正因如此，她的抚慰带着某种不确定感，海铃的神经都跟着紧绷起来。<br>　　<br>　　“立希……慢、慢点……”海铃的呼吸有些紊乱，眼尾隐隐泛着红。<br>　　<br>　　可立希根本不打算听她的：“你刚刚可没对我这么温柔。”她的语气带着一点恶劣的报复，手指顺势捅进了那个渐渐湿润的洞穴。<br>　　<br>　　海铃咬着下唇，呼吸变得越来越快：“等……停一下！”她的嗓音已经带上了一点细微的颤音。<br>　　<br>　　立希仿佛没听到海铃的话，手指突然加大力度，狠狠地刮过海铃的敏感点。<br>　　<br>　　“嗯啊……！”海铃的喘息瞬间变得破碎起来，大腿不受控制地不停抽动。<br>　　<br>　　而立希的左手像是故意一样，一会儿重一些，一会儿又放轻一点，时轻时重，完全没有固定的节奏。每一下都是无序的冲击，令人猝不及防，又让人产生一股强烈的期待感，期待下一秒就会迎来更猛烈的冲撞。海铃根本无法适应，也无法掌控自己的反应。这种不规律的快感让她变得更加敏感，甚至比平时更快攀上顶点。<br>　　<br>　　海铃的身体开始不自觉地跟随立希的节奏摆动，整个人都被裹挟进了这股难以预测的刺激感之中。她的脑袋空白了一瞬，意识像是飘离了身体，只能感觉到快感在一波波攀升，将她推向彻底的失控。她咬着下唇，不愿意让自己发出太大的声音，可喉咙里溢出的喘声根本压制不住。<br>　　<br>　　立希俯身贴近她：“是不是比平时更舒服？”<br>　　<br>　　海铃不想承认，可身下的床单早已变得湿濡，分不清究竟是爱液还是汗水，连空气里都弥漫着暧昧的潮湿气息。她的指尖死死扣着床单，几乎要抓出痕迹。<br>　　<br>　　立希没有停下，反而更加用力地压着海铃的敏感点捻弄，拇指指甲配合着轻轻刮过挺立起来的花蕊。<br>　　<br>　　“……呃啊……立希……！”海铃像是终于撑不住了，小腹猛地绷紧。立希清晰地感觉到手指被一股温热的液体浸湿，每一次抽离都会带出一些黏腻的水液。水液沿着她的指缝不断滴落到床单上，显得格外淫靡。<br>　　<br>　　立希瞳孔微缩，惊讶地看着海铃完全失控的模样，随后眯起眼，心底某种隐秘的满足感被填满。她缓缓将手指抽离，甬道里的淫液终于失去阻塞，一股脑地喷洒出来。海铃的喘息断断续续，像是被掏空了一样，整个人软在立希怀里。立希紧紧抱住海铃，仿佛要将海铃嵌进自己体内一样不愿撒手。她俯身吻住海铃的嘴角，细细舔舐，温柔中带着一点霸道的占有欲。<br><br><br><br>3.<br>　　不知过了多久，立希终于松开海铃。她轻轻抚摸着海铃的背，像是在安抚受惊的小猫。<br>　　<br>　　海铃的呼吸还没完全平稳，胸口轻微起伏着，额角沾着一层薄汗，仍旧一副怒气冲冲的样子：“……我讨厌你。”<br>　　<br>　　立希的手掌缓缓地在她的背上轻轻拍打着：“嗯。”<br>　　<br>　　房间里陷入一片静谧，只剩下两人浅浅的喘息声，空气中的暧昧气息始终挥之不去。<br>　　<br>　　过了一会儿，立希轻轻地笑了一下，指尖漫不经心地绕着海铃的发丝玩弄，声音带着一点慵懒的沙哑：“……笨蛋，刚刚那些话，是我在气头上才说的，不是真心的。”<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，抬起头，一脸无辜地看着她，嘴唇轻轻地咬着，像是在消化她的话：“你到底什么意思？”<br>　　<br>　　立希盯着她，眼神里带着一点戏谑，又带着一点无奈的宠溺：“我就是知道你肯定会为了我放弃巡演，所以才不想告诉你。”<br>　　<br>　　海铃怔了一下，眼底的情绪翻涌，随即皱起眉，语气里夹杂着点委屈：“你——”<br>　　<br>　　“我不想你因为担心我而不能好好演出。”立希打断她，耐心地向爱人解释。<br>　　<br>　　海铃的心狠狠一揪，鼻尖发酸，所有的埋怨和怒气在这一刻都消失了。但她还是忍不住俯下身，咬了下立希的肩膀，轻轻地，一点牙印都没留下。<br>　　<br>　　“唔……”立希微微皱眉，但没推开她，<br>　　<br>　　海铃语气闷闷的：“以后……不许再骗我了。”<br>　　<br>　　立希叹了口气，像是认输了似的：“嗯……”<br>　　<br>　　下一秒，海铃一下子从立希怀里钻了出来，趁着立希没防备，在她的唇角落下一个蜻蜓点水般的吻，然后像八爪鱼一样缠了上来，胳膊抱住她的腰，腿勾在她身上，整个身体都贴了过去。<br>　　<br>　　立希嫌弃地皱了皱眉：“放手。”<br>　　<br>　　可海铃只是耍无赖般地摇了摇头：“不要，不听，我睡着了。”<br>　　<br>　　立希低头看着胡搅蛮缠的爱人，最后无奈地叹了口气，低笑了一声，伸手抱紧了她，任由海铃黏着自己不放。<br><br><br><br>END.<br><br><br><br>小剧场：<br>　　Ave Mujica剩下四人愉快地享受着TGW集团赞助的米其林三星、总统套房、迈巴赫包车等顶级奢华服务，玩得不亦乐乎。<br>　　<br>　　喵梦：海子不能和我们一起团建，好遗憾哦！<br>　　<br>　　海铃：并非遗憾，做了个爽！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】最爱女人购物狂</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E6%9C%80%E7%88%B1%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%B4%AD%E7%89%A9%E7%8B%82/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E6%9C%80%E7%88%B1%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%B4%AD%E7%89%A9%E7%8B%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*看了第八集后的弱智产物，无厘头恋爱轻喜剧<br>*避雷：部分商品及价格由gpt辅助检索，介意慎入<br><br><br><br>01.<br>　　八幡海铃现在的心情非常、非常糟糕。</p><p>　　今早起床时，海铃下意识伸手去搂身边的人，却只摸到一片冰冷的床单。原本还在半梦半醒之间的某位贝斯手瞬间清醒了，猛地坐起身，目光落在枕边——空的，然后又扫过床头柜——还是空的，没有包装精致的礼物，没有写着肉麻字句的卡片，仿佛昨晚她和椎名立希只是普通地道了晚安，然后各自入睡，而今天，也不过是个寻常的日子。可是，今天明明是她们交往五周年的纪念日！</p><p>　　海铃的眉头一点点锁紧。以往每年的纪念日，立希都会提前把礼物准备好，放在海铃醒来第一眼就能看见的地方。海铃记得去年的礼物是只精致的小银戒，前一年是香水，再前一年立希定制了一只熊猫玩偶，绣着她俩的名字。可是今年，礼物没了，女朋友也跑了，她突然感到十分郁闷。</p><p>　　海铃拿起手机，屏幕上没有未读信息，通话记录里也没有立希的名字。她盯着空白的通知栏，烦躁地咬了下嘴唇，人不见了，连个招呼都不打，这算什么意思？！</p><p>　　海铃紧紧攥着手机，屏幕上的时间一分一秒地跳动着。她嘴唇轻轻抿成一条直线，手指在屏幕上划了几下，找到今晚Quintessence的预约记录，毫不犹豫地点击“取消”。纪念日晚餐？不用了，反正某人连纪念日都忘记了。</p><p>　　刚取消完没几秒，家门口便传来了开锁声。立希回来了。</p><p>　　“你去哪了？”海铃语气里带着点旁人无法察觉的愠怒，几乎是立希一进门，她就忍不住开口质问。</p><p>　　立希关上门，低头换鞋，语气淡淡的：“我去买点东西。”</p><p>　　买点东西？海铃盯着立希，想从对方脸上看出点端倪。可立希一副面无表情的样子，什么情绪都藏得滴水不漏。海铃一肚子火没地方发，索性一甩手机，开始换衣服：“你今天没什么安排吧？走吧，陪我去商场。”</p><p>　　立希微微皱眉：“哈？……现在？”</p><p>　　“对，现在。”海铃的态度强硬得不容拒绝。</p><p>　　立希沉默了一下，最终没拒绝。她和海铃交往多年，早已将海铃的各种习惯摸透。她知道海铃这个人，心情一糟糕就会想办法靠购物来缓解情绪。她叹了口气，掏出手机看了眼预约信息，拿出早就想好的说辞：“去Sunshine City吧。那边最近有折扣，商场很大，也有不少餐厅，逛累了可以吃点东西中场休息一下，这样一来你应该能买得更尽兴一点。”</p><p>　　海铃眯了下眼睛，十分怀疑立希是想把她丢进折扣区，让她通过“买便宜货”来发泄情绪。但她八幡海铃——眼下最火的乐队Ave Mujica的贝斯手，购物什么时候需要图便宜了？！不过，Sunshine City确实是个不错的选择，反正到了商场以后可就由不得立希做主了。</p><p>　　海铃披上外套，戴上墨镜：“走吧。”<br><br><br><br>02.<br>　　圣*兰店内，海铃已经完成了第一波扫荡，她买了八件T恤，三件大衣，十几条丝巾，以及一副镶满钻石的墨镜，浮夸得立希直流冷汗。</p><p>　　立希忍不住吐槽：“你买这么多，穿得过来吗？”</p><p>　　海铃随手接过店员递来的香槟，微微一笑：“你也不一定能用完你的钱，但你还是会努力赚钱。”</p><p>　　立希无力反驳。</p><p>　　然而，奇葩的购物环节才刚刚开始。</p><p>　　蒂*尼店内，立希看着海铃手上那串价值六位数的回形针手链，眼神视死如归：“你确定这不是文具店里一百円一大盒的那种？”</p><p>　　海铃瞥她一眼：“这可是手工打造的。”</p><p>　　立希：“可是它看起来和我小时候拿回形针乱拧出来的一模一样。”</p><p>　　海铃面无表情地鼓掌：“那说明你小时候很有设计天赋。”</p><p>　　立希：“？”</p><p>　　巴*世家的柜台旁，立希盯着那只黑色塑料袋质感的包，瞳孔地震：“……这玩意儿真的不是路边捡的？”</p><p>　　海铃耸了下肩：“这个是限量款。”</p><p>　　立希：“其实你去超市里扯一个塑料袋也是一样的。”</p><p>　　海铃顾左右而言他：“这或许是对极简主义的一种思考。”</p><p>　　立希扶额：“那你可以只停留在思考的层面，而不是非要买下它……”</p><p>　　立希终究是拗不过海铃，任劳任怨地替海铃接过战利品，挂在手上，随后走向下一个店铺。立希看着柜台上的“电话线”，整个人已经麻木了。</p><p>　　“这……是戒指？”立希指着那团像从老式座机上扯下来的电话圈，怀疑自己是不是瞎了。</p><p>　　海铃微微颔首：“葆*的设计一向很有艺术感。”</p><p>　　立希：“你拿一个真的电话圈套在手上，也是同样的艺术感，而且还不要钱。”</p><p>　　海铃随手就刷了卡：“我买的是设计，不是塑料。”</p><p>　　立希：“你买的明明就是塑料！”</p><p>　　立希被海铃拖着逛了十几家店，她感觉自己的腿已经不是自己的了。而走在前面的海铃依旧健步如飞，步伐轻快得像是才刚刚出门，丝毫没有要收手的意思。</p><p>　　海铃突然驻足，在一排价格离谱的伞具前停了下来，饶有兴致地伸手拿起一把纯黑色长柄伞。</p><p>　　店员认出了海铃，立刻迎上来，语气十分热情：“八幡小姐真有眼光，这把可是我们品牌今年的限定款。”</p><p>　　立希瞥了一眼价签，嘴角微微一抽——整整二十万円。她沉默了三秒，指着那个不防水的标志，忍不住开口问道：“你知道这玩意儿不防水吧？”</p><p>　　海铃漫不经心地点头。</p><p>　　立希艰难地组织语言：“那你买它干嘛？”</p><p>　　海铃：“不能遮雨，还能遮阳。”</p><p>　　SA听闻，在一旁微笑着补充：“这款也不能遮阳哦！因为它没有任何遮光涂层。”</p><p>　　立希无语地张了张嘴：“等会儿，那它到底有什么用？”</p><p>　　SA一脸镇定：“造型感极佳。它的设计理念是‘伞的仪式感’。”</p><p>　　立希怀疑这个世界是不是出了什么bug。她看着海铃手里的黑伞，深吸一口气：“……所以，你想花二十万円买一把不能遮雨，不能遮阳，只能拿在手上当装饰品，哦也许还可以当拐杖，的伞？”</p><p>　　海铃轻轻甩了甩手中的伞，语气轻描淡写：“别这么说。这可是初华代言的，就当支持一下队友兼老同学吧。”说完便熟练地掏出了信用卡。</p><p>　　立希缓缓抬头，望向天花板，陷入了绝望：女朋友陷入了消费主义陷阱，还道德绑架我是为朋友冲销量，应该如何劝阻，在线等，急！<br><br><br><br>03.<br>　　天色渐渐暗了下来，街道上的霓虹灯陆续被点亮，商场的落地窗反射出五光十色的光影。海铃与立希的手里拎满了各式各样的购物袋，海铃心头那股“化悲愤为购物欲”的怒火，也早就随着信用卡的“滴滴”声消耗得差不多了。</p><p>　　立希拿出手机看了眼时间，忽然停下了脚步。海铃侧过头，疑惑地看着立希：“怎么了？”</p><p>　　立希转了转酸痛的肩膀，一本正经地询问：“海铃，今天我陪了你一整天，接下来你陪我一会儿，行吗？”</p><p>　　海铃愣了一下，眉毛轻轻挑起：“你还想逛？”</p><p>　　“不是逛街。”立希歪了歪头，语气里带着点神秘感，“跟我来吧。”</p><p>　　海铃看着立希，眨了眨眼。逛了一整天，她其实已经没什么力气了。可立希这个人，向来懒得主动提要求，她难得这么认真，海铃也不想扫兴。于是海铃轻轻点了点头：“好。”</p><p>　　海铃跟着立希走进了Sunshine City顶楼的水族馆。一瞬间，温柔的蓝色光影洒落在她们身上，空气中带着淡淡的海水气息，仿佛一脚踏入了深海世界。两旁的玻璃墙后，各种海洋生物在水中缓缓游动；头顶的弧形玻璃隧道里，鱼群三三两两地穿行而过；极地馆内，海狮懒洋洋地趴在浮冰上打盹……</p><p>　　海铃刚想说些什么，余光一撇，忽然看到了一群摇摇摆摆的企鹅。小家伙们三两成群地靠在一起，悠哉地踱着步子，黑白色的身影在冰面上晃动，看上去既笨拙又可爱。有只胆大的企鹅好奇地凑近玻璃，歪着脑袋打量她们，圆溜溜的眼睛闪着亮光。</p><p>　　海铃快步走到玻璃前，目光里透着掩饰不住的兴奋：“哇，企鹅！”她的呼吸在玻璃上留下了一层淡淡的雾气，海铃下意识伸出空着的那只手擦了擦，然后喊道：“立希！快来看！”</p><p>　　她一边说着，一边指了指企鹅的黑白毛色，调侃道：“立希你不是最喜欢熊猫吗？企鹅也是黑白的，你是不是也喜欢企鹅？”然而她等了几秒，都没听见回应。她猛地转身，却发现，整个极地馆里，空无一人。</p><p>　　海铃的笑容渐渐收敛，眉头微微蹙起。她环视四周——这里真的一个游客都没有。她的瞳孔倏地一缩，手里的购物袋“啪嗒”一声掉在地上。她连忙转身，急切地在空旷的水族馆里寻找立希的身影。</p><p>　　“立希？！”她一边喊着，一边朝前跑去，急得像热锅上的蚂蚁。</p><p>　　就在此时，灯光忽然暗了下来。</p><p>　　海铃的脚步一顿，心跳猛地一滞。然后，一阵轻柔的钢琴声在整个水族馆里响起。水族馆的广播里传来立希温柔的声音：“如果我不在你身边，你会不会着急地找我？”</p><p>　　海铃怔住了，眼神微微一变。</p><p>　　广播里，立希的声音带着一丝笑意，缓缓地继续说道：“如果答案是‘会’，那我很高兴，因为我也是。其实，我已经猜到你今天为什么不高兴了。今天早上，我并不是忘记了我们的纪念日。我一个多月前就包场了水族馆今晚这个时间段。我只是……想给你准备一个不一样的惊喜。过去的每一年，我们都按照相同的方式庆祝，我害怕这样的重复会让你感到厌倦，所以今年我想做些不同的事情，想让这一天成为真正独一无二的回忆。你知道吗，海铃？在很多人眼里，你总是一副成熟稳重的模样。但在我眼中，你是世界上最爱折腾人，最爱胡闹的生物。而我，偏偏喜欢被你折腾，喜欢陪着你胡闹。”</p><p>　　广播里的声音顿了顿，随即，立希轻轻地笑了一下：“海铃，回头。”</p><p>　　海铃睫毛微颤，缓缓转过身。她的视线透过水族馆柔和的蓝光，落在了不远处站着的人影上。立希捧着一束桔梗花，懒洋洋地斜倚在玻璃墙上。水波映在她的侧脸上，晕开斑驳的光影，她的嘴角噙着一丝笑意，眼神里尽是温柔。</p><p>　　海铃站在原地，心跳忽然漏了一拍：原来，立希从一开始，就准备了这场独属于她们的惊喜……她轻轻吐出一口气，抬步朝立希走过去，脚步越来越快，脸上的笑容也越来越灿烂。</p><p>　　海铃走到立希面前，停下脚步。立希微微挑眉：“气消了吗？”</p><p>　　海铃扬起下巴，轻轻哼了一声，没回答，但嘴角的笑意却怎么都藏不住。</p><p>　　立希将海铃的头发别到耳后，伸手握住她的手：“那，今天的纪念日，你还满意吗？”</p><p>　　海铃盯着面前的人看了两秒，下一瞬，她猛地凑近，吻上了立希的唇角。她的声音很轻，带着一点点撒娇的意味，酥酥麻麻地钻进立希的耳朵里：“……满意，非常满意。”</p><p>　　商场里开始播放《回家》，温柔的旋律缓缓流淌，提醒着客人们商场即将打烊。</p><p>　　立希红着脸握紧海铃的手：“走吧，我们也该去吃晚饭了。”</p><p>　　海铃脚步一顿，眼神飘忽了一下，一阵强烈的心虚感油然而生。她轻咳了一声，视线躲闪地开口：“……那个，其实，我把餐厅预约取消了。”</p><p>　　立希一下子愣住了，缓缓地发出了一个比以往都要拖得更长的“哈——？”</p><p>　　海铃清了清嗓子，干巴巴地补充：“今天早上，一气之下，手滑了。”</p><p>　　立希：“……”</p><p>　　两人沉默了一秒，下一刻，立希失笑着揉了揉眉心，无奈地叹了口气：“行吧，幸好我早上出门买了点食材。本来打算给你做夜宵的，现在只能委屈一下了，夜宵当晚饭吃。”</p><p>　　海铃眨了眨漂亮的双眼：“嗯？”</p><p>　　“回家给你做你最爱的炒面，再加个荷包蛋。”</p><p>　　“……行吧，那就给你个表现机会。”</p><p>　　海铃与立希并肩走出商场，踏入城市的霓虹之中。身后，商场的大门缓缓落下，一盏盏灯接连熄灭，像是一场华丽演出的落幕。两人的脚步轻快，十指相扣，在夜色里并肩而行。</p><p>　　商场会结束营业，但八幡海铃与椎名立希的爱情永不打烊。<br><br><br><br>END.<br><br><br>　<br>作者有话说：<br>　　先排个雷，那些奇葩奢侈品是我让chatgpt罗列了一些，然后挑了几个写。如果介意我使用人工智能辅助查阅资料的话请自行退出本文🙏<br>　　标题来自于电影《最爱女人购物狂》，是一个精神病含量比🐔还高的电影，很轻松，很搞笑，有兴趣的可以去看一下。<br>　　海和希每年纪念日的约会流程是这样的：希给海买礼物，海请希吃大餐。海一开始约的餐厅是《东京大饭店》中餐厅的原型，要提前三个月预订。所以海一开始生气是非常情有可原的，因为她自己对纪念日很重视，重视到提前三个月就准备，然而希看起来像是完全没准备一样。<br>　　Sunshine City就是tmr喜欢去的那个水族馆啦，商场其实没有很高端，都是一些平民品牌。只是想写一点吐槽奇葩智商税商品，又想让她俩有个特别点的地方date，所以魔改了一下。<br>　　感谢观看！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】飞行与坠落</title>
    <link href="/fly-or-fall/"/>
    <url>/fly-or-fall/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<style>.chapter-index h3::before,.chapter-index h4::before {  display: none !important;}</style><div class="chapter-index chapter-index--categorylike"><h2 id="章节目录"><a href="#章节目录" class="headerlink" title="章节目录"></a>章节目录</h2><h3 id="序"><a href="#序" class="headerlink" title="序"></a>序</h3><h4 id="•-第1章-重逢"><a href="#•-第1章-重逢" class="headerlink" title="• 第1章 重逢"></a><a href="/fly-or-fall/01/">• 第1章 重逢</a></h4><h3 id="卷一"><a href="#卷一" class="headerlink" title="卷一"></a>卷一</h3><h4 id="•-第2章-初识"><a href="#•-第2章-初识" class="headerlink" title="• 第2章 初识"></a><a href="/fly-or-fall/02/">• 第2章 初识</a></h4><h4 id="•-第3章-飞行Ⅰ"><a href="#•-第3章-飞行Ⅰ" class="headerlink" title="• 第3章 飞行Ⅰ"></a><a href="/fly-or-fall/03/">• 第3章 飞行Ⅰ</a></h4><h4 id="•-第4章-坠落Ⅰ"><a href="#•-第4章-坠落Ⅰ" class="headerlink" title="• 第4章 坠落Ⅰ"></a><a href="/fly-or-fall/04/">• 第4章 坠落Ⅰ</a></h4><h4 id="•-第5章-心结"><a href="#•-第5章-心结" class="headerlink" title="• 第5章 心结"></a><a href="/fly-or-fall/05/">• 第5章 心结</a></h4><h4 id="•-第6章-星解"><a href="#•-第6章-星解" class="headerlink" title="• 第6章 星解"></a><a href="/fly-or-fall/06/">• 第6章 星解</a></h4><h4 id="•-第7章-牵挂"><a href="#•-第7章-牵挂" class="headerlink" title="• 第7章 牵挂"></a><a href="/fly-or-fall/07/">• 第7章 牵挂</a></h4><h4 id="•-第8章-夜游"><a href="#•-第8章-夜游" class="headerlink" title="• 第8章 夜游"></a><a href="/fly-or-fall/08/">• 第8章 夜游</a></h4><h4 id="•-第9章-异动"><a href="#•-第9章-异动" class="headerlink" title="• 第9章 异动"></a><a href="/fly-or-fall/09/">• 第9章 异动</a></h4><h4 id="•-第10章-黑湖Ⅰ"><a href="#•-第10章-黑湖Ⅰ" class="headerlink" title="• 第10章 黑湖Ⅰ"></a><a href="/fly-or-fall/10/">• 第10章 黑湖Ⅰ</a></h4><h4 id="•-第11章-逆风"><a href="#•-第11章-逆风" class="headerlink" title="• 第11章 逆风"></a><a href="/fly-or-fall/11/">• 第11章 逆风</a></h4><h4 id="•-第12章-返航"><a href="#•-第12章-返航" class="headerlink" title="• 第12章 返航"></a><a href="/fly-or-fall/12/">• 第12章 返航</a></h4><h4 id="•-第13章-暗涌"><a href="#•-第13章-暗涌" class="headerlink" title="• 第13章 暗涌"></a><a href="/fly-or-fall/13/">• 第13章 暗涌</a></h4><h4 id="•-第14章-初吻"><a href="#•-第14章-初吻" class="headerlink" title="• 第14章 初吻"></a><a href="/fly-or-fall/14/">• 第14章 初吻</a></h4><h4 id="•-第15章-坠落Ⅱ"><a href="#•-第15章-坠落Ⅱ" class="headerlink" title="• 第15章 坠落Ⅱ"></a><a href="/fly-or-fall/15/">• 第15章 坠落Ⅱ</a></h4><h4 id="•-第16章-私欲"><a href="#•-第16章-私欲" class="headerlink" title="• 第16章 私欲"></a><a href="/fly-or-fall/16/">• 第16章 私欲</a></h4><h4 id="•-第17章-飞行Ⅱ"><a href="#•-第17章-飞行Ⅱ" class="headerlink" title="• 第17章 飞行Ⅱ"></a><a href="/fly-or-fall/17/">• 第17章 飞行Ⅱ</a></h4><h3 id="卷二"><a href="#卷二" class="headerlink" title="卷二"></a>卷二</h3><h4 id="•-第18章-辟谣"><a href="#•-第18章-辟谣" class="headerlink" title="• 第18章 辟谣"></a><a href="/fly-or-fall/18/">• 第18章 辟谣</a></h4><h4 id="•-第19章-停职"><a href="#•-第19章-停职" class="headerlink" title="• 第19章 停职"></a><a href="/fly-or-fall/19/">• 第19章 停职</a></h4><h4 id="•-第20章-审判"><a href="#•-第20章-审判" class="headerlink" title="• 第20章 审判"></a><a href="/fly-or-fall/20/">• 第20章 审判</a></h4><h4 id="•-第21章-回归"><a href="#•-第21章-回归" class="headerlink" title="• 第21章 回归"></a><a href="/fly-or-fall/21/">• 第21章 回归</a></h4><h4 id="•-第22章-万圣"><a href="#•-第22章-万圣" class="headerlink" title="• 第22章 万圣"></a><a href="/fly-or-fall/22/">• 第22章 万圣</a></h4><h4 id="•-第23章-黑湖Ⅱ"><a href="#•-第23章-黑湖Ⅱ" class="headerlink" title="• 第23章 黑湖Ⅱ"></a><a href="/fly-or-fall/23/">• 第23章 黑湖Ⅱ</a></h4><h4 id="•-第24章-恐惧"><a href="#•-第24章-恐惧" class="headerlink" title="• 第24章 恐惧"></a><a href="/fly-or-fall/24/">• 第24章 恐惧</a></h4></div>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>长篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】三环的答案</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%B8%89%E7%8E%AF%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%B8%89%E7%8E%AF%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*灵感是最近一次邦多利tv梦以带了trinity戒指<br>*本文又名大明星Timoris和她的聪明女友（不<br><br><br>　　<br>　　后台化妆间里，海铃坐在镜子前，神色淡然地看着化妆师为她整理妆容。四周充斥着喧闹的人声，助理、经纪人和其他成员穿梭不停，每个人都显得异常忙碌。</p><p>　　“海铃，你听到我说的话了吗？Live结束后的粉丝见面会很重要，尽量多谈谈新专辑的创作灵感。”经纪人的声音在她耳边响起。</p><p>　　海铃转过头，点了点头：“嗯，知道了。”</p><p>　　这是海铃的日常，或者说是她被安排好的日常。Ave Mujica是目前炙手可热的存在，粉丝无数，演出邀约不断，而她作为贝斯手，站在台上的每一秒都必须做到完美无缺，以符合Ave Mujica的世界观。然而鲜有人知道，她内心其实厌倦了这种表面上的热闹与繁华。她喜欢音乐，但不喜欢被过度放大的聚光灯，更不喜欢那些虚假的赞美和商业化的包装。</p><p>　　演出结束后，海铃在助理的催促下参加了简短的粉丝见面会。无数年轻的面孔涌向她，挥舞着手幅和荧光棒，争先恐后地向她表达喜爱。海铃礼貌地微笑，和粉丝合影、握手，却在心里感到一种难以名状的疲惫。</p><p>　　等活动终于结束，她甩开成员们以及经纪人，躲到Ring附近一家不起眼的咖啡馆里，点了一杯最普通的冰美式，一个人坐在角落里发呆。她喜欢这样的地方，安静，没有人打扰，也没有人认识她。可是这一次，有一个人破例找到了她。</p><p>　　“真是佩服你，一个人躲到这里来。”一道熟悉的声音从海铃身后传来，带着一贯的调侃。海铃抬头，看见立希站在她面前，抱着一袋新鼓棒，额前的刘海因为跑步微微湿了。“三角同学和我说你翘了庆功宴，让我确认一下你有没有安全到家。”</p><p>　　“我躲得还不够隐蔽吗？”海铃故作冷淡地说，但眼底的笑意却出卖了她。</p><p>　　“对别人来说够了，但对我可不够。”立希拉开椅子坐下，毫不客气地伸手拿过海铃的咖啡喝了一口，“真难喝，果然是你的风格。”</p><p>　　“别喝了，等会儿要睡不着了。”海铃分明是被立希挑衅了，却笑得更开心了。她接过立希手里的鼓槌袋：“又换新的了？你换鼓棒的速度都快赶上祐天寺小姐那种暴力鼓手了。”</p><p>　　“坏得快也没办法。”立希耸耸肩，眼神里没有丝毫悔改的意思，“你不是说要来看我的live吗？结果呢？上次你又放我鸽子。”</p><p>　　海铃无言以对，低头喝了口咖啡。她确实答应过立希，但因为自己忙得脱不开身，只能临时取消。那天她独自一人在酒店房间里看完了MyGo!!!!!的演出录像。</p><p>　　“我这次不会再错过了。”海铃放下咖啡杯，认真地说。</p><p>　　“那我等着你。”立希笑了笑，语气轻快。<br><br><br><br>　　时间一天天过去，海铃的通告越来越多，而立希也在各个live house之间奔波。她们的联系变得断断续续，有时候海铃发去的消息要隔很久才会收到回复，而立希发来的语音也会被海铃因为忙碌而错过。这种微妙的疏离感让海铃感到不安，却又不知道该如何打破。</p><p>　　某天，海铃终于得以从繁忙的行程中抽出时间去看立希的演出。为了不被认出来，她穿得很低调，戴着口罩和帽子，混在人群里，静静地看着台上的立希。立希的节奏一如既往的精准，整个人沉浸在音乐中，仿佛与周围的世界隔绝开来。海铃站在人群后方，忽然感到有些恍惚，心中隐隐发酸——这样的立希，耀眼到她无法靠近，也无法触碰。</p><p>　　演出结束后，海铃躲在live house的角落等立希。可当立希出现时，她却没有迎上去，而是站在原地，不知道该说什么。最终，她选择了离开。</p><p>　　回到家后，她收到了立希发来的消息：“你来过，对吧？”</p><p>　　海铃盯着屏幕看了很久，最终只回复了一个“嗯”。</p><p>　　对话框上立刻显示“正在输入中”，却迟迟没有后续消息。海铃低头苦笑，忽然觉得这一切都像她们的关系，永远停留在那种不上不下的状态里，看似平淡，却足够折磨人。</p><p>　　过了许久，立希依旧没有回消息。海铃的手机屏幕暗下去，心情也随之变得沉重起来。她和立希相识多年，尽管不在同一支乐队，但始终像两条交错的轨道，时而远离，时而靠近，从未真正脱离对方的轨迹。但这一次，她有种预感，自己正在渐渐失去立希。</p><p>　　海铃一直认为，友情是一件简单的事。她和立希就是最好的证明——她们彼此熟悉到不能再熟悉，对方喜欢什么，讨厌什么，甚至说话的语气、神态都能心领神会。她们在乐队里的职责不同，却都承担着支撑整个舞台的重量。或许正因如此，她们之间从一开始便有着旁人无法轻易介入的默契。然而，海铃的内心却早已不再满足于这种“旁人眼中完美的关系”。</p><p>　　她说不清自己究竟从什么时候开始改变了对立希的情感，也许是某个深夜，她收到立希发来的一句“别熬太晚了，明天还要上台”，简单的关心却让她莫名心安；又或者是立希某次演出后因为失误懊恼地咬着嘴唇，故作冷漠地说“下次不会了”，而她却忍不住心疼地想拥抱对方。那些点滴的瞬间像水滴汇聚成了翻涌的潮汐，让她无法忽视自己内心的真实感情。可是，她又能如何？她们的关系早已被“好朋友”这层壳牢牢包裹住，一旦捅破，就再也回不到过去了。</p><p>　　夜深人静时，海铃常常问自己：“为什么立希可以这么轻松地和自己相处，而自己却愈发痛苦？”</p><p>　　后来她想明白了，她的痛苦来源于两种可能：一种是立希或许对她也有类似的感情，但不愿意承认；另一种是这份感情只是自己一厢情愿的幻想。她害怕确认答案，因为两种可能性都让她无法平静。</p><p>　　有一次，她试探着问立希：“如果有一天，我们不再是朋友了呢？”</p><p>　　立希正低头摆弄耳机，随口答道：“那就当敌人呗。”</p><p>　　“你就不能正经一点？”海铃的声音比她自己想象的要急躁。</p><p>　　立希抬起头，认真地看着她，笑了一下：“开什么玩笑，我们怎么可能不再是朋友呢？”</p><p>　　海铃的心忽然沉了一下。是啊，朋友。这两个字就像一道墙，隔在她们之间，让她进退两难。<br><br><br><br>　　海铃漫步在一座陌生的小城里，街道狭窄，青石板铺就的小路在阳光的映照下洒满斑驳的光影。她穿着一件轻薄的风衣，帽檐微微压低，步履随意。乐队的活动终于告一段落，她暂时厌倦了舞台上的灯光和人群的喧嚣，索性选择独自旅行，让自己从连日的忙碌中喘息片刻。</p><p>　　当她拐入一条幽静的小巷时，一间饰品店的橱窗吸引了她的目光。橱窗的布置简约雅致，几只玻璃展示台缓缓旋转，映衬在深红色的丝绒背景上。她本是随意一瞥，目光却被其中一枚戒指牢牢吸引。</p><p>　　那是一枚三环相扣的戒指，三枚细窄的圆环交叠在一起，各自闪耀着不同的金属光泽——温润的玫瑰金，冷冽的白金，以及柔和的黄金。它们紧密地缠绕在一起，仿佛彼此依存，不可分离。在柔和的灯光下，戒指缓缓旋转，光影交错间透着一种低调而深邃的美。</p><p>　　海铃不自觉地驻足凝视，指尖贴在冰凉的玻璃上，心绪随着戒指的旋转而轻轻浮动。她犹豫了一瞬，最终推开了门。</p><p>　　“欢迎光临。”店员是一位气质温和的年长女士，笑意盈盈地迎上前来，“有什么需要帮忙的吗？”</p><p>　　海铃指了指橱窗里的那枚戒指，语气平静，却掩不住眼底的好奇：“我想看看那枚三环戒指。”</p><p>　　店员将戒指小心地取出，放到展示托盘上递给她：“这是一枚设计很特别的戒指，叫做Trinity戒指。三环分别代表友情、爱情和忠诚，它们紧紧相扣，寓意这些情感不可分割。它们之间彼此支撑，彼此依赖，却又各自独立。”</p><p>　　海铃拿起戒指，指尖触碰到光滑的金属表面，冰凉的触感让她的心微微一颤。玫瑰金的那环温暖柔和，像是爱情；白金的那环沉静冷冽，仿佛忠贞；而黄金的那环，则明亮中透着一丝柔韧，令人联想到友情。戒指的设计看似简单，却有种深深的吸引力，仿佛每一环都在讲述一段不同的故事。</p><p>　　“友情、爱情和忠诚……”海铃低声重复着店员的介绍，眼神渐渐变得复杂。她忽然明白，自己为何会被这枚戒指吸引——它像极了她和立希之间的关系。</p><p>　　她们是最亲密的朋友，是彼此无声的支撑，总能在对方最需要的时候出现；她们之间有着深厚的信任，那种忠诚与守护是不言而喻的；但与此同时，她对立希的感情显然已超出了普通朋友的范畴，藏着未曾说出口的爱意。这些情感交织在一起，像这枚戒指一样，难以分离，又融为一体。</p><p>　　海铃的心渐渐平静下来，原本压在胸口的那种沉重的纠结感仿佛被这枚戒指的意义解答了。她曾经以为，友情与爱情是截然不同的存在，而她们之间必须做出某种选择，所以她一直以来都试图给自己与立希之间的关系寻找一个明确的定义。可是这枚戒指却让她突然明白，也许这两者之间从来没有明确的界限，她和立希之间也并不需要被单一的标签框住。友情、爱情和忠诚三者兼而有之，这才是她们的独特之处。</p><p>　　“帮我包起来吧。”海铃抬起头，对店员露出一个轻轻的笑容，语气里带着某种笃定，“要一对。”</p><p>　　店员点点头，将两枚戒指装进一个精致的小盒子，递到她手上：“希望这对戒指能为您带来美好的意义。”</p><p>　　海铃接过盒子，握在手里，指尖摩挲着丝绒的外包装。她站在店外，抬头看向天边的晚霞，长久以来压在心头的迷茫与犹疑似乎都在这一刻得到了释然。</p><p>　　她握紧了盒子，心里涌起一种前所未有的清晰感。她知道，她必须带着这枚戒指，去见立希，把自己想说的话毫无保留地告诉对方。</p><p>　　海铃在回程的路上拨了立希的电话。也许是老天爷都站在她这一边，这一次，电话很快被接通了。</p><p>　　“明天有空吗？”海铃的语气听起来很平静，但实际上，手心正因紧张而微微出汗。</p><p>　　“明天？你不会又放我鸽子吧？”立希在电话那头的语调带着点戏谑，像是对海铃临时取消约定的老毛病习以为常。</p><p>　　“这次不会。”海铃顿了顿，语气忽然认真了起来，“明晚，RiNG见。我有东西要给你。”<br><br><br><br>　　第二天晚上，海铃早早地到了RiNG，却并没有直接进去，而是站在门口吹了几分钟的冷风。她的手里握着那个装着戒指的小盒子，里面的三环金属叠扣着，仿佛能透过盒子传递出某种力量。</p><p>　　她并不习惯这种场合，尽管以她的职业身份来说，live house该是再熟悉不过的地方。可是这一次有所不同，因为她要面对的不仅仅是舞台，还有立希。</p><p>　　她深吸一口气，推开门走了进去。立希正在舞台上调试架子鼓，见到海铃后扬了扬手，示意她过去。灯光还没亮起，整间live house显得安静而空旷，只有零星的声音在空气中回荡。</p><p>　　“这么早？”立希从鼓凳上站起来，抬手把鼓槌随意地搭在一边，“你不是总喜欢迟到的吗？”</p><p>　　“今天不会。”海铃在她对面的椅子上坐下，一只手插在口袋里，目光在立希手中的鼓槌和她的脸之间游移了一瞬，然后定住。</p><p>　　“说吧，找我什么事？”立希低头调整了一下底鼓的角度，没抬头，语气显得随意又放松。</p><p>　　海铃沉默了一会儿，握紧了口袋中的盒子：“立希，你有没有想过，为什么我们总能找到彼此？”</p><p>　　“什么为什么？”立希直起身，微微挑眉，眼神里满是疑惑。</p><p>　　“我们总是这样，不管多忙，不管有多远，我都能知道你在哪里，而你也总能找到我。”海铃的声音低而平稳，却带着某种压抑的情绪。</p><p>　　立希怔了怔，随即咧嘴，一副被海铃的话气笑了的表情：“这还不简单？因为我聪明！”</p><p>　　海铃被她的反应弄得哭笑不得。她摩挲着自己左手无名指上的戒指，仿佛在鼓足勇气。“立希。”她抬起头，目光坚定地与对方对视，“我给你带了一个东西。”</p><p>　　她将小盒子推到立希面前，指尖触碰到对方的手时微微一颤，但很快又恢复了平静。</p><p>　　立希挑眉，拿起盒子打开，看到那枚三环戒指时，微微愣住：“这是什么？”</p><p>　　“这是一枚Trinity戒指。”海铃的语气放缓了，低头看着那枚戒指解释道，“它的三环分别象征友情、爱情和忠诚，缺一不可，彼此交织。”</p><p>　　立希没有说话，她的目光从戒指移到海铃脸上，像是在等她继续。</p><p>　　“我一直在想，我们之间到底是什么关系。”海铃的声音里带着一点难得的坦白，“是朋友，还是……更多？但后来我想通了，我们不需要被这些标签定义。友情、爱情、忠诚——这些都是我们。”</p><p>　　立希沉默了片刻，手指摩挲着戒指的表面，嘴角微微扬起：“你终于想明白了。”</p><p>　　海铃愣了一下：“什么？”</p><p>　　立希低头看着戒指，笑了。“你这个人啊，总喜欢搞这些复杂的事情。不过……”她把戒指套在手指上，抬起头看着海铃，“我接受。”</p><p>　　灯光下，那枚戒指在她手上闪烁着细微的光芒，而她们之间未曾说出口的话也在此刻得到了答案——友情、爱情、忠诚，她们不需要选择，因为她们从一开始，就是三位一体的。<br><br><br><br>END.<br><br><br><br>后记：<br>　　感谢大家看到这里！本月更博主被mujica动画搞得每周都在更新，这是可以说的吗？！上周初祥一卖，我就忍不住写初祥，这周海希卖，我就想写海希，希望下周我cp都别卖了，因为我！写！不！动！了！<br>　　这篇文章的灵感是最近一期的邦多利tv中梦以戴了三环戒指，看见的那一刻就想到了戒指的寓意——爱情、友情、忠诚——可不就是在说我们umtk吗？！我之前写过一篇知乎体umtk文，叫《把朋友变成恋人是种怎样的体验》（在别的号上，有空会搬运过来），我很喜欢探讨umtk之间的关系性，喜欢她们这种老友之间的彼此信任，喜欢偶尔有点暧昧的友达之上，喜欢由朋友转变为恋人的青涩感。这篇文章也是因为想要传达出以上的情感而诞生的。<br>　　动画里海铃一直是直球系选手，我在思考，在直球的背后，海铃是否也为她们的感情挣扎、纠结过？我觉得答案是肯定的，她没有表现出来的那么胜券在握，她也会焦虑不安，她在用坦然掩饰自己的情感。我们umr也是重女一枚啦，表白也要用上戒指的那种，求婚可怎么办啊！这就是我对海铃的角色理解，也许和大家的想法会有出入？欢迎和我一起讨论！<br>最后再次谢谢看到这里的各位！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【初祥】雨夜随笔</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E9%9B%A8%E5%A4%9C%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E9%9B%A8%E5%A4%9C%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*初华第一人称暗恋独白<br>*时间线是动画第一集初华和祥子一起走，祥子被喊去接祥爹当晚<br>*一些我流阴湿女同<br>*写的时候不知道双子和小姨<br><br><br><br>　　窗外的雨声越来越大，滴答滴答的，像一首不成调的小曲，不断敲打在我心上。那声音湿漉漉、黏糊糊的，仿佛带着挥之不去的潮气。我的心越跳越快，扑通扑通，像是被雨声牵引，逐渐失控。我不安地蜷缩在被子里，薄薄的布料竟把我闷出了汗。我抬手掀起黏在额头上的刘海，冰凉的手背触碰到皮肤的一瞬间，我有些恍惚，脑海里全是你的影子，挥之不去，像这场雨，密密麻麻，裹挟着湿热的风，令人无处可逃。<br>　　<br>　　我忍不住想起你来岛上的那些日子，我们一起在雨后湿软的泥地里玩耍，摔得满身泥泞。你走在我前面，毫无顾忌地踏进水坑，溅得我一身脏水。那时候，我讨厌又心甘情愿地跟在你身后，嘴上抱怨着你却又不敢真的离开，因为你的笑容是那样纯真，那样令人向往。<br>　　<br>　　我撑起身，借着夜灯的微光，摸索到桌上的笔和纸，断断续续地写下这些文字——这是我从你那里学来的习惯。当时我们常常一起玩耍，白天追逐打闹，到晚上却因为太过兴奋而睡不着觉，辗转反侧。你说，睡不着的时候就写信，把心里的话全都倒出来，写着写着就能安静下来，便能顺利入眠了。你总是带着一点孩子气的骄傲，用稚嫩的声音对我说：“试试看，很管用的！”而我一向很听你的话，每次都写给你看。<br>　　<br>　　最近，我这样坐在黑夜里写东西的次数越来越多了。是因为你吧？因为我们又一次有了交集，又一次能每天见面，为同一件事而努力。<br>　　我以为自己早已习惯了和你保持距离，习惯了看着你过你的生活，而我守着我的过去，可现在，我们却站在同一个舞台上；我以为我会喜悦得无法自拔，可我却隐隐不安，甚至害怕，怕这一切不过是一场短暂的重逢，像时而出现在我梦中的那只鸢尾兰色的蝴蝶，停在我的指尖上还未来得及触碰就飞走了；我以为我已经接受了年少时的执念终将被时间稀释，可是，当你正视着我的双眼，认真地问我愿不愿意加入乐队的时候，我甚至没有多问一句就答应了。<br>　　<br>　　你大概觉得，我是个容易被说服的人，是那种会被骗着买水晶的人吧？这话从你嘴里说出来的时候，我竟觉得有点好笑——是啊，我的确毫不犹豫地答应了你，连目的、方式都没问清楚。不是因为我是容易上当受骗的笨蛋，而是因为那是来自你的请求。小祥，只要是你呼唤我，无论是小时候一起玩耍的邀请，还是现在组建一支乐队的请求，我都会再一次、又一次、每一次都不假思索地奔向你。我知道，这样的自己有些可笑，甚至有些卑微，可是我没有办法拒绝你，哪怕心里隐隐明白，你呼唤我的时候，或许只是因为我能满足你的某种需要，仅此而已。<br><br><br>　<br>　　今晚的live结束后，台上的灯光熄灭，你跟在我身后走向后台。你看见我回头看向你，便对我笑了笑。那笑容轻飘飘的，却穿透面具砸在了我心上。我多希望那一刻，你能只看着我一个人。可是下一秒，你转过头，和那些簇拥在你身边的乐队成员以及staff们一一打招呼。</p><p>　　后来，你说让我们把剩余的人生交给你，我顿时欣喜若狂：这是不是意味着，你愿意让我陪在你身边一辈子？然而理智很快像一盆冷水从头浇下。这句话，是说给乐队听的，对吧？如果哪一天我不在乐队里了，你还会对我说出同样的话吗？</p><p>　　我送你回家的时候，你的手机响了。我看着你当时的神情，知道那并不是工作。我很想问一句是谁，却还是忍住了，选择给你递上台阶，问你是工作吗。你点点头，说是的，我便顺势让你快去忙吧。我其实一点都不希望你去忙那些事，我甚至不希望你走。我希望你看着我，陪着我，哪怕只是多那么几分钟也好。</p><p>　　我知道，你也有你的秘密，有你不能对我说的事。我从来没有戳破过，甚至给你铺好了退路，让你可以名正言顺地离开。我是不是太过聪明了？你是不是因为我总是这么“善解人意”，所以从来没有想过，我有多少次想求你对我敞开心扉，多依赖我一点——即使只是一点点，就足够让我支撑下去。</p><p>　　你知道吗？看着你的背影渐渐消失在我的视野中，我心里涌起了强烈的欲望。那欲望让我害怕，却又让我感到愉悦。我多想站在你身后，告诉你我所有的想法——我不需要乐队，不需要掌声，不需要舞台，也不需要被更多人看见。</p><p>　　我只需要你。</p><p>　　可我没有那么做。我怕你会被我吓跑，怕你会觉得我太过黏人，太过自私。我知道你从来不是属于我的，你属于Ave Mujica，属于喜欢你的粉丝，属于整个世界，属于你的未来……而我，只能缩在一角，守着那些可悲的，无法宣之于口的心思。　<br><br><br>　　<br>　　窗外的雨声还在继续，像一首黏腻的歌，无休止地唱着。我忽然意识到，我可能是喜欢雨天的，因为雨水那种咸湿的感觉，像极了我对你的感情。它混杂着不该有的占有欲与嫉妒，连空气中都充满了腐烂的甜腥味，令人窒息。<br>　　我停下笔，看着纸上写满的字迹，忽然有些愤怒，也有些绝望。这些话你永远不会知道，也永远不会在意。我甚至不知道自己为什么还在写，像一个失控的疯子，把所有无法排遣的情绪宣泄在这张空白的纸上。<br>　　即便如此，我依然无法停止。这种黏腻的感情已经爬满我的全身，像雨水浸透了布料，无法摆脱，也无法放下。我闭上眼，耳边仍是雨声，那雨声仿佛在低语：“你离不开她，你永远都离不开她。”<br>　　而我也知道，这是真的。<br><br><br>　　　　<br>END. </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】把朋友变成恋人是种怎样的体验</title>
    <link href="/friend-to-lover/"/>
    <url>/friend-to-lover/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*知乎体，立希视角<br>*私设已交往，私设很多，ooc的话你让让我吧<br>*大概是上大学的时间线<br>*海铃视角续作：<a href="/realized-love/">《你是怎么意识到自己喜欢上一个人的》</a><br><br><br>　　　<br>问题：把朋友变成恋人是种怎样的体验？<br>问题描述：如题，我暗恋自己最好的朋友很长时间了，最近感觉朋友应该是对我也有点意思，所以在犹豫要不要表白。想要知道和朋友交往的各位的经验！<br><br>　<br>用户：是taki不是rikki<br>　　<br>　　谢邀。<br>　　<br>　　我不知道我和我女朋友的经历是否具备参考性，因为硬要说的话，我们交往前的关系，与其说是朋友，不如说是损友更恰当。<br>　　<br>　　我女朋友是我高中同学，虽然她比我大四个月，但我很多时候其实并没有意识到她是年上。我刚认识她不久的时候觉得她完全是个幼稚鬼！她总喜欢把饮料叠在我脑袋上。我一开始还警告过她不允许再把饮料放在我头上了，她不听。为了制止她，她每次一放好我就会抬头，饮料就会顺势掉下去。但是谁能想到她的反应能力简直超乎常人想象，每次都能在饮料落地前稳稳接住。时间久了我也就懒得和她计较了，她喜欢叠就叠吧。<br>　　<br>　　说说我们是怎么变成损友的吧。我高中并没有从初中部直升本校高中部，而是考去了外校。第一天入学的时候，我完全是一个人都不认识的状态。不过我的性格本来也不是那种需要很多情绪价值的类型，所以一个人落单也不觉得是什么大事。而我女朋友就是那天第一个来和我打招呼的人。<br>　　<br>　　我从初中开始就有在玩乐队，她一上来就和我说在我打工的live house见过我，我真的是惊掉下巴了。虽然玩乐队也不是什么见不得人的事，不过被人当面指出来还是有点羞耻的。我后来才知道，原来她是贝斯手。我看了她的live以后真的被她的实力震惊到了，作为同样是掌握乐队节奏的人，我可以很肯定地说，她的水准完全是职业级的。我们因为乐队这个共同话题迅速拉近了关系。<br>　　<br>　　然而我的乐队之路其实并不是那么一帆风顺的，我之前经历过乐队解散，那件事给乐队众人都留下了很深的心理阴影，所以我升入高中以后其实并没有组乐队的打算。不过因为一些阴差阳错，总之我还是加入了我现在的乐队，主唱和贝斯手都来自我原来的乐队，两位吉他手则是新人。<br>　　<br>　　我现在回想起来，我女朋友好像从很早以前就开始一直注视着我了。我们重组了乐队的第二天，她就来问我什么事这么开心。我自认为不是那种会把情绪写在脸上的人，大多数时候甚至会被人认为是面瘫臭脸。我因为臭脸被打工的live house的前辈说过好几次了，不知道我女朋友当时从哪里看出来我很高兴的。她说是因为看见我在悬空打鼓所以断定了我很开心。老实说，我自己其实都没意识到，我心情好的时候会下意识悬空打鼓。我有时候会有这样的感觉——她好像比我更了解我自己，我甚至不用说话，她都能知道我在想什么。我live大获成功的时候，她会把饮料叠在我头上为我庆功，虽然语气有够阴阳怪气的；而我在为乐队的事情烦恼的时候，她好像也都默默无闻地陪伴在我身边。<br>　　<br>　　我们的贝斯手曾经有段时间不愿意来参加排练，而我认为即使她缺席，我们剩下的人也应该继续排练。为了能让排练顺利进行下去，我去找了我女朋友，不过我一开始就没有抱很大的期望，因为我知道，她在很多个乐队做支援贝斯手，往往要提前一周预约才能约到她。而我当天早上临时约她，想必是不太可能成功的吧。不过我想我们已经是朋友了，说不定她会对朋友有特殊优待。为此，我还特意买了她常送我的饮料给她呢！然而，得到她当天已经有约了的答复时，我是沮丧的，果然是我自作多情了吧——有特殊优待什么的。我说过我大多数时候其实都是面瘫脸，但是鉴于她总是能出乎意料地从我脸上看出些什么，我还是选择了把脸埋进臂弯里。但是下一秒，我就听见了她把我送给她的饮料包装撕开的声音。说实话当时是有点生气的，毕竟她都不愿意来帮我，怎么还好意思心安理得地喝我送她的饮料啊！不过这么想未免显得太矫情，我是绝对不会说出口的。然后我就听见她说，结束了以后她就可以过去，要做什么。我承认，我似乎就是从那一刻开始意识到我貌似有点喜欢她了，她是一个有原则的人，不会因为我而去放别人鸽子，但是又对我有些纵容，愿意在我身上花时间和精力。<br>　　<br>　　也许是我当时正处于乐队即将分崩离析的困难时刻，所以对她产生了吊桥效应吧。但这份感情确实持续了很长一段时间，长到我已经说服了自己去接受我暗恋她这个事实。<br>　　<br>　　而我们的关系从朋友转变为恋人的契机是某次文化祭。我和她平时并不在一个乐队，虽然经常交流音乐，但一起玩音乐的机会却很少。而这次因为文化祭，我们班要出一个节目，我难得有机会和她一起进行了live演出，主唱兼吉他是她所在乐队的主唱。她俩的水平都很高，排练的时候完全不需要费太多心思，最终的演出也是意料之中的大成功。在班级里的庆功宴结束后，我女朋友突然和我说，如果文化祭能慢点结束就好了。我听了以后还蛮震惊的，笑话她竟然会是喜欢文化祭的那种人，完全是小学生嘛！她说，不是啊，因为这样就可以一直占据你身边的位置了。虽然我们在不同的乐队各自发展得很好，我也没有要退出现在的乐队的意思，我想你也是，但是一想到能让你的视线更长久地注视着我，就会感到开心，原来这就是想把一个人占为已有的心情吗？<br>　　<br>　　说实话，我是没想到我的暗恋会有被回应的那一天。我当时已经被她的直球搞得脑子停止运转了，只能吞吞吐吐地说“我也是……”，谁知道那家伙突然刨根问底地问我也是什么，真是个没有情趣的家伙！我回她，当然是也想文化祭能慢点结束啊！她说，我还以为你也想把我占为已有呢。我立刻否认了，不过她仿佛没听到一般，在那里自说自话地给自己升级成了我女朋友。<br>　　<br>　　我们交往很长一段时间后我都没有我们在交往的实感，我们俩的相处模式好像和之前没有太大差别。我们还是每天在自己的乐队中奔走，只有午休的时候会一起吃饭，聊聊各自的近况，时不时互相损几句。唯一的改变大概是，她经常来看我们的live演出。但凡她自己的乐队没有活动时，她就一定会来看我们的live。我从来没和她说过我们的演出安排，不过她总有办法搞到我们常去的live house的节目表。<br>　　<br>　　每次演奏新曲的时候都是我最不安的时候，我曾经有很长的一段时间都对自己的作曲能力保持怀疑，我总是担心第一次亮相的曲子无法得到观众的认可，我怕观众听着听着全都离开了，我们不得不面对空无一人的观众席演奏。但每次看见她站在台下，我都能打消一部分焦虑的念头。毕竟无论如何，她都会当一个从头听到尾的观众，即使只是为了她一个人，我也会拿出最佳的状态来演奏。她的出现是我的定心丸。<br>　　<br>　　我真正开始有和她在交往的实感是在我们上大学以后。我们俩平时往来乐队很忙，干脆就一起搬出来租房住了。虽说是同居，但我们大多数时候都窝在自己的房间里，不互相打扰。我在我们乐队是负责作曲的，经常忙起来就日夜颠倒，连饭都顾不上吃。而在我和她同居以后，每次我熬夜写歌的时候，她就默默坐在一边陪着我，也不催我去睡觉，但我不睡，她就也不睡。相比起我这种ddl战士兼夜猫子，她是一个作息很规律的人。我知道她这样陪我熬是一定撑不住的。她绝对是利用了这一点，仗着我会心疼她，用自己在威胁我去休息。可惜我每次都会吃她这一套，最后被她押送到床上去休息。虽然时常觉得她管这管那的很烦人，但我知道，正如我舍不得她陪我受累一样，她也放心不下我，那是我们表达爱的方式。<br>　　<br>　　说得可能有点混乱了，个人认为从朋友发展成恋人最关键的可能就是谁能迈出捅破窗户纸的那一步吧，但因为我女朋友是个自我意识有点过甚的直球，这个问题就不存在了，所以在表白这个问题上可能无法帮到题主太多。交往后的体验就是，因为是朋友，所以这家伙对我太知根知底了，有的时候会觉得自己在她面前根本藏不住任何事。但正因为她本就是我最好的朋友，是我早早就在灵魂秩序上认可的对象，即使不说爱，我们也时常能感受到对方是爱着自己的。虽然经常拌嘴吵闹，但我想那就是我们相爱的模样。<br><br><br><br>END.<br><br><br><br>后记：<br>　　感谢大家看到这里，希望大家都看得开心！第一次铲海希，还有很多人物性格把握不到位的地方，感谢大家的包容！本人对海铃和立希的cp理解就是，虽然平时说话是互相不客气的，但她们是最理解对方的人，并且她们很清楚自己在对方心目中的地位。所以写了从初识到成为朋友到暗恋再到交往后的一系列细节，希望有好好地表达出我心目中的海铃立希的相处模式。<br>　　这篇的语言风格我想写得口语化一点，想要表达那种，一切尘埃落定以后回首曾经的少女心事，仍然会怦然心动的感觉。感觉不是很成功，但怎么说也是一次勇敢的尝试。　　</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
  
  
  <entry>
    <title>Act 1</title>
    <link href="/race-condition/01/index.html"/>
    <url>/race-condition/01/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【心理咨询室】<br>海铃和立希并排坐在沙发上，刻意保持着一小段距离。</p><p>医生：“早上好，八幡小姐，椎名小姐。让我们从简单的问题开始吧：你们为什么来做婚姻咨询？”</p><p>立希：“……我先说吧。我们结婚有五年了。”</p><p>海铃：“六年。”</p><p>立希：“……对，五六年了。我最近时常觉得感情……呃……陷入了某种僵局？嗯，并不是不爱了，只是——”</p><p>海铃：“生活像一潭死水。”</p><p>医生：“也就是说，你们并不是对彼此感到厌倦，而是觉得婚姻生活变得有些平淡？”</p><p>立希：“可以这么理解。我们彼此都很忙，各自有自己的工作。虽然偶尔也会一起吃饭，看电影，但总觉得缺少了点什么。”</p><p>海铃：“也许是……那种心跳加速的感觉？”</p><p>医生：“心跳加速？那么，能不能跟我说说，你们是怎么认识的？也许回忆初遇时的场景能帮你们找回那种心动的感觉。”</p><p>立希与海铃对视一眼。</p><p>立希：“在曼谷。”</p><p>海铃：“泰国。当时的情况真是……相当刺激。”<br><br><br>　　<br>【六年前】【曼谷】<br>　　海铃的双腿在奔跑中已经开始隐隐发酸，汗水混合着血液黏在后背上，令人不适。她回头匆匆扫了一眼追兵，那群黑帮的人像是嗅到血腥味的鲨鱼，不肯放过她的任何一丝痕迹。</p><p>　　“该死。”海铃暗骂一声，心里快速计算着逃跑路线。她一边利用狭窄巷道与杂乱的遮掩物进行变装，一边奔向人群最集中的地方，企图混入其中，脱离追兵的视线。</p><p>　　海铃是顶尖杀手组织Ave Mujica的一员，代号Timoris。就在半小时前，她干净利落地完成了暗杀三合会新任会长的任务。但令她意外的是，目标的手下们反应迅速，很快便发现了她的行踪，并一路追杀至此。而她的通讯器在交火中被彻底损毁，导致她无法联络上前来接应的Amoris。现在，她只能依靠自己摆脱这帮穷追不舍的敌人。</p><p>　　海铃能明显感觉到自己的体力在透支边缘，继续和对方上演追击战显然不是明智之选。敌人的脚步声越来越近，她当机立断地拐入了左手边的小巷，推开一扇不起眼的门。一瞬间，浓烈的酒精味与嘈杂的音乐声遮盖住了她身上轻微的血腥味和凌乱的呼吸声，成为了她最完美的掩护。</p><p>　　海铃带着一丝狼狈挤进人群，目光胡乱地扫视四周。然后，她看见了她——一个少女正独自一人坐在吧台旁，纤细的手指捏着一杯近乎透明的酒。深色长发柔顺地垂在她的肩上，紫色眼眸透出淡淡的疏离感，眼角那颗泪痣平添了几分危险的妩媚，两片薄薄的唇微抿着。那漫不经心的姿态简直像是在勾引某个倒霉的猎物。</p><p>　　成为那些穷追不舍的黑帮分子的猎物，还是，成为眼前这位漂亮得过分的少女的猎物？答案显而易见。</p><p>　　海铃走上前，在吧台边坐下，将身体稍微向那位少女的方向倾斜，恰到好处地保持了既不显得冒犯，又足够引人注意的距离。</p><p>　　“嘿。”海铃微笑着开口，“能不能请你喝一杯？”</p><p>　　对方抬起眼，目光平静地扫视海铃，似乎对这种搭讪早已见怪不怪：“日本人？”</p><p>　　海铃点了点头。</p><p>　　少女将杯中的酒一饮而尽，改用日语问道：“为什么请我？”</p><p>　　“干马天尼。”海铃的目光扫过少女面前空掉的杯子，然后朝对方眨了眨眼，“我觉得我们应该很合得来。”</p><p>　　“哦？”少女笑了一声，指尖轻点桌面，玩味地开口，“你怎么知道我不是在等男伴？”</p><p>　　“直觉。”海铃耸了耸肩，脸上带着自信的笑容，“而且，如果我没猜错的话，我们应该是‘同类’？”</p><p>　　少女的笑容顿时微微凝滞。可这停顿只持续了一瞬，她便露出一个挑衅的笑容：“恭喜你，猜对了。椎名立希。你呢？”</p><p>　　“看来我的运气不错。八幡海铃。”海铃微笑着报上了自己的真名，完全不在意自己是否会暴露身份。</p><p>　　海铃朝酒保招了招手：“我要一杯梅斯卡尔酸。再给这位小姐来一杯边车。”随后，她趁着酒保转身调酒的空当，靠近立希的发丝轻嗅了一下：“嗯，边车和立希小姐的橘子味洗发水很搭。”</p><p>　　“哈？”立希的脸微微泛红，似乎因为自己用着这样幼稚气味的洗发水而感到有点尴尬。她蹙起眉头，不耐烦地说道：“我好像忘了说，你，完全不是我喜欢的类型！”</p><p>　　“是吗？那你早把我赶走了，而不是继续和我说话。”海铃笑得肆意张扬，丝毫不怕惹恼对方，“我好像忘了说，我，挺喜欢橘子味的。”</p><p>　　立希微微眯起眼睛，对眼前这个大胆的女人产生了兴趣：“你还真是不怕死。”</p><p>　　“难道你会杀了我吗？”海铃挑了挑眉。</p><p>　　“这可不好说。”立希晃了晃手指，“毕竟我挺擅长的。我说杀人。”</p><p>　　“没事，我没那么容易死。”海铃以为立希在开玩笑，便主动接住这个梗。</p><p>　　与此同时，海铃的余光扫过吧台后的镜子。通过反射，她清楚地看到几个明显是追兵的人闯进了酒吧，正在人群中四处搜寻着什么。糟糕——海铃心中一紧，却并未表现出丝毫的慌张。她直视立希的双眼，声音压得极低，仿佛是恋人间亲密的耳语：“配合我。”</p><p>　　“哈？”立希微微一怔，还来不及反应，海铃的手就已经绕过她的肩膀，将她半圈在自己怀中，毫无预兆地吻住了她的唇。</p><p>　　唇瓣相触的瞬间，海铃的心脏仿佛停顿了片刻。她原本只想单纯地营造出亲密的假象，好让追兵误以为她是个寻欢作乐的路人，却没料到对方的唇如此柔软温润，带着淡淡的酒香和莫名的清甜，让人忍不住想要更深入地探寻。</p><p>　　立希的瞳孔微微收缩，几乎本能地要推开海铃。但她的手抬到一半却又停了下来，或许是因为对视时从海铃眼中捕捉到的锐利警告，或许是出于某种难以言喻的好奇与悸动……她索性顺从地接受了这个突如其来的吻。</p><p>　　“看着我。”海铃的指尖轻轻捻过立希的下巴，让立希不得不与自己对视，“那些人在找我，如果你不想被卷进麻烦，就别乱瞄。”</p><p>　　终于，那群追兵在酒吧里转了一圈，无果地交换了几句愤怒的咒骂，随后纷纷离开。</p><p>　　见此，海铃紧绷的神经终于完全放松下来，但她并没有立刻放开立希，而是趁机靠在立希耳边轻声说：“看来我们配合得很完美。”</p><p>　　“完美？”立希挑了挑眉，“我看你只是想顺便占便宜。”</p><p>　　“也许吧。但你并不讨厌，不是吗？”</p><p>　　立希的表情带着几分无奈与好笑：“我可没见过有人在被追债时还有心思撩妹的。你到底是什么人？”</p><p>　　海铃挑了挑眉，默认了“追债”这个说法：“只是个贝斯手罢了。目前兼任三十几个乐队，不过真正在活动的只剩十个左右。我到处演出，也到处旅行，来泰国是为了寻找音乐上的灵感。至于刚刚那帮家伙……我去小赌怡情了一把，都怪我手气太好，惹得某些人不高兴了。”</p><p>　　立希点头认可了海铃的说法，没再过多纠结她被“追债”的事。相比之下，她显然对海铃贝斯手的身份更感兴趣：“贝斯手？巧了，我高中时和朋友组了个乐队。我是鼓手，也会自己作曲。”</p><p>　　海铃有点意外：“看来我们是同行。”</p><p>　　“顶多算半个吧。”立希的语气里带着点遗憾，“大学毕业以后，大家各自忙碌起来，很难凑出时间练习。不过我们一直保持着联系，有机会还是会一起玩音乐，算是半散不散的状态吧。我现在的主业是迷子传媒的专栏作家，目前在休假中。”</p><p>　　“作家？听起来是个相对自由的职业。”海铃听说过迷子传媒，虽然公司成立没多久，但口碑不错。</p><p>　　立希笑着说：“嗯，我不喜欢朝九晚五的生活，我追求挑战和刺激。”</p><p>　　海铃的眼睛突然变亮了：“嗯……我能感觉到你骨子里那股不安分的冲动。”</p><p>　　立希的笑意更深了几分，仿佛在暗示某种不可言说的默契：“那你呢？也是追求刺激的人吗？”</p><p>　　“当然。”海铃毫不犹豫地答道。</p><p>　　立希挑衅道：“口说无凭啊。”</p><p>　　海铃转了转左手小拇指上的尾戒，然后一脸诚恳地说：“如果你今晚愿意收留我的话，我可以慢慢证明给你看。”</p><p>　　立希轻哼了一声，点了点头：“看你表现。”<br><br><br>　　漫漫长夜，她们将彼此燃烧殆尽。</p><p>　　翌日清晨，阳光透过窗帘缝隙照进房间，洒落在凌乱的床单上。</p><p>　　立希缓缓睁开双眼，第一反应是宿醉后的头痛实在是难忍，第二反应则是身旁已经没有了温度。</p><p>　　“果然啊……”立希自嘲地笑了笑。</p><p>　　临时起意的激情不需要理由，同样的，激情之后的离别也不需要理由。她无声地叹息，然后抬头盯着天花板，仿佛这样做能将内心的失落彻底掩盖住。</p><p>　　就在这时，房间的门被轻轻推开。海铃端着一份早餐走了进来，轻轻在立希身边坐下。</p><p>　　“早啊，海铃。”立希顺势窝进海铃怀里，“我还以为你跑了呢。”</p><p>　　海铃愣了一秒，随即低头亲了亲立希的发丝：“我回来了，立希小姐。还有件事忘了和你说，我从不轻易放过自己喜欢的东西。”<br><br><br>　　<br>【丰川琴行】<br>　　位于东京千代田区的丰川琴行乍看之下不过是一个普通的乐器行，但在地下世界的人眼中，丰川琴行远比它的外表更加危险、神秘。因为在这家店，你不光能买到世界上最精良的“清洁工具”——从手枪到狙击枪，或是从小刀到炸弹，无所不有；更令人闻风丧胆的是，如果你有足够的金钱，还能在这里雇到最顶级的“清洁工”——那些专门“清除”活人的杀手。统领着这一切的人，正是杀手组织Ave Mujica的丰川祥子。</p><p>　　海铃向琴行前台点了点头，熟练地按下角落里一台双排键的琴键。下一瞬，她身后的墙壁悄然滑开，露出一台通往地下的电梯。她踏进电梯，金属门随即关闭。电梯内响起了无机质的机械音：“Timoris，欢迎回到Ave Mujica的世界。”</p><p>　　电梯门打开，眼前是一个巨大的空间，中央是休闲区，各个功能区紧密地环绕在四周——靶场、格斗场、武器研发室、情报分析室等。</p><p>　　海铃径直走向靶场，那里已经有人在练习了。海铃淡定地给手枪上膛。“砰！砰！砰！”连续三发子弹精准击中靶心。</p><p>　　一旁的初华看了眼海铃的靶子，笑着拍海铃肩膀：“你状态不错啊。我昨天刚回基地，听若麦说，你们上个月在曼谷的任务很惊险？”</p><p>　　海铃收起枪，翻了个白眼：“别提了，被一群疯狗追了半个多小时，还好最后化险为夷。不过……也算因祸得福。”</p><p>　　初华好奇地问：“哦？怎么个因祸得福法？”</p><p>　　海铃的眼神难得柔和了几分：“我遇到了一个女孩，叫立希，她很特别。我们在酒吧认识的。她也喜欢音乐，热爱自由……怎么说呢，我感觉她简直是我的灵魂伴侣。”</p><p>　　初华眯起眼：“诶？Timoris大人终于陷入爱河了吗？”</p><p>　　“嗯。”海铃一脸正色地说，“我这辈子非她不娶。”</p><p>　　“这么夸张？”初华半开玩笑半认真地问，“婚姻需要以互相了解为基础。我和小祥认识十几年才走到那一步。你们才认识不到两个月，思考结婚的事还是操之过急了。”</p><p>　　“那确实比不了你和丰川小姐。”海铃不以为意地耸了耸肩，“但我已经向立希求婚了。”</p><p>　　初华张大了嘴，愣了好几秒才回应：“不好意思，可能是后坐力太大，震得我有点耳鸣，你刚刚说什么？”</p><p>　　海铃深吸一口气，对着初华大声喊道：“我说——我！要！结！婚！了！”<br><br><br><br>【迷子传媒总部】<br>　　迷子传媒的大楼位于东京最繁华的商业区。作为业内小有名气的传媒公司，迷子传媒以精美的排版与犀利的专栏文章闻名。而在公司的人气专栏中，有一个不可忽视的名字——椎名立希，她以独特的笔触在业界赢得了极高的声誉。但若有人以为她仅仅是个才华横溢的专栏作家，那就大错特错了。</p><p>　　迷子传媒的顶层，一扇常年锁着的玻璃门背后，是掌握黑白两道情报的谍报组织——MyGo!!!!!真正的大本营。椎名立希正是MyGo!!!!!的五位创始人之一。</p><p>　　“Rikki，你终于回来复工了！”爱音一见到立希走出电梯，立刻把一叠文件塞到她手里，“这是你休假期间堆积下来的工作。还有，Soyorin有事找你，她看起来很不爽的样子，你自求多福吧！”</p><p>　　立希一脸疑惑地走向社长办公室，敲了敲门：“素世，你找我？”</p><p>　　“小立希你来啦，太好了！随便坐吧。”素世双手交叠撑着下巴，微笑着说，“真是好久不见。假期怎么样？你的通讯器关了好几天，所有人都联络不上你，我们都怀疑你是不是出了什么意外。”</p><p>　　作为经验丰富的高级特工，立希开始脸不红心不跳地扯慌：“我在闭关写稿。”</p><p>　　“哦？”素世眯起眼睛，似笑非笑，“真的吗？”</p><p>　　立希噎了一下，意识到要骗过素世这种精明老练的谍报组织一把手难度太大，于是干脆坦白从宽，将休假时的奇遇和盘托出。</p><p>　　素世听完后眉头紧锁：“你是说……你在休假的时候和一个陌生女人一见钟情，然后就这么自然而然地滚到了一张床上？”</p><p>　　“是的。”立希语气平静。</p><p>　　“而且还是个玩音乐的？”</p><p>　　“怎么？玩音乐有什么问题吗？我们不也玩吗？”</p><p>　　“问题大了！”素世语重心长地说，“少女乐队和普通乐队根本不是一码事。很多玩音乐的都是私生活混乱的浪子。”</p><p>　　“海铃不是那样的人！”立希毫不犹豫地反驳道，“我拜托野猫帮我查过了，野猫把她的行踪与关系网翻了个底朝天。事实证明，海铃就是个干净得跟白纸一样的人。”</p><p>　　素世搓了搓手指：要乐奈是组织里的天才黑客，MyGo!!!!!半数以上的情报来源都仰仗于她的技术。这家伙虽然是个神出鬼没的技术宅，但能力绝对没话说。既然她说没问题，那应该是真的没问题吧。</p><p>　　素世抿了抿唇：“我不是要棒打鸳鸯，但做我们这行的……”</p><p>　　立希立刻打断素世的话头：“那就更不用担心了。她作为支援贝斯手经常到处演出，一年到头待在东京的时间比我还少。我去执行任务时甚至不用特意找借口避开她，简直完美。”</p><p>　　素世摆了摆手：“算了，反正我不看好。你们顶多半年就玩完了。”</p><p>　　“让你失望了。”立希挑了挑眉，语气平静地扔下一枚重磅炸弹，“我已经答应海铃的求婚了。”</p><p>　　素世怔了一下，眼睛倏地睁大：“不好意思，我好像听错了。能请你再说一遍吗？”</p><p>　　立希的脸颊染上了一丝绯红：“我说……我要结婚了。”<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Act 2</title>
    <link href="/race-condition/02/index.html"/>
    <url>/race-condition/02/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【心理咨询室】<br>医生：“八幡小姐，椎名小姐，又见面了。很高兴你们愿意来第二次，这说明你们都在积极地面对。今天，我想和你们聊一聊，在你们最近的相处中，是不是总在刻意避免某些话题？比如对彼此的不满、委屈，甚至愤怒？”</p><p>海铃：“我们很少争吵。要说不满，倒也不是没有。但大多数时候，我会选择避免争执。毕竟……好像也没什么好吵的。”</p><p>立希：“是。我们之间的默契一直都很好。这么多年了，很多事情不需要说出来也明白。”</p><p>医生：“可正因如此，你们内心的想法反而从来没有真正表达过。表面的平静有时候比冲突更危险，因为所有的情绪都会积压在心里，不是吗？”</p><p>立希：“你是说，我们一直在回避问题？”</p><p>医生：“没错。避免争吵也可能是一种自我保护的方式。你们可能害怕争执会让这段关系崩溃，所以宁愿选择默默承受。”</p><p>海铃：“也许吧。我们只是……不想让对方不开心。”</p><p>医生：“矛盾本身并不可怕，真正的问题是你们从来没有把那些微小的不满说出来，久而久之反而形成了更深的隔阂。亲密关系中很重要的一点就是坦诚，试着把内心的真实想法开诚布公地说出来呢？”</p><p>海铃与立希对视一眼，然后纷纷心虚地别过头去，没有看见对方也正面露难色。<br><br><br><br>【海铃与立希家】<br>　　两人回到家时，天已经彻底黑了。晚饭时，两人面对面坐在长餐桌的两端，相对无言，偶尔发出的餐具碰撞声显得尤为突兀。饭后，立希从冰箱里拿出一瓶奶冻递到海铃面前。</p><p>　　海铃的视线在那盒奶冻上停留了片刻。她本想像往常那样，随便尝一口，然后笑嘻嘻地说句“好吃”。可是医生今天下午说的话突然在脑海中浮现：试着把内心的真实想法开诚布公地说出来呢？</p><p>　　海铃沉默了几秒，犹豫着开口：“立希，其实我不喜欢巧克力味的奶冻。”</p><p>　　“什么？”立希一愣，似乎没听明白。</p><p>　　“我说，”海铃咽了咽口水，强迫自己直视立希的眼睛，“我不喜欢巧克力味的奶冻。我喜欢橘子味的。可你每次都只买巧克力味的，因为那是你喜欢的。”</p><p>　　立希怔住了，好一会儿才回过神来，露出一个“气笑了”的表情：“所以，你的意思是我自私咯？”</p><p>　　“我不是这个意思！”海铃皱起眉头，“我只是想让你知道我的真实想法。”</p><p>　　“那你就不能自己去买吗？你自己有手有脚的，我又不是你的保姆。”立希的声音陡然拔高，带着明显的不耐烦，“反正要我买的话就只有巧克力味的。”</p><p>　　“这不是味道的问题！”海铃也提高了音量，“问题是你有没有真正在意我喜欢什么，在意我这个人。”</p><p>　　“哈？那你呢？”立希冷笑一声，双手抱胸，眼中闪烁着怒火，“你难道把我的喜好放在心上了吗？”</p><p>　　“我当然有！”海铃斩钉截铁地回答。</p><p>　　“那好啊。”立希冷冷地盯着她，“给你三秒钟，说出小熊猫、大熊猫、小大熊猫、大小熊猫的区别。3——2——1——”</p><p>　　海铃顿时愣住了。</p><p>　　“你看，你根本不知道！”立希的眼神中闪过明显的不悦，“我明明说过好几次了，我喜欢的是大熊猫。可你呢？随随便便买了个小熊猫玩偶，还信誓旦旦地说是给我的结婚纪念日礼物。”</p><p>　　“这不一样。你这是在强人所难。”海铃下意识辩解，然后委屈地嘟囔了一句，“熊猫不就是熊猫嘛……”</p><p>　　谁料这句话仿佛火上浇油一般，让立希彻底暴走：“八幡海铃我最讨厌你这一点！你从来不会反思自己有什么错。你每次遇到问题，不是在逃避就是在找借口。我们干脆别过这种互相折磨的日子了。”</p><p>　　“你什么意思？”</p><p>　　“意思就是——离婚吧。”立希愤恨地吐出了那个禁忌一般的词。</p><p>　　“你说什么？！”海铃瞪大了眼睛，难以置信地看着立希：原来我们之间的关系在你眼里已经到了无可挽回的地步吗？明明今天下午我们还一起去做了咨询，试图重修旧好，原来这一切都只是我的一厢情愿吗？！</p><p>　　“离婚！”立希几乎是吼出来的，“既然彼此这么看不惯对方，为什么还要勉强在一起？”</p><p>　　“离就离！谁怕谁啊！”海铃也怒不可遏地回吼道，声音带着明显的颤抖。</p><p>　　这下立希彻底愣住了。她提出离婚其实掺杂着几分撒娇和赌气，以为借着“离婚”这个由头能逼迫海铃低头承认错误，然后乖乖哄自己几句。可她万万没想到，海铃竟然毫不犹豫地就答应了。如果说之前的气恼中还带着些许故意作出来的任性，那现在胸腔里翻腾的怒火则是真正的愤怒，灼烧得她几乎要失去理智。</p><p>　　两人就这样怒气冲冲地对视着，谁也不肯退让。空气中仿佛弥漫着刺鼻的火药味，随时都会引爆。</p><p>　　就在这时，海铃的手机突然响了起来。她掏出手机，看到屏幕上显示着来自Ave Mujica的加密信息。</p><p>　　几乎同时，立希的手机也震动起来。她扫了一眼，确认是MyGo!!!!!发来的紧急任务。</p><p>　　怒火在一瞬间被两人强行压下，取而代之的是作为杀手与特工的冷静和职业本能。</p><p>　　立希收起手机，冷漠地开口：“我今晚要加班。”</p><p>　　“巧了，我这边也临时有场演出。”</p><p>　　“那你还不快走？”</p><p>　　“你走我就走。”<br><br><br><br>【Ave Mujica基地】<br>　　会议室内，丰川祥子站在屏幕前，修长的手指在触摸屏上轻轻滑动。海铃、初华与若麦依次在桌前落座。</p><p>　　“这次的任务目标叫山本刚大。”祥子的指尖轻轻一点，屏幕上浮现出一张照片。那是一个中年男性，身材微胖，笑容油腻且虚伪。</p><p>　　“影视行业内小有名气的监督，以‘独特的艺术风格’闻名。”祥子的声音带着淡淡的嘲讽，“他利用所谓的艺术家身份，大量发布低成本以及劣质剧本的拍摄计划，吸引没有名气的新人女演员，以大胆创新、史上最狂等卖点说服她们接受低薪出演。”</p><p>　　“听上去就是个彻头彻尾的垃圾。”海铃冷笑了一声。</p><p>　　“远不止如此。”祥子继续补充，“大量资金通过这些拍摄计划涌入，然而真正投入到拍摄中的资金极少，剩下的都以投资分账等名义被转移到了他以及亲信的私人账户中。根据我们的情报，他最近声称要制作一部投资168亿的超级大作。”</p><p>　　“明摆着是在洗钱啊。”若麦双手交叠在胸前，“不过这次，他算踢到铁板了。”</p><p>　　祥子敲了敲屏幕：“我们的任务不仅仅是干掉他，还需要弄清楚他背后洗钱网络的运作方式，好将所有参与者连根拔起。”</p><p>　　若麦点了点头，嘴角的笑容显得漫不经心：“那我们的分工呢？”</p><p>　　祥子看向若麦，声音从容：“Amoris，你负责远程指挥与情报分析，监控任务区域内的所有动态，并随时调整战术。”</p><p>　　“了解。”若麦懒散地笑了笑。</p><p>　　祥子的视线移到初华身上：“Doloris，你负责搜集情报以及后续的现场清理工作。”</p><p>　　初华点点头：“没问题。包在我身上。”</p><p>　　祥子的目光最后落在海铃身上：“Timoris，你的任务是暗杀目标。”</p><p>　　“明白。”海铃向祥子比了个OK的手势。</p><p>　　“具体的行动计划已经传送到你们的设备中。”祥子抬手轻轻一点，每个人的通讯设备都同步收到了最新的任务指令。她发布完任务后示意大家可以离开，海铃却没有起身的意思。</p><p>　　祥子疑惑地看向海铃：“你还有事？”</p><p>　　海铃的语气中透着一丝犹豫：“丰川小姐，我今晚能不能……暂时借住在你和三角小姐家里？”</p><p>　　“借住？”祥子挑起眉头，对此感到意外。她没有立刻回应，只是用那种审视一切的眼神打量着海铃：“被你家那位赶出来了？”</p><p>　　“呃……总之……就是……能不能帮个忙？”海铃的表情有点僵硬，目光不住闪躲，说话也磕磕绊绊的。</p><p>　　“不行哦！你会影响到我们的夜生活。”初华的声音突然从背后传来，“我就说嘛，闪婚果然靠不住。”</p><p>　　“啧。明天出任务，今晚还想要夜生活？”海铃不满地咋舌，随后看向祥子，“她这样，你不管管？”</p><p>　　初华一脸无辜地看向祥子，祥子一时语塞。</p><p>　　海铃看着面前恩爱的两人，想到自己岌岌可危的婚姻，不由得悲从中来。她叹了口气，起身走出会议室：“算了。”</p><p>　　“Timoris。”祥子的声音突然响起。</p><p>　　“嗯？”海铃回过头。</p><p>　　“任务优先。我不管你私底下遇到了什么麻烦，别把它带到工作中来。还有，休息室里有一张行军床，不介意的话，你……”</p><p>　　“放心，我向来公私分明。”海铃背对着两人，挥手向她们告别，慢悠悠地往休息室走去。<br><br><br>　<br>【真希家】<br>　　立希躺在床上，辗转反侧。她紧盯着手机屏幕，手指在输入框中不断打下字，又反复删除，迟迟没有发出任何消息。她刚从MyGo!!!!!接完任务回来，明天就要启程前往京都。本该养精蓄锐的她却始终无法安心入睡，一闭眼就是晚上和海铃吵架的场景。</p><p>　　“烦死了。”立希嘟囔着，将被子拉过头，把整个人包裹进去。</p><p>　　过了好一会儿，她还是忍不住拿起手机，飞快地编辑了一条信息发出去：今晚我住在姐姐家，明天要去冲绳出差。信息发出后，手机屏幕重新变得暗淡，反射出立希疲惫的面孔。</p><p>　　大约两分钟后，海铃的回复弹了出来：我明天去大阪演出，正好我们两个可以冷静一下。离婚的事等我们回来再谈吧。</p><p>　　“离婚的事等我们回来再谈吧……”立希轻声念出了海铃的消息，心脏仿佛被针狠狠扎了一下。她突然觉得胸口闷得难以呼吸，手指在手机屏幕上悬停，过了许久才回复了一个简短的字：好。</p><p>　　“立希，你睡了吗？”一个温柔的声音从门外传来，打断了立希的胡思乱想。</p><p>　　“没有。进来吧，姐姐。”立希努力让自己的声音听起来平静一些。</p><p>　　房门被推开，一个穿着素色居家服的女人走了进来。她的五官与立希有几分相似，但更为柔和。真希缓缓坐到立希身边：“你从进门开始就闷闷不乐的，发生什么事了？”</p><p>　　“没什么……”立希的声音轻飘飘的，没有任何说服力。</p><p>　　“如果真的没事，你会大半夜跑来我家借住？”真希温柔地笑了笑，眼神中带着了然与担忧。</p><p>　　立希的身体僵了一下：“……果然瞒不过你。我们吵架了，我和海铃。”</p><p>　　真希的眼中闪过一丝意外。</p><p>　　立希干巴巴地说：“而且我还提了……离婚。”</p><p>　　“那你是真心想和她离婚吗？”</p><p>　　“当然不是。”立希立刻脱口而出。</p><p>　　“可你还是提了。”真希无情地戳破。</p><p>　　“我……”立希低下头，双手紧握在一起，“我当时太生气了！其实我说完就后悔了，但她……她居然答应了。她根本就不在乎这段关系，也不在乎我！”</p><p>　　真希叹了口气：“也许她只是和你一样，在赌气而已。”</p><p>　　立希沉默了，用眼神向姐姐表达着“不敢苟同”。过了半晌，她缓缓开口道：“事情没你想得那么简单。其实我们早就察觉到问题了。说实话，我们的状态看上去更像是搭伙过日子，而不是真正相爱的两个人该有的生活。我们甚至特意去做了心理咨询，想看看能不能找到解决方案。”</p><p>　　“原来是这样啊……”真希露出若有所思的神情，“你们结婚也有好几年了吧？时间久了难免会有点倦怠。你从小就不喜欢一成不变的生活。一旦你的生活变得太平静，你就会不安。”</p><p>　　“……是啊。”立希低下头，眼神中掠过一丝惆怅。</p><p>　　“或许，你们需要一些外在的刺激。”真希提议道，“比如出去旅行，去一个陌生的地方，做一些平时不会做的事情。这样你们才能从日常的平淡中找到新的激情。”</p><p>　　“外在的刺激……吗？”立希小声嘀咕。</p><p>　　然而立希没想到的是，外在的刺激这么快就找上了门。<br><br><br><br>【影视基地】<br>　　京都郊外有一处荒废了近五年的影视基地，原本是为拍摄一部大型历史剧而建的仿古场景，亭台楼阁、水榭石桥一应俱全。然而最近几天，这座废弃的基地却突然热闹了起来。山本刚大宣布将重启这座影视基地，拍摄一部所谓的巨额投资的大制作电影。据Ave Mujica得到的情报，山本刚大今晚将在这里与人进行非法交易。</p><p>　　时间接近午夜。夜色笼罩着影视基地正中央的城郭。这是一个仿明治时代风格的建筑，干涸的护城河横在天守阁与庭院之间。</p><p>　　此时，海铃正匍匐在天守阁上，黑色面具将她的下半张脸完全遮挡，只露出一双锐利的眼睛。天守阁是城郭中最高的建筑，易守难攻，形成了一个绝佳的狙击点。海铃找了一个合适的角度，架起由Ave Mujica最顶尖的武器制造师——若叶睦亲手改装的消音狙击枪。</p><p>　　“那家伙应该快到了。”若麦的声音从耳麦中传来，带着几分懒散，“根据情报，山本刚大今晚12点会在对面的茶屋里进行交易。”</p><p>　　“嗯。”海铃调整好瞄准镜，耐心地等待目标出现。然而，意料之外的事陡然发生——一个身影从庭院中的假山后侧小心翼翼地走出来。那是一个看起来相当年轻的女生，穿着普通的黑色连帽衫与牛仔裤，似乎是误入这里的普通人。</p><p>　　“这么晚了居然还有无关人员闯进来？”海铃皱了皱眉头。她不想节外生枝，于是果断地朝着对方脚边的地面开了一枪，好让那个无关人士知难而退。</p><p>　　子弹射入泥土，掀起一阵细小的气流。对方的身体微微一颤，似乎被吓了一跳。但下一秒，那个“普通人”突然抬起头，眼中露出一抹危险的寒光。<br><br><br>　　立希本以为自己已经避开了所有的巡逻点，谁知刚潜入基地不久就差点被一枪击中。</p><p>　　立希在心中暗骂：哈？这家伙是哪冒出来的？都怪昨晚没休息好，反侦察能力变弱了。</p><p>　　一想到昨天的郁闷，立希就气不打一处来。她面无表情地从口袋里掏出一枚手榴弹，拔掉保险栓，狠狠地朝着狙击点的方向掷了出去。“轰——！”剧烈的爆炸声中，天守阁的碎片四处飞溅。<br><br><br>　　“卧槽！”海铃几乎是本能地翻滚到另一侧，躲过了爆炸的正面冲击。刚才那枚手榴弹把她的藏身处彻底摧毁。如果她的反应再慢上半秒，现在已经是个焦炭了。</p><p>　　“Timoris，你还好吗？回答我！”Amoris焦急的声音从通讯耳机里传来。</p><p>　　“判断失误了。”海铃额角的青筋若隐若现，“这哪是什么普通人？！”她迅速爬起身，从背后拔出两把手枪，挑起下巴，眼睑下垂：“看样子是目标雇来的保镖。那我就好好陪你玩玩吧！”<br><br><br>　　爆炸卷起的尘土让立希不得不眯起眼睛，但她的视线始终紧盯着天守阁的残骸。就在这时，一道黑影从废墟中飞掠而出，几枚子弹破空而来，速度快得几乎让人来不及反应。</p><p>　　“啧，还没炸死？”立希摇了摇头，闪身避开流弹。但其中一发子弹还是擦着她的手臂掠过，火辣辣的疼痛感瞬间传来。</p><p>　　“不错嘛……”立希舔了舔唇角，眼神中闪过一抹兴奋。她反手掏出数枚锋利的匕首，精准地朝对方掷去。<br><br><br>　　匕首堪堪擦着海铃的脸飞过，将面具的挂绳生生割断。冰冷的利刃在她脸颊上划开一道细长的血口，鲜血顺着皮肤缓缓流下。海铃抹了把脸上的伤口，指尖沾染到温热的液体。下一秒，灼热的刺痛感才如同火焰一般蔓延开来。</p><p>　　“找死。”海铃几乎是从喉咙里挤出这两个字，声音冰冷而带着杀意。</p><p>　　她不再试图隐藏行踪，而是将手枪直接对准那个方向，双手交替着精准射击。伴随着连续不断的枪响，子弹如暴雨般席卷而去，每一发都瞄准了飞刀射来的位置。<br><br><br>　　密集的子弹袭来。立希迅速撤回，后背紧贴着冰冷的假山，脸色阴沉。</p><p>　　“火力还挺猛的嘛。”她并不怕对方的反击，反而从这种生死一线的较量中感到一丝莫名的快感，“如果你以为这样就能干掉我，那也太天真了！”</p><p>　　立希冷笑着，飞快地掏出一枚淬毒的匕首，手腕一抖，将锋利的刀刃朝着那个飞速逼近的黑影掷去。<br><br><br>　　“铛——”海铃及时出手，一枪击碎了迎面飞来的匕首，金属与金属的撞击声在空气中回荡。海铃的眼神变暗了：来人的攻击不仅精准，而且速度快得不可思议。她终于被彻底挑起了斗志。</p><p>　　海铃一边躲避着对方来势汹汹的攻击一边反击。对方似乎越战越勇，数十根银针仿佛一张巨网般朝着海铃的方向笼罩而下。</p><p>　　海铃的眼中燃起了怒火：“真是个难缠的家伙。”迫不得已之下，她拿出了杀手锏，将改造过的手枪切换成连射模式，不顾一切地朝着对方的藏身之处疯狂射击。一时间，空气中弥漫着铺天盖地的杀意，战况变得白热化。<br><br>　<br>　　就在这时，海铃与立希的通讯器中传来两道几乎重叠的声音。</p><p>　　“Timoris！快撤！目标的行踪是假的！我们中了圈套！”</p><p>　　“Rikki！情报有误！目标根本不在这边！立刻撤离！”</p><p>　　海铃与立希的瞳孔同时微微收缩。<br><br><br><br>【Ave Mujica基地】<br>　　回到东京后，海铃几乎是第一时间直奔丰川琴行。她迈入通往地下基地的电梯，看见电梯内壁的镜子时愣了一下，然后狠狠地低下头去。她这几天不想看到任何镜子，哪怕是一秒都不行。因为一旦照镜子，脸上的伤痕就会提醒她——在京都的那场对决中，她竟然没有占到任何上风。</p><p>　　初华刚刚完成清理任务回到基地，正一边喝咖啡一边写任务报告。见到海铃进来，初华挑了挑眉：“回来了？京都那边的烂摊子我已经帮你收拾好了。”</p><p>　　“谢谢。”海铃简单地应了一句，然后把从现场捡回来的匕首扔到初华桌上，“帮我查查这把匕首的主人是谁。”</p><p>　　初华不紧不慢地戴上手套，拿起匕首仔细端详：“难得见你这么认真。任务失败了，心情不爽？”</p><p>　　“那倒不是。”海铃的眼神中透出一股寒意，“但把我搞破相的家伙，我不可能就这么算了。毕竟我这张脸也算漂亮……”</p><p>　　“看来对方的身手不简单啊。”</p><p>　　“确实不简单。”海铃咬紧了牙关，“她差点把我炸成碎片。”</p><p>　　初华感到有点意外：“哦？能让你吃瘪的对手倒是少见。”</p><p>　　海铃轻叹一声：“而且……那家伙可能看见我的脸了。所以，必须铲除，以绝后患。”</p><p>　　初华愣了，她没想到事态如此严重。要知道，暴露身份可是杀手的大忌。初华的神态认真了起来。她把匕首放到扫描仪上，开始操作设备进行指纹比对。不过几分钟，屏幕上便弹出一条分析结果。</p><p>　　“找到了。”初华饶有兴趣地盯着屏幕中的照片，“这把匕首的主人是个漂亮的姑娘呢，可惜，是个蛇蝎美人。名字也挺有趣的，和你老婆一样，叫Taki，好巧哦。”</p><p>　　“巧什么巧？Taki这么常用，重名的多了去了。”海铃一边无语地吐槽，一边走到屏幕跟前。下一秒，某个熟悉的脸庞与名字毫无保留地呈现在海铃眼前。</p><p>　　海铃攥紧双拳，牙齿咬得咯咯作响。过了将近一分钟，她才开口说道：“是啊，好巧哦。”<br><br><br>　<br>【MyGO!!!!!总部】<br>　　立希右手臂上的伤口经过处理，早就止血了，但用力时的隐隐作痛还是让她恼火无比。她几乎是一脚踹开了技术室的门，脸色阴沉得像朵乌云。</p><p>　　技术室里摆满了各种大小不一的显示屏。这里唯一的主人——要乐奈此时正像一只慵懒的猫一样蜷缩在老板椅上，戴着一副夸张的头戴式耳机，眯着眼睛打盹。</p><p>　　立希丝毫没有扰人清梦的负罪感，将乐奈的耳机摘下，大声喊道：“喂，野猫，起来干活了。”</p><p>　　“吵。”乐奈连眼皮都懒得抬，将椅子旋转到背对立希的方向。</p><p>　　立希毫不客气地将一个微型摄像机甩到乐奈面前：“把我任务记录的影像导出来。我要查出那家伙的身份。”</p><p>　　乐奈的眼皮微微掀了掀，懒懒地瞥了那摄像机一眼。</p><p>　　立希的语气透出几分嫌弃：“我敢肯定，对面是Ave Mujica的人！那个搞中二代号的杀手组织。那家伙戴着黑色面具，哼，估计是怕被人看见自己丑陋的脸吧？真正的杀手会确保每一个目标都死得干干净净，不会给任何人留下见过自己脸的机会。戴面具只不过是对自己技术没信心的表现罢了。”</p><p>　　“哦——”乐奈漫不经心地拖了个长音，像是对什么事情都不感兴趣，“任务失败？”</p><p>　　“是啊，所以我才来找你。”立希有点不耐烦，“我必须让那混蛋知道，惹到我是什么下场！你赶紧帮我查出来她是谁！我请你吃抹茶巴菲。”</p><p>　　乐奈微微眯起眼睛，仿佛一只懒猫在权衡是否值得为一块小鱼干伸爪子。</p><p>　　立希无奈加码：“十个抹茶巴菲。加新出的抹茶啫喱。”</p><p>　　乐奈的眼睛突然亮了起来：“说话算话。”</p><p>　　被收买了的野猫终于从椅子上坐起，伸了个懒腰，骨骼发出轻微的“咔咔”声。她把微型摄像机插到主机上，手搁在键盘上，有一搭没一搭地敲着，动作看起来有气无力的，操作速度却快得惊人。</p><p>　　“找到了。”乐奈把屏幕转向立希，指着某个定格的画面。那是立希的匕首劈开对方面具的瞬间，对方的脸在镜头中一闪而过。夜视环境下，那张脸模糊不清，但仍能看出俊俏的轮廓。</p><p>　　乐奈按下回车键，噪点被一一过滤，无数个细小的像素点被剥离出来，在程序的帮助下变得清晰起来。屏幕上逐渐浮现出一张漂亮的脸蛋——黑色的发丝，锋利的眉眼，绿色的瞳孔……</p><p>　　立希的眼睛瞬间睁大，血液几乎在那一刻停止流动。</p><p>　　“Rikki，是你太太。”爱音的声音从门外传来。</p><p>　　立希盯着屏幕中的影像，冷笑了一声：“是啊，是我太太。”</p><p>　　爱音的声音有些困惑：“她打电话来，问你今晚几点吃饭。”</p><p>　　“七点。”立希勾起了一个意味不明的笑，“和往常一样。”</p><p>　　电话那头的海铃紧盯着桌上的匕首，指尖来回敲打着桌面，听到爱音的回复后轻笑了一声：“嗯，和往常一样。”<br><br><br>　<br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>东京捡垃圾地图（上）</title>
    <link href="/tokyo-trash-map/01/index.html"/>
    <url>/tokyo-trash-map/01/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*补一个七夕贺文，已交往前提<br>*灵感是七夕捡垃圾致富攻略，部分“战利品”内容来源于网友投稿<br>*一切逻辑有问题的地方请默念“这是丰川家的大手”<br><br><br><br>　　「立希，你愿意在七夕节当晚陪我一起去捡垃圾吗？」<br>　　<br>　　刚刚结束一场live的立希盯着海铃发来的信息，有点怀疑人生：捡垃圾？这家伙又把信用卡刷爆了？还是说这是什么新型约会项目吗？在大脑宕机足足五秒以后，立希忍不住发出了一声震耳欲聋的“哈？”，引得MyGo!!!!!的成员们纷纷侧目。她连忙摆手示意自己没事。等众人视线移开，她才低头重新看手机。<br>　　<br>　　立希飞快地在输入框里打下“不去”，正准备按发送，海铃的下一条消息就蹦了出来。这次的内容是一条推文，标题是《七夕东京捡垃圾致富攻略》。立希将信将疑地点开推文，里面详细描述了几条高收益路线。评论区里更是热闹非凡：<br>　　<br>　　【去年捡到一台摔坏的相机，修一修还能用，果然还是大城市机会多！】<br>　　<br>　　【我去年和对象一起捡到一袋jellydog，可能是某个男嘉宾表白失败被丢弃的，准备洗一下挂煤炉了】<br>　　<br>　　【羡慕楼上，我只捡到了巧克力，味道还行。特意挑了吃了一半的，吃了拉的概率小一点。】<br>　　<br>　　立希的手指快速滑动着屏幕，越看眼睛瞪得越大，内心呐喊道：这绝对是在起号吧？！况且，翻垃圾桶什么的，好丢人啊啊啊！<br>　　<br>　　立希一手扶额，开始构思该如何婉拒海铃的邀约，然而海铃的消息再次抢先一步到达——一个熊猫表情包出现在对话框中：熊猫泪眼汪汪，嘴角下垂，爪子并拢在一起，下面还配上了一行文字“求求你了”。<br>　　<br>　　立希：“……”可恶！立希知道自己被拿捏住了。她脑海里自动浮现出海铃像表情包中的熊猫一样露出可怜巴巴的模样，那双眼睛湿漉漉地盯着自己……立希猛地摇头，强迫自己不要再往下想了，可惜没用，她的嘴角已经不受控制地开始上扬。<br>　　<br>　　她回想起过去几年的七夕节，两人不是有演出就是打工到昏天黑地，到家后累得倒头就睡，根本没有精力去谈情说爱。今年她们好不容易都能抽出空来，海铃提前一个月就嚷嚷着“要好好筹备七夕”。按照海铃那种享受型的性格，立希本以为对方会订一个浪漫的烛光晚餐，然后一起在奢华酒店度过一个美好的夜晚。但她万万没想到，海铃准备了一个月的七夕约会行程竟是捡垃圾。这合理吗？这绝对不合理！但谁让提出这种任性请求的人是海铃呢？即使是一起去翻垃圾桶那种傻事，好像也不是不能接受。<br>　　<br>　　于是立希把拒绝的话语一一删除，敲下了一句：「好，去吧。」下一秒，海铃就连环轰炸般发来了一堆熊猫比心的表情包。立希无奈地摇了摇头，心里却隐隐期待起七夕的到来。<br><br><br><br>　　七夕当晚，东京街头到处都是手牵手的情侣们，甜蜜地压马路。立希却全副武装——戴着口罩、手套，肩上还跨了一个大大的帆布袋用来装可能会有的“战利品”——生无可恋地站在两人约定的地点，与整条街上的氛围格格不入。不一会儿，海铃轻飘飘地出现在她的视野中，双手插兜，慢悠悠地踱步到立希面前。<br>　　<br>　　立希皱眉，对海铃这幅毫无准备的状态相当不满，二话不说掏出一副手套递到海铃面前，强硬地命令道：“戴上。”<br>　　<br>　　“啊？没必要吧。”海铃眨眨眼，“我们只捡干垃圾。”<br>　　<br>　　立希没有回话，只是定定地盯着海铃，眼神里仿佛带着“你敢不戴试试？”的威胁。<br>　　<br>　　海铃被盯得一阵心虚，讪讪笑了笑，乖乖把手套套上：“这样总行了吧？”<br>　　<br>　　立希轻哼一声，算是勉强满意。海铃得到立希的首肯后便兴致勃勃地扑到一个垃圾桶前，动作熟练地翻找起来。立希僵硬地杵在一旁，脸上写满了“我是谁？我在哪？”。她忍不住小声嘟囔：“没想到我的七夕节会在垃圾桶旁度过。”<br>　　<br>　　“这样不好吗？”海铃从垃圾桶中抬起头，眉眼弯弯，“这可是目前最潮的活动哦！”<br>　　<br>　　“嗯嗯嗯，挺潮的……”立希发出一声冷笑，“潮得我要风湿了。”<br>　　<br>　　就在她话音落下的同时，两个女生从旁边经过，视线不经意间落在海铃身上，然后脚步顿了顿，眼神中充满疑惑。其中一个捂住嘴，小声对同伴说：“那个……是Timoris大人吧？”<br>　　<br>　　海铃闻言，丝毫没有作为名人被认出来的窘迫，反而笑眯眯地抬手朝那两个路人挥了挥。立希整个人差点当场石化，几乎条件反射地伸手捂住海铃的脸，僵硬地挤出一句：“你们认错人了，我们是环卫工。”<br>　　<br>　　两个女生愣住，面面相觑，尴尬地连声说“不好意思”，匆匆走开。但走远时，她们的低语还是飘进了立希耳中：“那明明就是Timoris吧……”<br>　　<br>　　明明被认出来的是海铃，立希却感到了一阵“社死”。她的耳根腾地红了，捂在海铃脸上的手一时没来得及放开。掌心下的人却在偷笑，肩膀还一抖一抖的。<br>　　<br>　　“你在笑什么？”立希咬牙切齿。<br>　　<br>　　海铃掰开立希的手：“笑你扯谎也不扯个靠谱点的。东京哪有这么美的环卫工？”<br>　　<br>　　“咦，你这个人真自恋！”立希一脸嫌弃地回怼道。<br>　　<br>　　海铃摇摇头，笑得更加得意：“不。我说的是立希。”果不其然，立希在听到海铃这句话以后红成了一只熟透了的大虾。<br>　　<br>　　海铃满意地看着立希害羞的模样，摘下手套，拍了拍立希的脑袋：“立希快来帮忙！别傻站着了！”<br>　　<br>　　立希：“……”此刻，她最大的愿望就是能原地隐身。<br><br><br><br>　　不多时，海铃兴奋地“哇”了一声，然后从垃圾桶里抽出一大捧红玫瑰：“立希快看！是玫瑰！”说着就要把玫瑰往立希手里塞。<br>　　<br>　　“你别过来啊！”立希并没有伸手去接花，反而表情复杂地往后退了两步，“这花脏死了！”<br>　　<br>　　“怎么会脏？看上去还挺新鲜的呀，肯定是刚丢的。”海铃特意抖了抖手中的花束，仿佛在炫耀一般。玫瑰花上还沾着露水，看上去确实挺新鲜。海铃见立希似乎被说动了一点，便乘胜追击：“七夕就该有玫瑰，很浪漫的。”<br>　　<br>　　“你可闭嘴吧。”立希余光瞥到旁边路过的一对情侣投来疑惑的眼神，恨不得立刻把海铃连人带花一同塞回垃圾桶里，“买来的才叫浪漫，捡来的算什么浪漫啊……”<br>　　<br>　　海铃嬉皮笑脸地给自己挽尊：“都差不多嘛。”她顺势往前迈了一步，把花硬塞到立希怀里。<br>　　<br>　　立希本能地接过花束，姿势别扭得像抱了个定时炸弹。她死死别过头，嘴硬道：“谁稀罕啊？”可是手却没松开。<br>　　<br>　　立希正打算继续吐槽，海铃就牵起她没抱花的那只手，蹦蹦跳跳地拉着她走向下一个垃圾桶：“快走了，去晚了好东西就要被别人捡光了。”<br>　　<br>　　立希被海铃拽得一个踉跄，忍不住翻了一个白眼：“急什么啊，你看除了我们还有谁在翻垃圾桶？”她嘴上埋怨，却还是勉为其难地伸手翻了翻垃圾桶，结果只摸到一堆被碎纸机切碎的纸条。而一旁的海铃像开了挂一样，不一会儿又惊喜地招呼立希过去：“立希快来！”<br>　　<br>　　立希生无可恋地望向海铃，只见对方正举着一个精致的包装盒：“我找到了一盒巧克力，还没拆开过呢！”<br>　　<br>　　立希下意识瞥了一眼，盒子还真是完整的，连丝带都整整齐齐。再一看包装上的标识，竟是传说中贵得不得了的牌子——人送外号“巧克力切糕”。立希犹豫片刻，将巧克力塞入帆布袋中，小声嘀咕：“行吧，比玫瑰花强点，这个起码还能吃。”<br>　　<br>　　话音刚落，海铃又翻出一个长方形的包装盒，随手打开盒子，里面赫然是一台崭新的手机：“最新款的梨牌手机。立希不是最近正想换一台手机吗？来来来，送你了。”说罢便自说自话地将手机甩给了立希。<br>　　<br>　　立希手忙脚乱地接住手机，惊得下巴都快掉了，心想：这也能捡到？！她抱着满满当当的战利品，侧头瞥了一眼兴奋得像个孩子一样的海铃，内心终于开始动摇了：虽然捡垃圾尴尬得要死，但不得不说，好像……还真能捡到宝？<br>　　<br>　　两人转身走向下一个垃圾桶。立希本打算象征性伸手糊弄一下，没想到手一触，就碰到一个冰冰凉凉的东西。她愣了下，把东西从垃圾桶里拽了出来，傻乎乎的熊猫图案正冲着她笑。这是她最熟悉不过的东西——熊猫奶冻，还是橘子味的。<br>　　<br>　　“哎呀，好巧。”海铃凑过来，好看的眉眼蹙了起来，“是橘子味呢，我最喜欢的味道。不过只找到一瓶，就让给立希吧。”她一边说着，一边利落地撕开吸管包装，插进纸盒，将奶冻递到立希唇边。<br>　　<br>　　立希就着这个姿势嘬了一小口，甜腻的橘子味在舌尖化开。她慌忙移开目光，轻咳了几声，假装被呛到了。<br>　　<br>　　海铃也不揭穿立希低劣的演技，笑眯眯地拍着立希的肩膀：“看来立希已经找到寻宝的节奏了。再找找看，说不定还有惊喜。”<br>　　<br>　　在海铃充满鼓励的目光下，立希半信半疑地将手探进桶里，竟真的又摸到一个毛茸茸的东西。她抽出来一看，是一只熊猫玩偶，圆滚滚的，憨态可掬，简直是她的取向狙击。<br>　　<br>　　立希的脑袋瞬间发出“嗡”的一声。“八、幡、海、铃。”她盯着对方，一字一顿地说。<br>　　<br>　　“啊？怎么啦？”海铃立刻开启装傻模式，“这个熊猫玩偶不是很可爱吗？你不喜欢？”<br>　　<br>　　“你敢说这不是你在搞鬼？”立希忍不住提高音量，“把全东京的垃圾桶翻遍也不可能连续捡到和熊猫有关的东西吧？”<br>　　<br>　　海铃冲立希wink了一下：“世界上喜欢熊猫的人又不止立希一个。说不定是某个和我一样的同道中人，有一个喜欢熊猫的女朋友。可惜啊，这位同道中人多半是在七夕节当天被女朋友甩了，才会把这么可爱的礼物扔在了这儿。”<br>　　<br>　　立希听完海铃这番插科打诨的话，简直被气笑了。她现在非常确定，自己正被海铃耍得团团转。不过她没有让海铃现在就下不来台的意思。她倒要看看，海铃还能玩出什么花招。<br>　　<br>　　海铃哼着小曲，拽着立希走向了相邻的垃圾桶。她蹲下身翻了翻，然后棒读地说：“我好像找到了什么不得了的东西。”<br>　　<br>　　立希被海铃的语气逗笑了，眼神下意识追随着海铃的动作。只见海铃缓缓从垃圾桶里取出一个小巧精致的黑色盒子，指尖轻巧地掀开盖子。“啪嗒”一声，盒盖弹开，露出其中那枚璀璨无比的钻戒，在路灯的照耀下折射出五彩斑斓的火彩，直直映进立希眼底。立希瞬间屏住了呼吸，连心跳都乱了拍子。<br>　　<br>　　“运气真好！”海铃眯起眼睛，摆出一副轻松的口吻，声音却带上了一点止不住的颤抖，“戒圈内壁还刻着名字呢。”她取出戒指，仔细端详了一下：“咦，这不是我俩的名字吗？难道说有和我们同名同姓的情侣求婚失败了，把戒指丢这里了？真巧啊哈哈哈。”<br>　　<br>　　“海铃！”立希彻底炸毛了，脸红得厉害，“你当我是大笨蛋吗？”<br>　　<br>　　“立希才不是大笨蛋。”海铃抬眼望向立希，笑意越来越浓，“立希是小笨蛋！”<br>　　<br>　　“你——”立希气得抬起拳头锤在海铃胸口。<br>　　<br>　　那拳头软绵绵的，根本没用什么力道。海铃却一脸紧张地握住立希的手，摘下对方的手套，俯身呼呼吹气：“别打了，要把手弄疼了。”她将立希的手指一根一根掰开，轻柔的吻落在立希掌心，再到每一根指节，将指跟一点点打湿。<br>　　<br>　　立希的呼吸彻底乱套了。她想要抽回手，却被海铃牢牢扣住。<br>　　<br>　　“立希，”海铃轻声呼唤着恋人的名字，“陪在我身边。一辈子，好吗？”<br>　　<br>　　立希的大脑一片空白，心跳随之加速，几乎要跳出胸膛。她深吸一口气，终于拉回一点理智，然后抬起下巴，恶狠狠地说道：“我才不要垃圾桶里捡来的戒指！给我拿回去消毒一百遍再说！”<br>　　<br>　　海铃“噗嗤”一声笑出声来：“放心啦，这些垃圾桶是TGW集团最新研发的人脸识别垃圾桶，只有我能打开。礼物全是我提前为你准备的，百分百干净的。”<br>　　<br>　　海铃眨巴着双眼，一副可怜兮兮的样子，深情地望向立希，此刻的表情倒是和那个“求求你了”熊猫表情包有几分相似。她双手奉上闪亮的大钻戒，缓缓单膝跪地：“那么立希小姐，你现在能答应我的求婚了吗？”<br><br><br>　<br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　感谢薄荷酱贡献了本文标题以及“东京哪有这么美的环卫工”。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Act 3</title>
    <link href="/race-condition/03/index.html"/>
    <url>/race-condition/03/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【海铃与立希家】<br>　　海铃将黑色SUV缓缓驶入车库，却没有立即下车。她静静地坐在驾驶座上，对着后视镜反复检查自己的脸。回家前，她特意拜托若麦帮忙化妆遮掩脸上的伤口。</p><p>　　若麦在加入Ave Mujica前是一个小有名气的美妆博主，凭借着精湛的化妆技术，被粉丝们亲切地称呼为“换头博主”。然而，这种才能不仅吸引了普通观众的目光，也引起了某些特殊人士的注意。丰川祥子正是看中了若麦那令人惊叹的“换头”能力，以丰厚的报酬为诱饵，请她来Ave Mujica为杀手们进行易容与身份伪装。</p><p>　　若麦进入组织后却发现，祥子要求杀手们在执行任务时必须佩戴假面，令她的长处彻底无用武之地。对于戴假面的规矩，若麦不满了很久，屡次试图反抗祥子的“暴政”，但始终无果。她没想到的是，自己第一次给同事化妆，竟是为了帮海铃掩盖伤口。不过，这种事对她来说是小菜一碟，她不到五分钟就轻松搞定。</p><p>　　海铃再三确认脸上毫无破绽后，终于迈着沉重的步伐走向自家别墅的入户门。她小心翼翼地推开门，然后清了清嗓子，故作轻松地喊了一声：“我回来了！”</p><p>　　立希热情的声音立刻从厨房传来：“欢迎回家！”她左手端着一杯水走到客厅，脸上挂着恰到好处的微笑：“渴了吧？先喝杯水，晚饭马上就好。”</p><p>　　海铃顿了顿，目光落在那杯透明的水上。水看起来很干净，也没有任何异味，但她却不敢轻易伸手去接。立希那天看清了自己的脸吗？还是没看清？她不确定。如果看清了，这杯水里是不是已经加了某种致命的东西？</p><p>　　短短两秒钟，却像过了几个世纪。最终，海铃扯出一个勉强的笑容，接过水杯，轻声道谢。趁着立希转身走回厨房的空隙，她悄悄地把那杯水倒进了旁边的花盆中。</p><p>　　没过多久，立希把饭菜端上了餐桌。海铃看着立希熟练地为自己夹菜，那温柔的动作却令她的脊背感到一阵寒意。</p><p>　　“那个……”海铃迟疑着开口，“离婚的事……”</p><p>　　“吃完饭再谈吧。”立希打断海铃，脸上始终带着微笑，“至少先享受这顿最后的晚餐嘛！”</p><p>　　最后的晚餐？海铃不禁咽了咽口水，脑海中几乎本能地闪过无数自己惨死在立希手下的画面。过了许久，她才找回自己的声音，从嗓子里挤出一声：“好。”</p><p>　　海铃这顿晚饭吃得格外煎熬，立希吃什么，她才敢放心地跟着吃什么，仿佛在玩一场步步为营的扫雷游戏。</p><p>　　立希的目光始终柔和地注视着海铃，在海铃再一次望过来时忽然开口：“怎么不吃蘑菇？你知道我不爱吃菌菇，这道菜是特意为你做的。”</p><p>　　“啊……最近吃腻了。”海铃笑着回应，“不过既然你都这么说了，我就勉为其难地尝一口吧。”</p><p>　　海铃装作若无其事地夹起一块蘑菇，做了个吞咽的假动作，然后在低头扒饭的时候迅速将口中的蘑菇吐出，藏在碗底，用米饭掩埋起来，一整套动作行云流水、一气呵成。</p><p>　　随后，餐桌上又恢复了令人窒息的沉默。立希的目光仍然紧紧追随着海铃。</p><p>　　海铃被立希盯得头皮发麻，试图用闲聊打破僵局：“话说回来，你出差还顺利吗？”</p><p>　　“有点棘手。”立希的笑意突然消失，眼神中多了几分晦暗不明，“原以为已经拿下了客户，却突然被告知客户在别的公司也下了同样的订单。害我白跑一趟。”</p><p>　　“是吗？那确实挺烦的。”海铃点头表示理解，“就像我们乐队接了演出，结果到现场才发现别人已经找了另一支乐队来表演。这种事确实很不爽。”</p><p>　　“对了，京都那边的天气怎么样？”立希突然问道。</p><p>　　“还行吧，就那样，不冷也不热。”海铃不假思索地回答。</p><p>　　立希微微挑眉：“你不是去的大阪吗？”</p><p>　　海铃心头一紧，适才意识到自己掉入了立希精心为她设置的陷阱。她的大脑飞快运转，急忙找补道：“京都离大阪很近，我顺路去了一趟，散散心。”</p><p>　　“哦，是吗？”立希漫不经心地转着手里的筷子，语气中透出几分危险的意味。</p><p>　　为了掩饰自己的慌乱，海铃突然起身，走到锅前，盛了一碗玉米浓汤递给立希。</p><p>　　立希下意识用右手去接。下一秒，疼痛像电流一样从手臂的伤口处传来。“嘶——”她忍不住发出一声低呼，手中的汤碗没拿稳，滚烫的汤翻洒在桌面上。</p><p>　　一切仿佛都被这突如其来的意外定格住了，只有粘稠的汤汁顺着桌沿滴到地板上，发出“滴答滴答”的响声。</p><p>　　两秒后。</p><p>　　“我去拿抹布。”立希的语气冷若冰霜。</p><p>　　“我去拿拖把。”海铃的声音干涩僵硬。</p><p>　　两人朝着不同的方向快步离开。<br><br><br>　　海铃沿着走廊来到客卧，转身进入套间内的洗手间，手指在墙壁的瓷砖上来回游走。终于，她摸到了那块特殊的瓷砖，指尖用力一按，墙面悄然滑开，露出一个隐藏在墙后的暗门。暗门内是她在装修时特意预留的秘密空间，用于储藏武器。她飞快地从武器架上取下了一把趁手的手枪，确认弹匣已经上满后将暗门复原，然后一路贴着墙，小心翼翼地走回客厅。</p><p>　　与此同时，立希站在厨房的一侧，左手轻轻一抬，抽出橱柜下方的暗格。暗格弹出，里面整齐地摆放着数把锋利的匕首与一把微型手枪。立希将枪别入腰间，随手抄起几把匕首，唇角浮现出一抹冷笑：“真是沉不住气啊，八幡海铃。”</p><p>　　当海铃回到客厅时，立希正一手撑着沙发靠背，一手抛着匕首。明晃晃的刀锋在灯光下折射出刺眼的寒光，像是某种无声的威胁。</p><p>　　“你来了啊。”立希抬起头，“我还以为，你会逃跑呢。”</p><p>　　“我为什么要逃？”海铃反问，“这里不是我家吗？”</p><p>　　“家？”立希的眼神骤然冰冷。话音未落，她的手腕猛然一抖。寒光一闪，那把匕首划破空气，以极快的速度朝海铃的面门射来。</p><p>　　海铃几乎是本能地抬手，从旁边的架子上抽出一叠厚厚的纸张挡在自己面前，脑袋猛地往旁边一偏。刀锋穿透纸页，擦着海铃的脸颊飞过，狠狠地钉在了后方的墙壁上。</p><p>　　下一刻，空气仿佛被冻结了。立希的眼神从冷酷瞬间转变为暴怒，声音中带着明显的杀意：“八、幡、海、铃！你完了！这是我最喜欢的乐谱！”</p><p>　　海铃低头看向手中的残破纸页，眉头微微一跳。“立希……”海铃刚想开口解释，只见立希猛然逼近，匕首的锋刃如同蛇信般刺向她的要害。海铃本能地后退，脚步踉跄地避开了刀尖。她的后背撞在柜子上，震得整条脊柱发麻。</p><p>　　海铃的手已经扣上扳机，却没有举枪射击。她狼狈地躲过立希又一次攻击，咬着牙问：“你真想杀了我吗？”</p><p>　　“你不是早就知道了吗？”立希拔高音量，“我现在给你一个选择的机会，要么你杀了我，要么我杀了你。”</p><p>　　“这种选择真是糟透了。”海铃闭上眼睛。</p><p>　　立希再一次挥起匕首，锋刃直指海铃的胸口。但这一次，海铃不再一味躲避，她猛地伸手掰过立希受伤的右臂，在对方痛呼出声的同时，狠狠地将她的手臂扭向背后。</p><p>　　立希重重地摔倒在地，咬牙切齿地怒吼：“你这个混蛋！”她试图撑起身体，却因为手臂的疼痛而难以起身。</p><p>　　“对不起。”海铃轻声说，眼神中充满深深的愧疚。海铃最后再看了一眼立希，然后头也不回地奔向庭院内的车库。</p><p>　　立希强撑着爬起后追着海铃的步伐跑出别墅，只见海铃一踩油门，一辆紫色的轿跑如同咆哮的野兽般冲出车库。立希立刻举枪瞄准海铃逃走的方向。现在，她只要扣下扳机射爆那辆车的轮胎，车必定会失控，冲出道路，翻倒在路边的灌木丛中，然后燃烧，破碎，化为一堆扭曲的废铁与血肉。MyGO!!!!!的人会帮她处理后续的一切。没有目击者，没有证据，她甚至还能因“意外失去伴侣”而获得一份不菲的遗产与他人的同情。</p><p>　　这是一场她能轻而易举赢下的狩猎。可她却迟迟没有扣下扳机。</p><p>　　立希死死地咬住下唇，几乎要咬出血来。她强迫自己去想象那辆车失控的画面——碎裂的玻璃，扭曲的金属，焦灼的气味，以及海铃痛苦而绝望的惨叫声。</p><p>　　“哼。”立希恼怒地吐出一道粗重的气息，指尖终于从扳机上缓缓移开。</p><p>　　她几乎是用自我安慰的方式说服自己：那是她最心爱的车，她怎么可能舍得毁掉？那辆车的车身改色膜是海铃花了足足几个月的时间才为她定制出来的——颜色与她的瞳色一模一样。她平时都舍不得开，只在重要的场合拿来撑场面。而如今，她的妻子正驾驶着自己的爱车逃向不知名的远方……</p><p>　　立希眼睁睁看着海铃的身影从视线中远去，愤恨与不甘涌上心头。她转身从玄关处取出海铃的车钥匙，来到车库，狠狠踹了一脚那台怎么看怎么不顺眼的黑色SUV，然后跳上驾驶座，启动引擎，以报复的心态驾驶着车冲出车库门。她故意将车的侧面反复刮蹭门框，制造出刺耳的摩擦声，在车身上留下一道道惨烈的刮痕，仿佛只有这样才能稍微缓解她心中的怒火。<br><br><br><br>【若麦家】<br>　　若麦刚洗完澡，头发还滴着水，正准备吹干。这时，门铃声突兀地响起。她皱了皱眉，百思不得其解，究竟是谁会半夜一点多上门。门铃的声音还在继续，仿佛在催促着她快去开门。</p><p>　　若麦走到门口，从监控画面中看到了一个狼狈至极的身影——海铃正衣衫不整地站在门外，头发也乱糟糟的。</p><p>　　“她半夜三更这幅鬼样子是要来干什么……”若麦喃喃自语，手指在门锁的开门键上悬停了好几秒。最后，她一狠心，干脆把门铃的声音调成了静音：“爱按就按吧，反正我听不见。”</p><p>　　可惜，若麦低估了海铃死缠烂打的精神。“祐天寺小姐——开门——我知道你在家！”海铃的声音和拍门声透过门板传来，音量大得几乎能让整层楼的住户都听到。若麦害怕任由海铃这样下去，邻居们会以“深夜扰民”的理由报警抓她，无奈之下开了门。</p><p>　　门一开，海铃就踉跄着扑进了若麦的房间。若麦迅速后退一步，免于被绊倒的惨剧。她抱着双臂，脸上写满了不耐烦：“你到底想干嘛？半夜三更来我家，跟疯子一样拍门。你知不知道邻居报警的话，我们两个都会很麻烦？”</p><p>　　“怕什么啊？大不了直接黑进警局，把记录抹掉不就好了？”海铃一副理所当然的语气。</p><p>　　“海子，你是不是脑子坏掉了？”若麦眯起眼睛，狐疑地打量着她，“而且你这幅蓬头垢面的样子是怎么回事？难不成被人追杀了？是的话快滚，别连累我。”</p><p>　　“没错。”海铃用一种近乎自暴自弃的语气说道，重重地把手里的塑料袋甩到茶几上。</p><p>　　若麦垂眸瞄了一眼袋子，里面装着一打姜汁汽水：“你是打算在我家开姜汁汽水派对吗？”</p><p>　　海铃翻了个白眼，打开一瓶姜汁汽水，“咕噜咕噜”地灌下去。</p><p>　　“你不会是想一口气把这玩意儿全喝了吧？”若麦挑眉，“别怪我没提醒你，一口气喝完会打嗝哦。”</p><p>　　海铃丝毫没有停下的意思。几秒钟后，一整瓶姜汁汽水见了底。海铃大口喘气，把空瓶子扔到一旁。然后——她的脸色瞬间扭曲，双手痛苦地捂住嘴巴，试图把嗝硬生生憋下去。可气泡不断在胸腔内翻腾，让她的眼角泛起了生理性泪水。</p><p>　　若麦看得目瞪口呆。</p><p>　　海铃歇斯底里地带着哭腔说：“我有不喝姜汁汽水就无法说出口的悲伤……我老婆和我是同行！她知道我的身份了，还想杀了我！我现在连家都回不去了！”</p><p>　　若麦嫌弃地皱了下眉：“至于吗？她要杀你，你反杀了她不就好了？你又不是做不到。”</p><p>　　海铃突然愣住了，似乎是在消化若麦的话。过了几秒，海铃目光飘忽地避开若麦的视线，像是害怕自己内心那软弱的念头被对方看穿，只是反反复复地念叨着诸如“我的人生完蛋了”之类的话。</p><p>　　若麦盯着海铃的脸，眼前的海铃和平时的Timoris简直判若两人。那个杀伐果决的杀手，竟然在她面前崩溃得像个无家可归的醉鬼。若麦的视线不自觉地落在那堆姜汁汽水上。她拿起一瓶汽水，盯着瓶身上的成分表看了足足十几遍，脸上露出了疑惑的表情：“这玩意儿也不含酒精啊？”<br><br><br>　　<br>【Ave Mujica基地】<br>　　海铃在若麦家里折腾到快天亮才睡下，醒来时已接近中午。她打量了一圈，发现屋子里只剩她一人，看来若麦已经去基地报道了。海铃本打算随便找个借口翘班，但一想到丰川祥子给她开的工资，良心还是隐隐作痛。她默默披上外套，顶着两只黑眼圈出发去基地。</p><p>　　踏入基地的那一瞬间，海铃的直觉告诉她——今天的基地很不对劲。原本熟悉的基地内突然出现了几张陌生面孔。<br><br><br>　　海铃路过休息区时看见若叶睦正蹲在地上，一边笑着伸手逗弄一群毛茸茸的小猫，一边和旁边的女孩低声交谈。那女孩有着一头白色短发，双眼竟是罕见的异色瞳。她被五六只小猫团团围住，指尖轻轻拨弄着其中一只小猫的耳朵，表情慵懒，比围在她身边的猫崽子还要像猫。</p><p>　　“那是……若叶小姐？”海铃几乎怀疑自己在做梦。那个总是板着脸，沉默寡言的若叶睦，居然笑得这么温柔？她的目光在两人之间转了几圈，嘴角抽搐了一下：太阳是打西边出来了吗？<br><br>　　　<br>　　海铃继续往里走，看到初华与一个灰紫色短发的女生正霸占着大屏幕看星空的影像。</p><p>　　“这是织女星。”初华指着屏幕上最明亮的光点，“然后是牛郎星，还有这个……”</p><p>　　“天津四。”灰紫色短发的女生眼神里闪着微光。</p><p>　　这下海铃更加疑惑了：那个灰紫色短发的女生又是谁？刚加入组织的新人吗？<br><br>　　<br>　　海铃怀疑自己可能还没睡醒。她揉了揉太阳穴，决定去给自己泡杯咖啡提提神。走到茶水间门口还没进去，她就听见若麦的声音：“这可是我唯一的一张签名照，你可要好好保存哦。”</p><p>　　“真的吗？！”一个兴奋的声音回应道，“天哪，喵梦亲的签名！我超喜欢你的美妆视频的！你不更新以后我还难过了好长一段时间，没想到时隔多年能在这里遇到你本人，简直像做梦一样！”</p><p>　　海铃探头看了一眼，发现一个粉色头发的少女正激动地捧着签名照，笑得一脸满足。</p><p>　　“海子你来啦！”若麦注意到海铃，立刻招手，“来介绍一下，这是爱音。没想到她居然是我当美妆博主时期的粉丝！”</p><p>　　“呃……你好。”海铃点点头，总觉得今天基地的氛围有点怪怪的。</p><p>　　“对了，海子。祥子刚刚让我通知你去会议室，好像有什么重要的任务。”</p><p>　　“任务？”海铃皱了皱眉。</p><p>　　“对啊，所有人都要到场呢，快去吧。”</p><p>　　“我知道了。”<br><br><br>　　海铃给自己冲了杯黑咖啡，强打起精神走向会议室。她推开会议室的门，正打算随便找个角落坐下，整个人却突然僵住了，因为她看到了一个熟悉得不能再熟悉的身影——立希正坐在会议桌旁，手指在桌面上打空气鼓。</p><p>　　海铃的脑袋发出“嗡”的一声，像是被人狠狠砸了一下。她下意识想要转身离开，脚步甚至已经往后挪了半步。但下一秒，她又猛地收回了脚，倔强地站定在原地，心想：这里是我的主场，我躲个屁啊？</p><p>　　海铃缓缓走到立希面前，质问对方：“你怎么在这？”不料在说最后一个字时破了音。</p><p>　　立希不禁笑出了声，然后慢悠悠地抬了抬眼皮，仿佛对海铃的反应早有预料：“我？我老板让我来的，素世，你认识的。”</p><p>　　“哈？”海铃恶狠狠地瞪着她，眼神仿佛要在她脸上烧出个窟窿，“这里是Ave Mujica的地盘，你跑来做什么？不怕我把你一枪崩了？”</p><p>　　立希挑眉：“你可以试试看。”</p><p>　　两人之间的氛围一下子剑拔弩张。</p><p>　　就在这时，会议室的门被推开了。初华手里拿着两瓶巧克力奶冻，直直朝立希走去：“你就是立希吧？久仰大名！叫我初华就好。我其实一直想见你一面，没想到今天终于有机会了。”</p><p>　　初华笑着将其中一瓶奶冻递给立希：“我听海铃说你喜欢这个，所以特意准备了。”</p><p>　　海铃的脸色瞬间黑了下来：“你想出轨吗？小心我去找丰川小姐告状。”</p><p>　　“哎呀，我听说你们都要离婚了，还这么护食干嘛？”初华满不在乎地耸了耸肩。</p><p>　　“谢谢你，初华。”立希顺从地接过巧克力奶冻，朝初华眨了下右眼。两人愉快地用奶冻碰了个杯。</p><p>　　海铃看得差点背过气去。就在她恼怒得几乎要冲上去把立希手中的巧克力奶冻抢走时，一阵平稳的脚步声传来。祥子站在门口，身边跟着一个长相温柔的棕发女生。</p><p>　　海铃像是抓住了救命稻草一样，指着初华大喊：“丰川小姐！三角小姐她要出轨！”</p><p>　　祥子扫了一眼初华和立希手中的巧克力奶冻，又看了看满脸不爽的海铃，瞬间理解了一切。她用一种似笑非笑的表情看着海铃：“你急了。”</p><p>　　“我没有！”海铃立刻否认，可她脸上分明写着“气急败坏”几个字。她将左手拳头捏得咔咔作响，右手指着立希问祥子：“话说这家伙怎么在这？”</p><p>　　祥子指责道：“Timoris，不许对MyGO!!!!!的贵客无礼。”</p><p>　　“贵客？”海铃的眼皮狠狠地跳了一下，心中涌现出一种不详的预感。<br><br><br>　　很快，MyGo!!!!!的五人陆续到齐，Ave Mujica的成员们也依次入座。祥子与素世站在会议室的最前方，神情严肃。</p><p>　　祥子率先开口：“感谢各位能够抽出时间参与这次的会议。相信大多数人已经知道了，上次的任务，我们两个组织同时被山本刚大耍了。”</p><p>　　素世补充道：“他放出假情报，引导我们两方的冲突，想要借此削弱我们的力量。可惜，他低估了我们的能力。”</p><p>　　“所以这次行动，”祥子扫视着房间里的每一个人，“Ave Mujica与MyGo!!!!!将结盟，联手铲除山本刚大。”</p><p>　　素世将资料投影到身后的大屏幕上，所有人的目光瞬间被吸引。屏幕上出现了一张照片：那是一间装潢奢华的俱乐部，巨大的水晶吊灯垂挂在天花板上，映照着红木家具的深沉光泽。整个房间的布置散发着毫不掩饰的财富与权势，仿佛在炫耀着某种不可一世的优越感。墙壁中央挂着一块用镀金相框装裱起来的牌匾，上面写着三个遒劲有力的字——赤石会。</p><p>　　素世温柔的声音响起：“赤石会名义上是一个影视投资人俱乐部，山本刚大则是赤石会的名誉会长。但实际上，山本刚大更像是一个无耻的中介人。赤石会的成员大多是通过山本刚大进行资金洗白的客户。为了迎合赤石会成员的娱乐需求，山本刚大还会定期举办某种特殊的试镜活动。”</p><p>　　素世按下遥控器，屏幕上出现了一张豪华邮轮的照片。</p><p>　　“我们得到情报，这周末，赤石会将在这艘邮轮上举办为期三天的试镜大赛。”素世的声音变得冰冷，“所谓的试镜大赛，只不过是烂人用来满足自己扭曲欲望的借口。那些怀揣着梦想的年轻女孩们，以为这是进入影视行业的绝佳机会，却不知自己正一步步走进无底的深渊。她们被要求演出各种低俗而病态的剧本，屈辱地迎合那些权贵的恶趣味。”</p><p>　　素世停顿片刻，眼神中闪过寒光：“更可怕的是，赤石会某些成员会直接将他们看中的女孩买下，就像在商场里挑选一件物品一样随意。”</p><p>　　整个会议室陷入了死寂。素世的话像一把锋利的刀，割开了那层丑恶的面具。</p><p>　　素世调出一份名单：“今年的参与者中，几乎包括了赤石会的所有高层成员。而山本刚大也会亲自坐镇邮轮，负责所有交易与娱乐活动的安排。也就是说，只要这次任务成功，我们可以一举铲除整个组织。”</p><p>　　祥子的眼神冰冷而坚决：“我们的目标是将山本刚大连同那群赤石会的杂种一起葬送在海底。”</p><p>　　说完，她便开始分配任务：“首先是我和素世，我们已经以迷子传媒社长以及丰川家家主的身份拿到了入场券。我们会混入那群投资人之中，监视赤石会的动向，为你们提供情报与接应。”</p><p>　　“Amoris，爱音，你们假扮成邮轮上的服务生，潜伏在各个场所。你们的主要职责是传递情报，确保各成员之间的信息流通。”</p><p>　　若麦自信地说：“收到。”</p><p>　　爱音回答得干脆利落：“交给我们吧！”</p><p>　　“Doloris和灯，你们主要负责接应其他成员，并引导无辜群众撤离，确保他们能够安全登上救生艇。”</p><p>　　“是。”初华与灯异口同声地应道。</p><p>　　“乐奈。”素世看向那个偷偷往自己嘴里塞抹茶饼干的白发女生，“这次行动的技术支援全靠你了，你负责通讯与监控，确保我们随时掌握船上的情况。千万别掉链子哦，回来让立希请你吃抹茶巴菲。”</p><p>　　立希不满道：“哈？怎么又是我？”</p><p>　　“抹茶巴菲！”乐奈开心地晃了晃脑袋，完全无视了立希的“反抗”。</p><p>　　“Mortis，”祥子转向睦，“你的任务是安装爆炸物，等我们安全撤离后引爆炸弹。我不想被人抓到任何把柄，务必保证我们的痕迹连同那些恶心的东西一起葬身大海。”</p><p>　　睦面无表情地点头：“好。”</p><p>　　祥子的目光缓缓扫过众人，似乎在确认每一个人的任务都已明确无误。最后，她的视线落在了海铃与立希身上，嘴角勾起一个玩味的弧度：“Timoris和立希，你们的任务是以试镜演员的身份潜入船上。”</p><p>　　海铃立刻反驳：“为什么是我？若叶小姐不是比我更擅长演戏吗？”</p><p>　　“睦要负责安装炸弹。”祥子驳回了海铃的建议，“除非你能在行动前突然精通爆破。”</p><p>　　海铃撇了撇嘴，勉强接受了这个安排。</p><p>　　祥子满意地点点头，然后刻意放慢语速，仿佛要将自己的话深深烙印进两人的耳中：“等所有人的目光都集中在你俩身上的时候，你们要在最引人注目的场合下，对山本刚大进行致命一击。”</p><p>　　立希的眼睛猛地瞪大：“等等！你让我们当众杀了他？在……所有人面前？！”</p><p>　　“没错。既然他自诩为这场戏的监督，喜欢居高临下地操控别人当他的演员，那我们就把他拉进这出他自以为全权掌控的剧本中，让他站在聚光灯下，亲身体验一次，当被人摆布的人偶是种什么滋味。我要让赤石会的人亲眼看着自己的世界崩塌，在他们以为最安全的地方，迎来最可笑的毁灭与死亡。”</p><p>　　会议室里一片沉默，所有人都从祥子的眼神中看到了某种不可理喻的疯狂——欢迎来到Ave Mujica与MyGo!!!!!共同打造的杀戮舞台。<br><br><br>　　　<br>【横滨港】<br>　　时间很快到了周五。海风带着海水特有的咸腥味，呼啸着吹向码头。登船区人声鼎沸，穿着制服的工作人员在引导众人排队检票。</p><p>　　海铃与立希在队伍里并排站着，却像被一条看不见的界线硬生生隔开。几天前，两人还在家里向对方动了真刀真枪，差点撕破最后的底线。现在，她们之间的矛盾还没来得及真正化解，就被任务推着站在了一起，不得不摆出配合无间的样子。开什么玩笑？！</p><p>　　立希率先开口，打破了沉默，语气中带着熟悉的嘲讽：“不知道Ave Mujica的人都什么水平，可别在关键时刻露馅，最后还得我来给你擦屁股。”</p><p>　　“你还是担心你自己吧。”海铃双手插兜，冷笑一声，“别演得太过，把评审恶心跑了。”</p><p>　　立希仿佛被气笑了：“哈？就算搞砸了我也会先把你扔出去垫背。”</p><p>　　一个熟悉的声音突然插入：“哎呀哎呀，两位客人不要打架哦！”爱音穿着服务生制服走来，压了下帽檐，手里拿着扫码仪。</p><p>　　若麦跟在她身后，脸上挂着营业式微笑：“两位小姐，请出示你们的登船二维码。”</p><p>　　海铃和立希互相瞪了一眼，然后不情不愿地把手机递出去。两人扫码通过，被引导着走上舷梯。舷梯狭窄，只容一人通过。立希下意识跨上前一步，海铃也不甘示弱，脚步几乎和她同时迈出。两人肩膀挨着肩膀，僵持在第一阶台阶上。</p><p>　　爱音尴尬地看着她们：“呃……请尽快通过。”</p><p>　　最后，她们一步一挤地往上走，谁也不愿落后谁半步。</p><p>　　随着所有人登船完毕，汽笛声响起，邮轮缓缓驶离港口。<br><br><br>　　<br>【邮轮】<br>　　VIP休息区内，素世向身边的赤石会秘书寒暄，语气轻柔，眼神却暗中审视着每一位走过的嘉宾。</p><p>　　寒暄结束后，素世走到祥子身边，低声说：“今天只是预选，只有通过预选的人才能参加明晚的正式试镜。山本刚大和赤石会真正的高层明晚正式试镜时才会现身。”</p><p>　　“知道了。”祥子垂眸，将手中的书本合起，笑眯眯地看向素世，“我会亲自挑出最有观赏性的‘演员’。一场好戏，要从选角开始。”<br><br>　<br>　　观景甲板上，初华戴着墨镜，一边假装用相机拍照，一边低声和灯耳语：“我已经设想了几条逃生路径，我们今晚就可以去采风。”</p><p>　　“好。”灯很信任初华的能力。她的目光落在几名挂着试镜者吊牌的女孩身上，眼神微微一沉：“她们之中有些人看起来……还是未成年。”</p><p>　　初华将相机镜头对准女孩们，轻轻按下快门：“别担心，她们会上岸的。我们所有人，都会上岸的。”<br><br>　<br>　　后勤维修通道中，光线昏暗。睦从工具包中取出一个包裹严实的黑色装置，悄悄塞进船体底部一处狭窄夹层中。<br><br><br>　　顶层套间内，乐奈随意地把脚搁在主机上，桌上摆着一份吃了一半的抹茶巴菲。她在几个监控频道之中来回切换，将船舱走廊、VIP休息区、预选厅全都尽收眼底。乐奈轻点鼠标，将预选厅的画面放大。海铃和立希的身影同时出现在画面右侧，她们正被工作人员领着走进那间宽敞的房间。<br><br>　　<br>　　预选厅是由一间会议室临时改造的，地板中央贴着几条白色定位线，墙面上镶嵌着一整块落地镜。几名评审坐在前方，懒洋洋地翻着试镜演员名单，像是在菜市场挑菜。</p><p>　　“椎名小姐。”工作人员叫了第一个名字。</p><p>　　立希走上前，站定，抬头，开始表演。通过镜面的反射，她的眼神不动声色地朝某个角落扫去——那是海铃站着的地方。海铃原本抱臂靠在墙边，见立希看过来的一瞬，眼神也对上去。只是很短的一秒，短得像是不小心，但彼此都心知肚明。立希收回目光继续表演，语速逐渐加快。两分钟后，她收场，鞠了一躬，回到站位。</p><p>　　“下一位，八幡小姐。”</p><p>　　海铃将剧本丢到一边。她没有任何铺垫，开口就进入角色，眼神凌厉，像是故意要演给某人看。角落里，立希的身影没有移动，但眼神跟得很牢。海铃似乎也感受到了那道目光。她轻轻一笑，却并不看过去。海铃结束表演时，整个试镜厅安静了几秒，才有人反应过来点头。走下场的那一刻，她与立希的视线终于相撞。</p><p>　　立希先开口，语气不冷不热：“没看出来，你还挺会演。”</p><p>　　“彼此彼此。”海铃立刻回答。</p><p>　　没过多久，整组人都表演结束。工作人员拿着一叠资料走来：“八幡小姐，椎名小姐，恭喜两位通过预选。你们明晚将作为对手戏组合参与正式试镜，请保管好剧本。”</p><p>　　海铃伸手接过剧本。立希已经翻开了第一页，她看了没几行，表情就彻底僵住。</p><p>　　“……这什么鬼？”立希低声说。</p><p>　　海铃也皱起了眉，脸色变得极其难看：“这一定是丰川小姐写的……”</p><p>　　剧本的标题赫然写着《机械之心》。简介是：两个人偶因渴望成为人类而接近对方，与对方陷入爱河，殊不知，自己的爱人也是人偶。揭开真相后，相爱于彼此谎言之中的她们将何去何从？</p><p>　　这个土掉牙的标题和简介让两人陷入了沉默。更不用提“互相隐瞒身份的恋人最后撕破对方秘密”的设定，简直是把海铃与立希这段时间的狗血生活一比一复刻，然后印到纸上。</p><p>　　“她是故意的。”立希的眼神简直能杀人，“她一定是故意的。”</p><p>　　海铃猛地合上剧本，面无表情地说：“我要烧了这剧本。”</p><p>　　“别急，明晚演完再烧。烧完把灰撒她办公室。”立希脸色铁青地说。</p><p>　　尽管如此，她们还是硬着头皮开始排练。毕竟她们很清楚，这不只是一场表演，更是某种清算前的倒计时。<br><br><br>　　　<br>【剧场】<br>　　剧场位于邮轮二层，占据了上下两层的空间。舞台在剧场最前方，阶梯式观众席呈半圆形环绕，座位逐排升高。最顶层的左右两侧各设有一扇沉重的大门，也是这座剧场唯二的出入口。素世与祥子此刻便坐在那两扇门旁的观众席中，位置不显眼，却可以从高处俯瞰整个空间，并在第一时间封锁剧场，控制全局。</p><p>　　而在第一排最中央的位置上，山本刚大已经就座。他穿着一身西装，人模狗样地瘫在座椅上，手上抓着一叠剧本，翻了几页便随手丢在一旁。他身旁是一群衣着浮夸、神情倨傲的男人。他们是赤石会的常客，每个人都像捕猎前舔舐獠牙的豺狼，神情贪婪又毫无遮掩。</p><p>　　剧场内灯光柔和，氛围却沉闷得几近凝滞，像一场暴风雨前的宁静。</p><p>　　舞台两侧的楼梯通往后台。此刻，海铃与立希正在后台做最后的准备。</p><p>　　立希半蹲在墙角，低头系高跟鞋的绑带。仔细看的话，会发现鞋头中藏着弹出式匕首——只要她轻轻一抬脚，锋刃便会出鞘，直取敌人要害。她动作娴熟，表情冷静，仿佛已经进入战斗状态。</p><p>　　就在这时，海铃无意转过头，眼角余光正好捕捉到立希将一把匕首扣入衣摆内侧的动作。她愣了一下，挑眉低声道：“还挺专业的嘛。”</p><p>　　立希抬眸看海铃一眼：“你以为我这么多年怎么活下来的？”</p><p>　　说完，立希便开始观察海铃的动作。海铃正在检查自己的手枪，一只手按着枪膛，一只手把最后一颗子弹推进弹夹。她的动作并不快，却稳得出奇。</p><p>　　立希怔了一下。那一瞬，她忽然意识到，眼前的海铃不是那个喜欢赖床的任性爱人，也不是半夜趁自己睡着偷吃零食又不承认的调皮伴侣。那是一个真正的杀手，一把随时准备出鞘的刀。</p><p>　　她终于明白，那些年婚姻里悄无声息的裂缝，从来不是不信任，而是她们之间始终隔着一个彼此都不敢戳破的秘密。太多的沉默，太多的掩饰让这段关系看似亲密，实则遥远。可现在，秘密暴露了，那道裂缝反而像是在无声之中被慢慢缝合了起来。</p><p>　　“怎么了？”海铃忽然看她，像是察觉到了她多余的目光。</p><p>　　“没什么。”立希下意识别开眼。</p><p>　　“没什么就是有什么。”海铃不依不饶。</p><p>　　立希轻笑了一声，声音低低的，带着一点她自己都未察觉的释然：“……我终于看见了。”</p><p>　　海铃疑惑：“嗯？你看见什么了？”</p><p>　　立希几次张嘴，却始终没把那句话说出口：我终于看见了——原来你是这样的人，原来我们一直是一样的人。</p><p>　　两人就这样相对无言了片刻。</p><p>　　立希忽然开口：“你是什么时候开始干这一行的？”</p><p>　　海铃继续倒腾手枪，头也不抬地说：“不记得了，十五六岁的时候吧。”</p><p>　　立希点点头：“那我比你晚一点入行。”</p><p>　　海铃“嘿嘿”笑了一声：“那你得叫我前辈！”</p><p>　　立希闻言翻了个巨大的白眼。</p><p>　　此时，幕布后突然探出一位工作人员，低声催促：“最后一组，准备上场。”</p><p>　　两人同时点头。她们站起身，理了理演出服，没有击掌，没有互勉，只是在黑暗中并肩走上舞台。</p><p>　　幕布缓缓拉开，灯光打下，将她们从黑暗中剥离，推入观众的视线之中。<br><br>　<br>　　舞台背景是一面巨大的齿轮墙，成百上千个齿轮正缓慢而有节奏地转动着，金属摩擦的声音回荡在剧场之中。台上的两人正演到发现对方身份的高潮片段。</p><p>　　立希冷冷地开口：“你说你是人类，说你会哭，会笑。可你骗了我，你根本不是人类。”</p><p>　　海铃站得笔直：“你不也骗了我吗？你接近我是为什么？是想学习人类？还是把我当试验品？”</p><p>　　“你呢？”立希的声音骤然拔高，“你接近我不也是在利用我吗？”</p><p>　　沉默在这一刻蔓延。</p><p>　　良久，立希忽然嗤笑了一声，笑得苍凉又悲愤。她像是自虐一样，明知得不到自己想要的答案，却依然要将那个问题问出口：“你到底……有没有哪怕一秒……真的喜欢过我？”</p><p>　　海铃眼神躲闪，嘴唇微微颤抖，喉咙像是被掐住了，半晌才吐出两个字：“从未。”</p><p>　　立希的拳头攥紧，脸色变得苍白。</p><p>　　海铃忽然崩溃地大吼，像是被撕开了某个血淋淋的伤口：“因为我们是人偶啊！我没有感情！没有心！我根本不可能喜欢上任何人！”</p><p>　　话音未落，海铃的声音突然哽住了。两道泪痕不知何时顺着她的眼角滑落下来。</p><p>　　立希愣住了，怔怔地看着海铃。她的胸口像是被什么重物砸中般猛地一紧，钝痛难忍。她本能地以为，是机械心脏的齿轮出了故障。可下一秒，她却听见自己的胸膛传来一种陌生的声音——“扑通”，“扑通”……那不是金属运作的声音，而是……人类的心跳声。</p><p>　　立希缓缓走向海铃，低头轻轻舔舐海铃眼角的泪水。泪水是温热的，带着淡淡的咸味。</p><p>　　立希灼热的气息呼在海铃耳朵上：“你流泪了……你已经不是人偶了。”</p><p>　　她将海铃紧紧拥入怀中，让海铃的头靠近自己胸口的位置：“听到了吗？那是你赐予我的心跳声。”</p><p>　　清晰的心跳声隔着布料传入海铃耳中。她怔了一下，难以置信地抬起头，声音沙哑：“你什么意思？”</p><p>　　立希叹了口气：“傻瓜。是你，让我成为了人类……是你，教会了我什么是爱……”</p><p>　　海铃瞪大了眼睛，眼角还有未干的泪痕。她看着立希，带着某种迟疑，小声问道：“那你……愿意和我重修旧好吗？”</p><p>　　立希伸出手，与海铃十指相扣，一字一句地说：“我的心脏只为你而跳动。”</p><p>　　两人紧紧相拥，感受着两颗属于人类的心脏同频共振。<br><br><br>　　全场静默了一瞬，观众们仿佛全都屏住了呼吸。然后，掌声如雷鸣般响起。赤石会的贵宾们纷纷起立，叫好声此起彼伏。</p><p>　　“精彩！太精彩了！”</p><p>　　“演得太好了！”</p><p>　　山本刚大也站起身来，脸上挂着猥琐的笑容，一边鼓掌，一边得意地说：“我就知道，她们是最有观赏性的组合。”</p><p>　　舞台中央，海铃与立希仍然紧紧相拥。可就在下一秒——海铃与立希同时动了。</p><p>　　立希脚尖一勾，鞋头的匕首“嗖”地弹出，直指山本刚大的心脏。海铃也在同一瞬间侧身抽枪，银弹划破空气，射入山本刚大眉心。</p><p>　　山本刚大没有发出任何声音，他脸上的笑容还没来得及消散，下一秒便直直倒下，好似一个崩坏的人偶，沉重的躯体砸在地板上，发出“咚”的一声钝响。而观众席上的众人还在鼓掌，仿佛什么都没有发生。</p><p>　　掌声与欢呼声盖过了舞台上两人的争执。</p><p>　　“是我杀的。”海铃不爽地看着立希，“你那匕首又慢又歪，是我那一枪先进了他脑门。”</p><p>　　“哦？”立希冷笑，“只靠你那一枪的话，你信不信他现在还能站那给我们鼓掌？我的匕首可是正中心脏，懂不懂？”</p><p>　　两人就这样旁若无人地争论是谁拿下了首杀，语气倒也算不上较真，与她们平时为了一块饭后甜点而斗嘴如出一辙。</p><p>　　直到第一排传出一声尖锐的惨叫：“啊啊啊啊！会长他……他死了！！！”</p><p>　　这一声尖叫终于将沉醉在戏剧中的众人拉回现实。几道目光顺势望去，只看到山本刚大眉心开花，尸体瘫倒在地上，胸口还有一把匕首深深刺入，鲜血将地板染红了一大片。</p><p>　　接着，整个剧场炸开了锅。</p><p>　　“杀人了——！”</p><p>　　“快逃啊！！！”</p><p>　　“报警！快叫保安！”</p><p>　　尖叫声如潮水般涌来，人群开始四散逃逸。</p><p>　　坐在门口的素世与祥子站起身，同时在耳麦中下达命令：“行动开始。”</p><p>　　海铃甩了甩手腕，转头看向立希：“算了，刚刚那个就当热身吧。”</p><p>　　立希舔了舔嘴唇，眼神里兴奋与杀意交织：“好吧。接下来我们的比赛正式开始。”</p><p>　　她们并肩走向舞台边沿。在跃下舞台的前一刻，两人停住，四目相对。</p><p>　　海铃的唇角扬起一抹几不可见的弧度：“祝你好运，立希小姐。希望不要等到下辈子才能再见。”</p><p>　　立希笑了，然后装出一副嫌弃的样子：“快滚吧！下辈子我可不想再见到你了！”<br><br>　　<br>　　“咔哒。”祥子优雅地给剧场大门落锁，满意地看着自己策划的这场瓮中捉鳖，然后利落地撕开礼服裙的下摆，加入战场。</p><p>　　她猛地拔出手枪，下一秒，子弹如雨点般飞射而出。终于反应过来的几名保镖刚一掏枪便被她一枪爆头，当场倒地。</p><p>　　剧场另一侧的素世优雅起身，脱下高跟鞋后冲入人群。她一记横踢，踹翻两人。肩肘交错之间，三名赤石会成员倒地不起。</p><p>　　她一直监视着立希的动向，时不时帮立希扫平障碍。掠过立希身侧时，她低声笑道：“赢过你家那位的话，回去奖金加倍哦！”</p><p>　　立希冷哼一声，回身一记甩刀，干净利落地割破一人的喉咙。她望向斜前方，海铃正躲在座位后点射。</p><p>　　海铃似是感受到了立希的视线，转头回望过来，然后冲立希抬了抬下巴，颇有点挑衅的意思。</p><p>　　立希翻了个白眼，对素世说：“输给谁都不可能输给那家伙。”<br><br><br>　<br>【船舱】<br>　　与此同时，初华和灯正在引导试镜者们疏散。灯背着一名晕倒的女孩一路狂奔。初华带着两名女孩，右手持枪戒备，拦下试图偷袭的赤石会保镖。</p><p>　　乐奈的声音从灯的耳麦里传来：“右。”</p><p>　　灯毫不犹豫地右转，拉开一扇应急门。</p><p>　　“别怕。我们会带你们安全离开。”初华用身子护住两名女孩。</p><p>　　耳麦里随即又传来若麦的声音：“没在剧场的赤石会成员已全部处理完毕。”</p><p>　　爱音一边开枪一边喊：“Tomorin再坚持一下，我和喵梦亲马上来支援你们！”</p><p>　　爱音与若麦交叉掩护，火力精准，短短十分钟便将走廊区域清得干干净净。<br><br>　<br>　　船舱底部，睦将最后一组炸药与雷管和导爆索相连。</p><p>　　耳麦那头传来祥子的声音：“Mortis，准备好了吗？”</p><p>　　“嗯。”睦站起身，拍了拍手上的灰，“一小时后引爆。半小时后逃生甲板见。”<br><br><br>　　乐奈一心二用，一边盯着监控，一边手指翻飞地操作着电脑。过了一会儿，她停下了手中的动作，伸了个懒腰：“嗯……搞定！”</p><p>　　经过一番苦战，乐奈终于成功攻破山本刚大及赤石会所有成员的账户，并将他们的资金冻结，甚至连离岸账户都没放过。<br><br><br>　　<br>【救生甲板】<br>　　半小时后，Ave Mujica与MyGo!!!!!全员集结于救生甲板。最后一艘搭载游客的救生艇缓缓下沉入水，初华朝灯比出“全部清空”的手势。</p><p>　　而某个角落，一场你死我活的“战斗”还在继续上演。</p><p>　　“你真的以为你杀的人比我多？我杀的都能绕邮轮三圈了好吗？”海铃骄傲地说。</p><p>　　“你是不是把我干掉的那几个也算你头上去了？”立希毫不示弱地回怼。</p><p>　　“哈？”海铃一副你再说一遍的表情，刚要反击，余光瞥见一枚流弹正朝立希袭来。在场没有人来得及反应，只有海铃几乎是本能地扑过去，整个人挡在立希面前。</p><p>　　子弹撞上躯体的声音钝钝的，血没有飞溅，但那颗子弹直直打在心口的位置，足以致命。</p><p>　　立希呆愣在原地，直到海铃的身体如断线的风筝般倒入她怀里。那一刻，她整个人几乎崩溃，撕心裂肺地大喊：“海铃——！！！”</p><p>　　其他成员们听到立希痛苦的喊叫，纷纷围了过来。</p><p>　　海铃伏在立希怀中，呼吸凌乱，脸色苍白。她伸出颤颤巍巍的手指，轻轻抚过立希脸庞，然后用气声对立希说：“没事的，别怕……”</p><p>　　“你疯了吗……你为什么要……”立希的声音止不住地颤抖。她捧着海铃的脸，眼圈通红，泪水在眼眶中打转。</p><p>　　终于，她的眼泪再也绷不住，“啪”地落到海铃身上。她一边哭一边断断续续地说：“海铃……别抛下我……我之前说……说下辈子不想再见到你是……是假的……”</p><p>　　她紧紧抓着海铃的衣襟，低声道：“我这辈子、下辈子、下下辈子、每一辈子……都想和你在一起！”</p><p>　　海铃身体瘫软，气若游丝地问：“真的吗？”</p><p>　　立希狠狠点了点头：“真的……”</p><p>　　“那就一言为定！”刚刚还半死不活的海铃突然笑着坐起身，从外套里扒出一件防弹衣，一脸欠揍地说，“我早说了，我可没那么容易死。”</p><p>　　立希怔了一瞬，然后又哭又笑，猛地一拳锤在海铃肩上：“你真是……我讨厌你！！！”</p><p>　　“那你刚说的话还算数吗？”海铃笑着凑近，气息打在立希脸颊上。</p><p>　　立希快把牙咬碎了，无情地推开海铃：“回去就离婚！离婚之后重新再追我！”</p><p>　　海铃无视立希的话，没皮没脸地把立希整个人抱进怀里。两人之间的距离骤然拉近，呼吸交错。海铃一把捧住立希的脸，直接吻了上去。</p><p>　　立希呆了半秒，身体猛然绷紧。她的眼底闪过一抹狂暴的情绪，然后整个人将海铃猛地扑倒，凶得像是要把对方生吞活剥。她用牙齿咬住对方的下唇，舌尖强势地撬开缝隙，卷起海铃残留的呼吸，狠狠搅进自己的气息里。她不给海铃任何退路，吻得啧啧作响，像是饿极了的野兽在啃咬猎物的骨肉，狼狈且急促。立希用这种几近疯狂的吻确认海铃还活着，确认海铃没有离开她，确认这一切不是她的幻觉。</p><p>　　一旁的爱音一脸生无可恋地捂住乐奈的眼睛：“未成年禁止观看。”</p><p>　　乐奈尝试扒开爱音的手：“乐奈已经满二十了！”</p><p>　　初华可怜巴巴地向祥子讨吻：“小祥……”</p><p>　　祥子脸颊微红，斜了初华一眼，然后飞快地在后者脸上啄了一下。</p><p>　　“恶心！”若麦大叫一声。<br><br><br>　　<br>【救生艇】<br>　　“轰——！”夜空如昼，火光在海面上炸开。那艘罪恶的邮轮在火焰中一点点解体，最终被海水吞没。</p><p>　　海铃与立希在救生艇上依偎着，十指相扣。海风裹挟着爆炸的余温吹到她们脸上。</p><p>　　明天，所有人都会在新闻上看到一艘豪华邮轮失事，接踵而至的将是调查、猜测、阴谋论……但这些于她们而言都不重要。重要的是，她们还活着，还坐在一起，还能牵紧彼此的手……<br><br><br><br>【海铃与立希家】<br>　　凌晨三点，海铃与立希终于回到她们位于东京的家。两人躺在自家阁楼里，天窗大开。夜风悄然爬进来，吹动她们的发丝。</p><p>　　立希侧躺着，半张脸埋在海铃的肩窝中，嗓音带着一点昏昏欲睡的慵懒：“我们多久没这样安静地享受二人世界了？”</p><p>　　海铃仰头望着星空：“好像很久了。”</p><p>　　立希没回答，只是轻轻攥了攥她的手指，像是回应，又像道歉。</p><p>　　沉默片刻，海铃突然笑着开口：“你还记得去年结婚纪念日吗？我回家晚了两个小时。”</p><p>　　“嗯哼。”立希掀了掀眼皮，“你的衣服被染红了一大片，你说是买的红酒不小心被撞碎了。现在想想，那是血迹吧？”</p><p>　　“呃……”海铃咳了一声，解释道，“其实我那天执行任务去了，刚杀完人，紧赶慢赶地回来。送你的礼物只好拜托丰川小姐与三角小姐去搞定。”</p><p>　　立希似乎抓住了一点头绪：“所以，那只小熊猫玩偶……？”</p><p>　　“对。我明明交代她们要买一只小的大熊猫玩偶，结果她们买成了小熊猫玩偶。真是两个不靠谱的家伙！”海铃一脸无奈。</p><p>　　立希轻轻笑了笑：“原来如此，我还以为你从头到尾都没把我的话放在心上。”</p><p>　　“我明明一直有好好记住你的喜好！”海铃嘟嘴，然后顿了顿，语调忽然低了下来，“那天晚上的晚餐……”</p><p>　　“晚餐怎么了？”立希转头看她。</p><p>　　“我在任务中被气流炸到，神经受损。那几天味觉完全丧失了。”海铃轻声说，指尖在立希手背上打着圈，“你做的那顿晚餐看起来很精致，但我吃不出任何味道。”</p><p>　　海铃侧头看向立希，眼神中带着一点小心翼翼的歉意：“对不起，浪费了你一番心血。”</p><p>　　立希听完，突然“噗”地笑出了声：“饭不是我做的。”</p><p>　　海铃惊讶地抬头。</p><p>　　立希笑着摇头：“那时候我也刚结束任务，累得只想瘫在床上。我让素世帮我联系她名下的米其林三星餐厅，打包了整套纪念日套餐回来。连盘子都是问餐厅借的，你没发现吗？”</p><p>　　海铃扶额：“骗子。你和我都是骗子。”</p><p>　　“对，这么一想我俩还挺般配的。”立希点头，笑眼弯弯。</p><p>　　海铃忍不住跟着笑了出来。她将下巴抵在立希肩上，轻声问：“那米其林三星的味道怎么样？”</p><p>　　立希假装认真思考了一秒，然后一本正经地说：“不怎么样。只是长得好看而已。”</p><p>　　两人对视一眼，笑得更加肆无忌惮。笑声渐渐平息后，海铃缓缓凑近，在立希唇边落下一个轻得像叹息的吻。立希抬手环住她的后颈，顺势加深了这个吻。这一次，她们吻得极慢，像是在亲吻曾经那段彼此隐瞒的岁月，也像是在亲吻终于可以坦诚相待的此刻，更像是在亲吻无论如何都会携手同行的未来……</p><p>　　窗外星海无垠，她们在这个属于彼此的小小世界中耳鬓厮磨，诉说着那些曾经不敢诉之于口的话。<br><br><br>　　翌日，阳光透过天窗洒进阁楼。</p><p>　　海铃缓缓睁眼，发现身侧空无一人。她先是怔了一下，随后整个人猛地弹起，眼神慌乱地扫过四周，脑海里闪过无数种可能。她喃喃地唤了一声：“立希……？”</p><p>　　就在这时，阁楼的木梯发出“吱呀”的轻响。立希端着餐盘走上来，身上还沾染了点厨房的油烟气。</p><p>　　海铃松了口气：“早啊，立希小姐。我还以为你跑了呢。”</p><p>　　“我回来了，海铃。”立希俯身亲了亲海铃的额角，“你忘了吗？我还等着你来重新追我呢。”<br><br><br><br>END.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>东京捡垃圾地图（下）</title>
    <link href="/tokyo-trash-map/02/index.html"/>
    <url>/tokyo-trash-map/02/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*和（上）没啥关系<br>*懒得打预警，爱看不看<br><br><br>　<br>　　要说不说，立希对自家恋人还是很了解的，海铃确实是一个及时享乐的人。虽然海铃没安排一个浪漫的烛光晚餐，但奢华酒店依旧被提上了日程。<br>　　<br>　　海铃洗完澡后走到床边，就看见立希鼻梁上架着一副防蓝光眼镜，盯着平板上的乐谱看得出神，颇有几分最近网上很流行的“高智感美人”的气质。海铃装作气鼓鼓地抱怨起立希：“都这个时候了，你怎么还有心思看谱子？！”<br>　　<br>　　立希把眼镜随手一摘：“谁叫你洗澡洗这么慢？”然后霸道地揽过海铃，舌尖狠狠地顶开海铃的牙关，不断交换唾液，搅乱对方的呼吸。<br>　　<br>　　海铃非常享受立希这个充满占有欲的吻。她的双手倒也没闲着，正忙着解开立希腰间系得松松垮垮的腰带。几秒后，浴袍随之散开，露出了其下一丝不挂的雪白肉体——立希什么也没穿。海铃有点意外地挑了挑眉，接受了立希的邀请。她将整个掌心覆上立希的阴阜，慢慢揉搓起来。<br>　　<br>　　两人一边接吻，一边互相抚慰着对方。海铃的手指在肉缝中反复剐蹭，指尖渐渐沾上了晶莹的爱液。立希则将海铃的乳肉揉成各种形状，时不时打着圈地挑逗一下挺立的乳头。直到两人吻得气喘吁吁，两具燥热的身体才勉强拉开了一点距离。分开的瞬间，唾液拉出一道银丝，然后断落在两人之间。<br>　　<br>　　海铃半蹲下来，舌尖戳弄起立希因情动而凸起的阴蒂。立希顺从地将一条腿搁在海铃肩上，好让海铃贴得更近一点。海铃很了解立希在性事上的喜好，听话地将整张脸埋进立希腿根处，强硬地掰开立希的双腿，将两瓣小阴唇嘬得滋滋作响，鼻息喷洒在小腹上。立希满意地一手掐着海铃的肩膀，一手扣进海铃的发丝之中，嘴里溢出呻吟。<br>　　<br>　　紫色瞳孔开始渐渐失焦，海铃知道，立希快到了。她猛地一吸立希肿胀到充血的阴蒂，然后用力地将整颗蒂头含进嘴里。立希发出一声惊呼。下一秒，淫水淅淅沥沥地渐了海铃满脸。海铃意犹未尽地舔了舔立希的外阴，然后随手抽了张纸巾，擦去脸上淫靡的痕迹。<br>　　<br>　　海铃拍了拍立希屁股，示意她换个姿势。立希很自然地翻身，屈起手肘和膝盖，将被玩弄得一塌糊涂的下身完整地暴露在海铃眼前。身后传来短促的一声吸气声，显然是海铃被眼前的画面勾得呼吸一滞。<br>　　<br>　　立希此时正跪趴着，看不见身后的光景，只能感受到海铃的手指缓慢地挤进自己体内。后入的感觉是有点微妙的，手指似乎会被绞得格外紧，而立希总是会因此感到紧张，从而咬得更紧，形成恶性循环。她强迫自己放松下来，好让海铃进入得更顺利一些。<br>　　<br>　　海铃则将空出的那只手抵上立希的尾椎骨，一下一下轻柔地抚过。她感受到身下人在自己的安抚下渐渐放松下来，便再加入了一根手指，在穴口处浅浅抽插。刚刚的口交已经让立希的穴内足够湿润，但海铃还是保持了足够的耐心，温柔地给立希扩张着，然而她的动作落在立希眼里则是隔靴搔痒。<br>　　<br>　　“嗯……可以了，再深一点……”<br>　　<br>　　海铃得令后毫不犹豫地将两指完全捅入到了一个极深的位置，引得立希发出“嘶”的一声，幽怨地转头瞪她。海铃一脸无辜地对上立希带着怒气的双眼：“不是你让我深一点的吗？”<br>　　<br>　　立希无奈地叹了口气，摆了摆腰肢示意海铃继续。海铃这下不敢再耍花招，埋头苦干起来，手指时轻时重地捻弄着内壁，偶尔屈起中指指节刮过立希的敏感点，引得立希止不住地发颤。“咕叽咕叽”的水声逐渐充斥了整个房间，两个人的呼吸都变得粗重起来。<br>　　<br>　　立希感受到甬道收缩的频率明显加快了，她怀疑自己今晚是不是太过于兴奋了，竟在这么短的时间内又产生了要高潮的感觉。她绝望地往前爬，想要逃离那只带给她灭顶快感的手。<br>　　<br>　　海铃察觉到立希逃跑的意图，伸出左手环住立希的小腹，不让后者乱动。立希猝不及防地被往后拽了一下，手臂再也支撑不住，脱力地贴紧床单，臀部却因此被抬得更高。她现在完全失去了身体的掌控权，只能任由身后人胡来，身体随着海铃的入侵一晃一晃的。<br>　　<br>　　海铃又抠弄了数十下，立希的穴口已堆积起一圈圈细密的白沫。终于，立希再也忍不住似的喷了海铃一手。她泄完身以后感觉有点晕乎乎的，耳边一切声音都变得模糊起来，只有左耳耳坠随着她身体抽搐不断发出“叮呤当啷”的响声，吵得她脑壳疼。她想要摘下恼人的耳坠，却怎么也不得章法，越急越摘不下来。最后，她粗暴地一拽，终于将耳坠成功取下，可耳垂却被硬生生搞得渗出了血。<br>　　<br>　　“立希……”海铃心疼地看向立希，低头含住立希的左耳垂，像是猫儿一样舔弄着伤口，用口水给伤口消毒。<br>　　<br>　　过了好一会儿，立希才慢慢回过神来，后知后觉地感受到左耳传来的阵阵刺痛。她忍不住蹙眉，呼吸仍旧紊乱，目光一抬，正好对上海铃那双泛着心疼的绿色瞳孔。立希喉咙干涩，声音沙哑得厉害，却还是倔强地挤出几个字：“再来。”<br>　　<br>　　海铃愣了愣，语气里满是担忧：“你受伤了……”<br>　　<br>　　立希舔了舔有点干的唇角，笑意中带着一丝挑衅：“那就更要继续了。对我再粗暴一点，把这点痛盖过去。”<br>　　<br>　　海铃瞳孔微微收紧，不置可否地望着立希。立希点了点头：“来吧。”<br>　　<br>　　海铃将立希的腿折成M形，巴掌落在立希最敏感的地方，带起一声清脆的响。立希此时敏感得惊人，即使海铃下手的力道不重，她依旧猛地一颤。<br>　　<br>　　海铃内心一慌，本能地要收手：“是不是太疼了？”<br>　　<br>　　“别……别停。”立希声音闷闷的，示意海铃继续。她不好意思说，她其实是有点喜欢这样的感觉的。被拍打的地方泛起潮红，火辣辣的，有种隐秘的快感。<br>　　<br>　　海铃仍有点犹豫，但还是顺着立希的意思，手掌一下又一下拍打着那个不断翕动着的小穴。清脆的声响在房间里回荡，每一声都带着几分羞耻。很快，立希的下身红肿起来，平时粉嫩的阴穴此时充斥着代表疼痛的颜色。<br>　　<br>　　海铃的动作微微一顿：“立希……这样真的没关系吗？”<br>　　<br>　　立希羞得答不上来，但穴口流出的白浆代替了她的回答。<br>　　<br>　　海铃怔住了：“嗯，看来还可以对立希更过分一点呢。”说完，她翻身下床去取了什么东西回来。<br>　　<br>　　即使早有心理准备，但真正被跳蛋抵上穴口的一瞬间，立希还是忍不住打了个激灵。她的下身湿得一塌糊涂，跳蛋一进入穴口复又滑出，像是故意和她作对似的。这种反复的折磨简直是火上浇油，每一次轻轻滑开的瞬间都像是在挑逗她的神经，让她渴望着更多。<br>　　<br>　　终于，海铃尝试了好几次后找到了那个恰到好处的角度。跳蛋甫一入体内，就被层层肉壁热情地欢迎。穴口一张一合，贪吃地将跳蛋推到甬道深处。海铃看立希适应良好的样子，并起三指插入松软的穴内，指尖将跳蛋推得更深。<br>　　<br>　　这太深了，几乎是抵着宫口在震动。立希尖叫起来，下意识地收缩小穴，想借此将跳蛋排出体内。然而海铃根本不给她机会，手指在穴口的敏感点上不断抠挖着，一旦跳蛋被挤出来就坏心眼地把它推回去。<br>　　<br>　　立希的双眼开始变得雾蒙蒙的，腿根处不断抽搐着。她想要伸手推开压在自己身上使坏的人，但一想到是自己授意海铃可以粗暴一点的，她就不好意思做出出尔反尔的事，只好咬紧了下唇，将指甲陷入床单之中，狠狠地抓住床单。<br>　　<br>　　海铃俯下身，把立希青筋暴起的手揽到自己肩上：“抓我。别抓床单。”<br>　　<br>　　立希闻言也不客气，在海铃肩上抓出一道道红印。她有点犹豫地开口：“万一我把你抓伤了，你过两天演出不会背不动琴了吧？”<br>　　<br>　　“不会……琴不重。”<br>　　<br>　　“骗人。”<br>　　<br>　　“是不是骗人，你试试不就知道了？”海铃说完便俯身吻住立希的唇，手下动作的频率加快。<br>　　<br>　　立希被海铃吻得快要窒息，身下的刺激越来越强烈，双重夹击之下，很快又攀上了巅峰。她本以为海铃会给自己一点喘息的时间，却没想到海铃丝毫没有停下的意思，手指就着高潮时不断收缩的甬道继续快速抽插。<br>　　<br>　　快感很快变了味，身体深处的褶皱被一遍一遍触及，已经榨不出更多的爱液了，只剩下灼热和钝痛不断蔓延。立希想要喊停，却没有真正的力气，喉咙里只能勉强溢出破碎的呻吟，带着哀求又带着微妙的依赖。<br>　　<br>　　海铃察觉到了立希的呼救，动作慢慢收敛。她覆上立希的背，低声哄着：“乖，你已经很棒了。”<br><br><br><br>　　等一切收拾妥当，她们才重新躺回到柔软的床铺上。立希窝在海铃怀里，额头抵着对方的锁骨，呼吸渐渐平稳。<br>　　<br>　　突然，海铃想起了什么，扶着立希的肩膀，大力将人摇醒：“对了，立希，你还没回答我呢。你到底答不答应我的求婚？！”<br>　　<br>　　立希愣了一下，随后掀起眼皮，瞪了海铃一眼，声音里还带着疲惫后的沙哑：“海铃才是大笨蛋。我要是不答应，会由着你刚才那样胡闹吗？”<br>　　<br>　　海铃眼睛一亮，立刻抱紧了立希，笑得像个孩子一样：“立希说得对！我就是大笨蛋！”<br>　　<br>　　立希无奈地叹气，却还是忍不住弯起了嘴角，轻轻在海铃唇上啄了一下：“嗯，快睡吧，大笨蛋海铃。”<br><br><br><br>END.<br><br><br>　<br>后记：<br>　　喜报！作者养胃治疗初有成效（并非）。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>01. 初吻</title>
    <link href="/umtk-shorts/01/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/01/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　刚确认交往的那一刻，立希几乎不带一点犹豫地吻住了海铃的唇——出人意料的，两人的初吻是一个很深的舌吻。明明两人都是第一次和人接吻，却像本能驱使般，吻得笨拙又激烈，唇齿间水声啧啧作响。<br>　　<br>　　直到快喘不上气了，两人才不舍地分开。立希慌乱地抽开自己，耳尖烧得通红。她把脸一偏，不敢直视海铃。海铃也没好到哪去，她抬手捂住自己的脸，别过头去，不想让立希看见自己那抑不住的笑意。<br>　　<br>　　两人沉默着喘息了好一会儿。立希小声说：“要保密哦。”<br>　　<br>　　“保密什么？”海铃眨了眨眼，像个人机一样地问，“立希さん很会亲人这件事吗？”<br>　　<br>　　“不是啦！”立希的脸一下子红到了耳根，“我是说，我们在交往的事，不要对同学们还有乐队成员说。”<br>　　<br>　　海恍然大悟：“哦！所以，我们这是在地、下、恋？”她故意重读了最后几个字。<br>　　<br>　　立希叹了口气，无奈点头：“……你就这么想吧。”<br>　　<br>　　“可是，”海铃轻轻歪头，压低了声音，“我觉得大家很快就会发现哎。”<br>　　<br>　　立希不解：“怎么会？”<br>　　<br>　　海铃嘿嘿一笑：“之前暗恋立希さん的时候不敢正大光明看你。现在终于正式交往了，我肯定会忍不住一直盯着你的嘛。”<br>　　<br>　　立希感觉自己刚冷却下来的双颊又烧起来了：“那你……忍一忍不要看嘛……”<br>　　<br>　　“唔，不行的。”海铃假模假样地摇头，“这个真的很难忍的，除非……”<br>　　<br>　　“除非什么？”立希下意识问。<br>　　<br>　　海铃笑得像只得逞的猫：“除非你再亲我一次，我就考虑告诉你。”<br>　　<br>　　立希满脸问号，但她还是鬼使神差地凑过去，笨拙地又和海铃吻了一次。吻完后才反应过来，自己好像被海铃套路了。不过……和恋人接吻的感觉也不赖就是了。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>02. 摸头</title>
    <link href="/umtk-shorts/02/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/02/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　立希并不是一个柔软的人。常年打鼓让她的手臂肌肉硬邦邦的，再加上脾气有点臭，怎么看都是个实打实的硬骨头。人们常说，头发粗硬的人性子急躁，头发细软的人则性情温和。照这么说，“压力怪”立希的头发肯定又粗又硬。可出乎意料的是，立希的头发偏偏是那种细软的，手感极好——后半句是海铃说的。<br>　　<br>　　海铃很喜欢摸立希的头。她第一次发现立希头发很软是在一次考试后，立希发挥失误，捏着试卷闷闷不乐地趴在桌上。海铃伸手揉了揉立希的脑袋安慰她，惊讶地发现立希的头发又细又软，顺滑得不可思议，再加上那圆圆的后脑勺，让人忍不住想多揉几下。自那以后，海铃总是找各种借口去蹭一蹭立希的头发，包括但不限于用手和熊猫奶冻。<br>　　<br>　　久而久之，立希似乎也察觉到了，开始刻意躲避海铃的抚摸。哪怕前一晚熬了夜，立希也硬是不敢趴在桌上小憩，一见海铃要起身，就立马跟着站起来。两人初识时是一样高的。可高一结束后，海铃比立希高出了两厘米。立希心里暗暗紧张，生怕海铃的身高继续往上窜，这样她就又能肆无忌惮地揉自己的脑袋。好在幸运的是，直到成年她们都没有再长高过，身高差就这样固定在了两厘米。立希总觉得，摸头这种行为太暧昧了，而她当时正暗恋着海铃，所以才刻意回避，生怕泄露了少女心事，更担心自己在不属于她的宠溺中沦陷，生出更多本不该有的妄念。<br>　　<br>　　渐渐地，海铃也不再爱摸立希的头发。即使后来两人真的交往了，摸头这种亲昵的小动作不再显得逾矩，海铃依旧没有再抚摸立希脑袋的意思。某次两人亲热完以后，立希忽然问身边人：“为什么你再也不摸我头了？我记得你以前很喜欢摸的……”<br>　　<br>　　海铃愣住了，难得正色地回答：“我以为立希さん不喜欢我摸你头。”<br>　　<br>　　立希的脸瞬间涨红，小声反驳：“没有……是海铃的话，我喜欢的……”然后她低着头，断断续续说出了当年躲避海铃接触的原因。<br>　　<br>　　海铃的大脑彻底宕机了。她没想到，立希喜欢上自己竟比自己想象中还要早。<br>　　<br>　　两人明明已经交往多年，且刚刚才做过最亲密的事，此刻却像两个情窦初开的少女，大气也不敢出，涨红着脸背对对方。<br>　　<br>　　沉默许久后，海铃犹豫着伸出手，轻轻落在立希的发丝上——嗯，还是和当年一样柔软。<br>　　<br>　　立希不动声色地把脑袋凑上前去，在海铃手心蹭了蹭。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>05. 唇彩</title>
    <link href="/umtk-shorts/05/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/05/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　立希对着镜子，握着唇膏，仔细地描摹唇瓣。她正准备将唇膏抿匀，“啪”的一声轻响，一瓶熊猫奶冻被拍在她的课桌上。<br>　　<br>　　不知何时来的海铃突然凑得极近，眼睛一眨不眨地盯着立希的唇看。立希被吓了一跳，脑袋稍稍往旁边别了一点，嫌弃地问：“你干什么呀？”<br>　　<br>　　海铃眨眼，缓慢地抽身，然后指了指自己的嘴唇：“新唇彩吗？好看。”<br>　　<br>　　“不是，是有色唇膏。”立希终于得空抿了抿唇，“冬天嘴唇容易干，主要是保湿用的，带了点润色。”<br>　　<br>　　“真的有效果吗？”海铃蹙眉，半信半疑道。<br>　　<br>　　立希瞥了海铃一眼，耸肩：“试试不就知道了？”下一秒，她猛地站起身，吻上了海铃的唇。唇瓣与唇瓣摩擦，带出一点热意，也把那抹淡粉色印在海铃唇上。<br>　　<br>　　教室里此时只有她们两人，显得尤为空旷，呼吸声被无限放大。谁都料不准，下一秒是否会有人闯入教室。海铃瞪大双眼，她不敢相信立希竟然胆大到在教室里亲她，所以显得手足无措，整个人几乎贴在立希身上，全靠立希支撑着。<br>　　<br>　　不知过了多久，立希终于放开海铃，随即举起化妆镜在海铃眼前晃了晃：“怎么样？好看吗？”<br>　　<br>　　海铃一脸狼狈，支支吾吾，小声应道：“好……好看……”<br>　　<br>　　立希强忍笑意，故作淡定地说：“嗯，好看就行。”然后坐回座位上。<br>　　<br>　　下一秒，海铃一把按住立希的肩，将对方轻轻转向自己，一脸正色道：“好像不是唇膏的颜色好看，是立希さん把我的嘴唇亲得恰到好处地微微泛红，还带了点水光，所以才这么好看！”<br>　　<br>　　“哈？你在说什么啊？！”立希下意识想要去捂住海铃那张正在胡言乱语的嘴。<br>　　<br>　　海铃得寸进尺地说：“那今年冬天，就麻烦立希さん为我的嘴唇进行保湿了。”<br>　　<br>　　立希的双颊瞬间像烧起来一样红。这下轮到她一脸狼狈了。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>06. 冬日</title>
    <link href="/umtk-shorts/06/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/06/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　立希其实有点怕冷。冬天一到，她就总是赖床。闹铃一遍遍响起，又一遍遍被她按掉，直到时间被拖得不能再拖，她才不情不愿地掀开被子，离开温暖的床塌。<br>　　<br>　　自从立希和海铃同居以后，海铃很快就发现了立希这个小毛病。海铃是个极度自律的人，每天一到点就会自然醒，起床、洗漱然后准备两人份的早餐，动作蹑手蹑脚的，不惊动还在睡梦中的恋人。做完早饭后，她才回到卧室，把立希要穿的衣服一件件叠好。被子里的一小团人正蜷缩着，抱着一只软绵绵的熊猫玩偶，呼吸绵长。海铃小心翼翼地掀开一点被角，随后整个人也钻了进去，被窝里的空气立刻混合了两人的体温。</p><p>　　立希迷迷糊糊地睁眼：“……几点了？”</p><p>　　“再不起来就要迟到了。”海铃回答道。她把立希像拎小猫一样拎起来，把衣服一点点往小猫身上套。<br>　　<br>　　吃过早饭后，两人一起搭电车去学校。车厢里暖气开得正好。立希靠在海铃的肩头，半梦半醒地眯着眼。两个人共用一副耳机听轻音乐。此时还未到早高峰，车厢里很安静，海铃耳边只剩下轻缓的乐声与立希浅浅的呼吸声。<br>　　<br>　　快到站时，海铃轻声唤立希的名字。立希眨了眨眼，还没完全清醒，就被海铃牵着走下车。出站后，刺骨的寒风扑面而来，吹得两人同时一激灵，瞬间清醒了不少。立希急忙把手缩进外套口袋——连同海铃牵着她的手一起，掌心贴掌心，十指自然地扣在一起。<br>　　<br>　　等快到学校门口，她们才默契地松开手，微微拉开一点距离，一前一后地走着。立希走在海铃身后，呼出的气在冷空气里化成一团白雾，一瞬间模糊了眼前人的身影。她下意识挥开那团雾气，又把围巾往上拉了拉，盖过口鼻，呼吸被闷在纤维之下，视线随之重新变得清晰起来——这样她就能多看一会儿海铃的背影了，毕竟只有这个时候，海铃不会察觉到她的目光。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>03. 弱智花女1b</title>
    <link href="/umtk-shorts/03/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/03/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　某位“吃不胖”的贝斯手经常在排练的时候吃饼干，为了帮某位喜欢熊猫的鼓手收集熊猫食玩卡。过了段时间Ave Mujica也出了食玩卡，初华想要小祥的隐藏款，也开始狂吃饼干，结果吃了一个月还是没抽到小祥隐藏款，只能来拜托干饭王海铃帮忙一起吃。</p><p>　　海铃闻言，摇头拒绝：“我只帮我女朋友吃。”</p><p>　　初华：“诶？要成为海铃的女朋友才可以吗？抱歉，唯独这件事不可以！”</p><p>　　一旁的喵梦狂翻白眼：“初子你是傻了吗？海子的意思是隔壁团那个超级漂亮的鼓手是她女朋友。”</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>04. 伪师徒</title>
    <link href="/umtk-shorts/04/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/04/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　Ave Mujica并未解散，但是活动不再频繁。海铃仍旧活跃于音乐界，偶尔参与制作，在业界威望极高。<br>　　<br>　　某天，她在RiNG偶遇一个正在练习打鼓的初中女孩，少女的技巧稍显稚嫩，却展现出惊人的爆发力，引起了海铃的注意。她将少女立希捡回家，以近乎玩笑的口吻提出要收她为徒。<br>　　<br>　　然而立希从未真正将海铃视作师父。彼时的她刚刚开始接触乐器，内心迫切地想要提升自己，对资源和技艺的渴求远远大于对情感的需求。她当然听说过八幡海铃的名字，知道这是一个足够强大，足以为自己铺路的人脉，于是顺势靠近，仅此而已。<br>　　<br>　　立希打从心底对海铃是尊重的，但从不表露于言辞，甚至直呼其名，毫无顾忌。海铃最初对此颇为不满，强调无论如何自己都是前辈，至少应当被称作“姐姐”。然而立希不为所动，时间久了，海铃也便不计较了，反而开始对立希使用敬语。<br>　　<br>　　随着时间的推移，两人之间的关系日益亲近。她们一起吃饭，讨论音乐，甚至在周末一起去游乐园玩。海铃并非一个善于维系人际的人，但对立希，却始终保持着格外的耐心。<br>　　<br>　　立希升入高中后组建了自己的乐队，逐渐将精力投入到创作与排练之中，与海铃相处的时间越来越少。对此，海铃虽不明言，却并非没有情绪。她建议立希搬来与自己同住，理由听上去十分贴心：她家离RiNG和花咲川都不远，自己还能开车接送，可以帮立希节省通勤时间。而且立希经常熬夜写歌，只靠能量果冻维持生命体征，对身体不好，而她可以为立希准备饭菜。<br>　　<br>　　立希半信半疑地答应了，却很快发现这是一场骗局。海铃不仅厨艺糟糕，生活习惯也不咋地。立希常常抱怨，明明自己还未成年，却仿佛成了照顾海铃的监护人。但她终究没有抛弃海铃，一走了之，反而练就了一手好厨艺，尤其是炒面。其实，如果她去问问Ave Mujica的其他成员，就会知道海铃从来不是一个邋遢的人，反而很擅长统筹，能事无巨细地安排好所有人的行程。<br>　　<br>　　说到Ave Mujica的队友们，初华因与海铃是老同学，联系得较为频繁。某次闲聊时，她曾问海铃为什么对立希如此上心，近乎偏执地把立希留在身边。海铃即答：“她有天赋。”初华笑：“RiNG里有天赋的孩子多了去了。”海铃意味深长地说：“嗯，但又漂亮又有天赋的不多。”初华不再追问，似乎已经看透了什么。<br>　　<br>　　立希成人礼那天，海铃送了她一副定制的鼓棒，棒身上刻着立希的名字。立希笑着打趣：“我以为你会送点更贵重的东西。”海铃说：“你知道的，我是月光族，存不下一点钱，这对我来说已经很贵了。”立希耸肩：“你知道的，我经常把鼓棒打烂。既然是你送的礼物，那我可能舍不得用了，还是留着当纪念吧。”海铃望向立希漂亮的紫眸，过了许久才说：“你尽管打，打坏了我再送你新的……如果你愿意的话，我也可以送你一辈子……”</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>08. 采访</title>
    <link href="/umtk-shorts/08/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/08/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“扣你几喵姆喵姆。今天的喵梦TV内容是——采访RiNG的staff们！这位……椎名小姐，你好！”<br>　　<br>　　立希突然被点名，有点不知所措，对着镜头拘谨地打了个招呼：“……你好。”<br>　　<br>　　若麦翻开手卡，开始第一个问题：“你最近偶遇到的最有名的人是谁？”说完她还得意洋洋地晃了晃脑袋，明显是在暗示要说她。<br>　　<br>　　立希眨了下眼，老实巴交地回答：“我经常偶遇Ave Mujica的贝斯手Timoris。我们在家偶遇。”<br>　　<br>　　若麦嘴角抽搐，轻轻咳了一声，低头翻看手卡，迅速跳到下一个问题：“你收到的上一条信息是什么？是谁发的？”<br>　　<br>　　立希拿起手机点开未读消息：“呃……是我女朋友发的。她跟我说祐天寺小姐要在RiNG做采访，让我千万不要参与。”<br>　　<br>　　“诶？！海子太过分了！”若麦气鼓鼓地抗议道。她“哼”了一声，继续采访：“我们会抽取一位幸运被访者送上五万円现金。如果你赢得了这笔奖金，你会把它花在什么上？”<br>　　<br>　　“花在我女朋友身上。”<br>　　<br>　　若麦扶额：“看得出来这位staff真的很爱你女朋友哈哈……想必你们感情很好吧。你们会有矛盾吗？<br>　　<br>　　立希点头：“会有的。”<br>　　<br>　　若麦眼睛一亮，这可是打听同事八卦的大好机会：“哦？那你们最大的矛盾是什么？”<br>　　<br>　　“作息不一致吧。我喜欢赖床而我女朋友不会。”</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>10. 世界末日</title>
    <link href="/umtk-shorts/10/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/10/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　如果有一天，世界末日降临，你们会做什么呢？<br>　　<br>　　立希沉默片刻，给出了答案：“大概会去向喜欢的人表白吧……总觉得只要能和她在一起，即使是世界末日，也可以有勇气去面对。”<br>　　<br>　　海铃皱了皱眉，反驳道：“可这样不是太残忍了吗？相爱还不到一天，就要一起走向终点。如果是我，我宁愿让这份喜欢烂在肚子里，这样至少对方不会感到难过。”<br>　　<br>　　初华双手抱臂，打趣地说：“啊啦你们两个倒是挺自信的嘛！完全没考虑过喜欢的人不喜欢自己的可能性呢。”<br>　　<br>　　被点破的两人互相看了一眼，又默契地移开目光。<br>　　<br>　　海铃低下头，小声嘟囔道：“虽然我不会告白……但我大概会去向所有照顾过我的人道谢，抱一抱他们吧。至于遇到那个人时……我大概会在她脸上多停留几秒，多看她几眼。”<br>　　<br>　　说完，海铃抬起头，恰好与立希的视线在半空中相撞。这次，谁都没有移开目光——遇到那个人时，我会在她脸上多停留几秒。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>09. 爱之锁</title>
    <link href="/umtk-shorts/09/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/09/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　隅田川步道连结了浅草和晴空塔。步道上有一处恋人胜地，热恋中的情侣们会将爱之锁挂到栏杆上，以此祈愿两人的爱情可以天长地久。<br>　　<br>　　海铃站在栏杆前，拉着立希的袖子不停吵着也要挂一个。<br>　　<br>　　立希愣住了：“……海铃，在恋爱吗？”<br>　　<br>　　海铃摇头：“没有。但我想把喜欢的人的名字和我的名字写在一起，祈祷我们两个人能走到一起。”<br>　　<br>　　“那如果最后没在一起呢？”立希努力让自己的声音听起来平静如常。<br>　　<br>　　海铃托着下巴想了想：“那就拿铁钳来偷偷剪掉，不会让未来对象知道的啦。但要是我和现在喜欢的人真的在一起了，我就能带她来这里，指着写着今天日期的锁说‘你看，我爱了你好久好久’，是不是超浪漫？”<br>　　<br>　　立希突然觉得胸口一阵发闷，像是有人在她心尖上挤柠檬一样。那股酸意沿着胸腔一直弥漫到下巴，让她的呼吸都变得困难起来。<br>　　<br>　　她嫉妒那个被海铃满心满眼爱着的人；嫉妒那个让海铃笑着说想要爱很久很久的人；嫉妒那个海铃愿意用尽小心思为之营造浪漫的人。<br>　　<br>　　海铃牵着别人的手微笑？不想看见。<br>　　<br>　　海铃对着别人许下海誓山盟？不想听见。<br>　　<br>　　海铃像我爱她一样去爱别人？不要。不要。不要……<br>　　<br>　　可是她椎名立希又有什么资格去阻止呢？说到底，她们只是关系还不错的同学——海铃甚至从没承认过她们是朋友。此时的她简直就是个跳梁小丑，连嫉妒都显得名不正、言不顺……<br>　　<br>　　她抬头望天，硬生生将即将落出眼眶的泪憋了回去。<br><br><br><br>　　多年以后，直到她们终于互相坦白心意，修成正果，立希忽然想起那把爱之锁，语气带点威胁的意味同海铃说道：“去把当年那把锁拆掉，换上我们的名字。”<br>　　<br>　　海铃意味深长地笑：“好呀，我带你亲自去拆。”<br>　　<br>　　立希气不打一处来：“你怎么好意思让我亲自去拆？！那我倒要看看，当年是谁把你迷得五迷三道！”<br>　　<br>　　到了步道，两人才发现，经年累月，锁越挂越多，海铃的那把被压得极深，两人翻了好久才找到。<br>　　<br>　　看清上面写了什么的那一刻，立希彻底僵在了原地——爱之锁上，海铃当年的笔迹有些褪色，却仍清晰可辨，被写在八幡海铃旁边的的名字不是别人，正是她椎名立希。<br>　　<br>　　当年被硬生生憋回去的泪此刻终于落下了。立希扑过去紧紧抱住海铃。<br>　　<br>　　海铃轻轻拍着立希的肩膀，递上一支笔：“去吧，把日期改成我们在一起的那天。”<br>　　<br>　　立希含着泪笑起来：“不用了。因为……因为我也爱了你好久好久。”</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>12. 纸巾盒</title>
    <link href="/umtk-shorts/12/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/12/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　花咲川组的女单选手里，有两位选手的名字常常被共同提起——椎名立希与八幡海铃。两人可以说是组里的双子星。虽然她们的年纪只相差短短几个月，却因滑联的升组年龄分界线恰好在7月1日划出了一道细缝，导致立希比海铃晚一年才能升组。</p><p>　　立希从少儿组时期就锋芒毕露，是从小到大拿奖拿到手软的选手。出色的成绩加上漂亮的外形，使她从拥有了稳定的粉丝群体。那些粉丝常常送来礼物，最常见的便是纸巾盒——冰场寒冷，运动员训练和比赛时常常会流鼻涕，纸巾盒几乎成了每位选手的必备品。久而久之，立希家里堆满了用不完的纸巾盒，几乎可以开个陈列展，不过她最钟爱的始终是那个从幼时起就陪伴她的熊猫造型纸巾盒。</p><p>　　相比之下，海铃起步要晚得多。她十岁才开始接触花样滑冰，在同龄选手中属于异类，也因此在初期几乎没有什么粉丝。那段时间，她经常是场上唯一一个没有纸巾盒的小选手。于是她索性连纸巾都不带，训练结束后，鼻子冻得通红就直接往立希怀里扑，黏黏糊糊地蹭一鼻涕，搞得立希避之不及。</p><p>　　终于，在忍无可忍后，立希问海铃要不要送一个纸巾盒给她，反正自己家里闲置的多得是。可海铃摇了摇头，说她不想要别的，只想要立希手里那只陪伴立希征战无数的熊猫造型纸巾盒。这话让立希一时间十分为难。要知道，那只熊猫纸巾盒是她粉丝送的，不仅用了多年早已成了她身份的象征之一，更重要的是，一旦被粉丝发现转赠出去，恐怕会引起不必要的争议。最后，立希选了一个折中的方式，她亲手缝了一个一模一样的熊猫纸巾盒送给海铃。</p><p>　　后来某次两人一起参加大赛时，解说们就两人的纸巾盒展开了激烈的讨论。</p><p>　　解说A：椎名选手和八幡选手用的是同款纸巾盒呢。</p><p>　　解说B：据说是椎名选手亲手缝的，专门送给八幡选手的。</p><p>　　解说A：哦哦幸好不是迪士尼角色的，不然迪士尼估计要发律师函了，打官司都能把椎名选手整破产。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>14. 吹头发</title>
    <link href="/umtk-shorts/14/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/14/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　浴室里还残留着潮湿的热气，雾气模糊了半扇镜子，另一半则在海铃的手掌擦拭后变得清晰。</p><p>　　立希站在镜子前，头低垂着，任由海铃摆弄自己的头发。海铃站在立希身后，一手拿着吹风机，一手轻轻拨弄发丝，半湿的头发被热风卷起又轻轻落下。吹风机的声音在耳边轰鸣，像催眠似的，将人往困意更深处推去。立希半阖着眼，睫毛在眼下投出一道阴影，偶尔颤动一下，昭示着她勉强还未进入梦乡。恍惚间，立希抬了抬头，迷蒙的眼神重新聚焦，正巧对上镜子里那直勾勾盯着自己脸庞的双眼。</p><p>　　立希蹙眉：“你干嘛？”</p><p>　　海铃促狭一笑：“你的脸好看。”</p><p>　　立希眨了下眼，无奈地反问道：“……平时还没看够吗？”</p><p>　　“看不够。”海铃点头，答得干脆，仿佛在说一件理所当然的事。</p><p>　　“哈？”</p><p>　　还没等海铃再说什么，立希便忽然往后一肘，毫不留情地撞上对方肩膀——当然力度小得可怜，和猫爪挠在身上几乎没差。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>13. 雪地</title>
    <link href="/umtk-shorts/13/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/13/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　雪静静地下着，细小得几乎看不清，目之所及没有纷飞的雪片，只有一层朦胧的灰白色，然而地面上早已铺开了一张纯白色的厚地毯，让人不禁感叹：这么厚的积雪，真的是由那些细小得看不见的雪堆叠而成的吗？直到街边的路灯亮起，雪花方才显现，密集地穿梭在光柱之中。</p><p>　　海铃靠着立希的肩膀，望着窗外银装素裹的世界，忽然开口：“呐，这种时候，如果有奶冻喝就好了。可惜……家里的喝完了。”她一边说着，一边抬头看向立希，眼睛湿漉漉的，仿佛下一秒就要掉下眼泪。</p><p>　　立希皱眉。海铃那副表情实在太过用力，一眼就能看出是在故意卖惨。话虽这么说，立希还是默默站了起来，转身走向玄关：“我去买。”</p><p>　　“真的吗？！”海铃的眼睛一下子亮了起来，“我就知道立希さん最好了！”说完还在立希侧脸上轻轻亲了一下。</p><p>　　立希被猝不及防的一吻弄得耳根泛红，伸手把海铃推开：“别得寸进尺。”<br><br><br><br>　　出门后，立希迅速规划了一条最短路线：穿过小巷去附近的便利店，来回只要十五分钟，很完美。可她低估了暴雪的威力。</p><p>　　才走了没几步，立希的脚就整个陷进了雪里，雪早已没过了她的脚踝。她试图迈步，却发现每踩一步下去都像踩进了细腻而湿冷的沙子里，带着一种奇怪的阻尼感。将脚拔出来需要用点力气，踝关节在来回挤压中很快就变得酸痛，再迈出去，又立刻陷进雪里，像是在重复着某种徒劳的挣扎。更麻烦的是，白茫茫的路面此时变成了一个巨大的陷阱。雪下得太久，已经把地面完全掩盖住了，以至于她根本看不清脚下的地形，不知道下一步是否会踩到一个台阶或是凹凸不平的地面，只能凭借着记忆小心翼翼地摸索。暴雪天的街头安静得出奇，除了偶尔掠过耳边的风声就只有她的脚步声，“咯吱、咯吱”，清晰又缓慢地落下。短短几分钟的的路，立希却感觉仿佛走了一个世纪。</p><p>　　“该死……”她低声咒骂了一句，开始后悔在暴雪天出门这个决定。</p><p>　　是啊，为什么要出来呢？区区一瓶奶冻真的值得她这么拼命吗？</p><p>　　海铃那副要哭了的表情浮现在她脑海里——明明就是装出来的，故意博取她的同情。骗子……不。她很快又否定了这个念头。其实最该骂的，是她自己吧？是她太纵容海铃了。总是心软，总是舍不得拒绝，总是想着“算了，这是最后一次”……久而久之，海铃才会变成现在这副任性的模样吧？所以，此时时刻踩在这片雪里，走得狼狈不堪的自己，不过是自作自受罢了。</p><p>　　她无奈地摇头，咬紧了牙关，继续向便利店的方向迈进。</p><p>　　突然，一个身影从身后扑了上来。她还没反应过来，就被对方搂进了怀里。她下意识挣扎，脚下一滑，整个人和身后那人一起跌进雪堆里。<br>一阵天旋地转。</p><p>　　立希耳边传来一声熟悉的痛呼：“啊……痛痛痛！”</p><p>　　“海铃？”立希转头一看，果然是海铃那张欠揍的脸。</p><p>　　她想起身，却因为雪太滑又扑回去，只能狼狈地趴在海铃身上。她费了好大一番力气才坐起来，看着笑眯眯的海铃就气不打一处来：“你不好好在家呆着，乱跑出来干什么？”</p><p>　　海铃咧了咧嘴，笑得一脸理所当然：“我不放心立希さん嘛。”</p><p>　　“我有什么好担心的？”</p><p>　　海铃没有回答立希的问题。她其实也不知道自己是怎么突然冲下楼的。立希出门后，她就忍不住跑到窗边盯着立希的身影。看着那道瘦削的身影在风雪中踉跄前行，她忽然觉得，自己也应该在那里——在立希身边。</p><p>　　“我沿着你踩出来的脚印追来的，所以走得很快。”海铃掸了掸身上的雪，站起身来，笑着朝立希伸出手，“接下来的路，就由我来为立希开路吧，立希踩着我的脚印走就好，这样立希就不用那么辛苦了。”</p><p>　　立希看着那只朝她伸出的手，怔了一瞬，然后抬手，轻轻弹了弹海铃的脑门：“笨蛋，不需要谁牺牲自己去开路。”<br>话音未落，立希反握住海铃的手，十指相扣。</p><p>　　“我们一起走就好。”<br><br><br><br>　　雪依旧下着。两串脚印深深浅浅的，并排在雪地里延伸。</p><p>　　只要牵起彼此的手并肩前行，再厚的积雪也总能踏过去的。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>11. 公开</title>
    <link href="/umtk-shorts/11/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/11/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　两人交往没多久，海铃就暴露了自己十分粘人这一事实：她喜欢和立希对视，两人独处一室时，她的目光总会不自觉地黏过去，被立希发现了也不慌，她就眨眨眼，装出一脸无辜的样子；牵手也是必不可少的，先是指尖轻轻勾住，没多久就变成十指相扣，若是立希试图抽走，她就会悄悄收紧力道，再抛出一些类似于“抓紧我，我怕你走丢“之类的没有任何可信度的理由；拥抱更是频繁，尤其是感到疲倦时，她就会凑过去，把额头抵在恋人肩上，整个人放松下来，像是在静静地充电；至于亲吻，好几次两人并肩走在街上时，海铃突然停下脚步，飞快地在立希唇边碰一下，然后在一旁笑得像是恶作剧成功的坏孩子，立希往往会先是一愣，随后不满地斜睨她一眼，警告她在外注意分寸，她则很会挑重点地将这句话理解为“回家了就可以肆意妄为”——当然她也确实是这么实践的。</p><p> 　　不过，海铃并不是完全不懂克制。她始终记得，两人现在是地下恋，所以在学校附近，她会刻意保持距离，直到确认周围没有相熟的同学后才牵起立希的手。两人时常在live house里相遇，她会把亲昵掩下，用一句普通的招呼来代替。只是偶尔，她也会幻想，如果可以光明正大地在所有人面前牵起立希的手，甚至不用顾忌别人的目光，拥抱、接吻……说到底，她只是有迫不及待想要去确认的东西——想要去确认立希还在自己身边，想要去确认自己没有被一声不吭地抛下。<br><br><br><br> 　　某天，海铃被乐队的事折腾得焦头烂额，她几乎是本能地去找寻立希的身影。当她在live house看到立希的那一刻，紧绷了许久的那根弦终于断了。身体比理智更快一步，她走上前，直接环住了立希，在后者颈间贪婪地吸嗅着恋人的气息。</p><p>　　立希明显愣了一下，却没有推开，任由海铃紧紧抱住自己。直到身后突然传来爱音带着笑意的声音“咦？Timoris大人和Rikki是什么关系呀？”，海铃才猛地反应过来自己刚刚的举动逾矩了，条件反射般想要后退。就在她准备抽身的瞬间，手被紧紧回握住了。</p><p>　　立希将两人十指相扣的双手举起，在mygo众人面前轻轻晃了晃，眉眼弯弯地笑着，坦坦荡荡地承认了惊人的事实：“嗯，我们在交往。”</p><p>　　海铃的大脑瞬间空白，只能下意识地点头，任由mygo的成员们七嘴八舌地说着祝福的话。那些话语仿佛隔着一层薄纱，让她听不真切。</p><p>　　回家的路上，海铃才意识到刚刚的种种都切切实实地发生了，而此刻自己的手仍旧被立希牢牢牵着。她犹豫了一下，小心翼翼地开口道：“立希……你怎么突然决定公开了？”</p><p>　　立希缓缓转头看向海铃，眼眸中映出对方的倒影，然后娓娓道来：“我以为，你可能只是一时心血来潮，不知道什么时候就会失去兴趣，转身离开。”</p><p>　　她顿了一下，声音有点哽咽：“所以我不想公开，好像只要不把我们在交往的事说出口，这段关系结束的时候我就不会太过心痛……”</p><p>　　“立希さん怎么可以这么想我？！我当然是认真的！”海铃一听就急了，立刻辩驳道，然而话说出口的下一秒，她又感觉胸口一阵刺痛：我怎么好意思去指责立希呢？毕竟……让她这样患得患失的人，是我啊。</p><p>　　海铃张了张嘴，想再说些什么，却被立希打断了话头。</p><p>　　“这段时间……我已经看清了海铃的心意……所以我想告诉海铃，我也会坚定地选择你……”</p><p>　　这样说出告白的话的立希さん帅气得让人移不开眼，想靠近她，想亲她——这是彼时海铃脑子里的唯一想法。于是她顺从本能地上前一步，两人的距离渐渐拉近，呼吸几乎要交叠在一起。然而下一秒，她的脸颊被立希轻轻推开。</p><p>　　海铃愣住了，委屈瞬间涌上心头：“不是说已经可以公开了吗？那我还不能在外面亲你吗……”</p><p>　　“不是……”立希的脸红得不行，说话时吐出的气息仿佛都被烧灼着，“只是……在公共场合太亲密，会让我有点不知所措……”</p><p>　　她深吸一口气，仿佛鼓足了勇气似的：“但如果是海铃想的话……我会努力回应的。”</p><p>　　说完，她微微踮起脚尖，小心翼翼地在海铃的唇上印下一个略带湿意的吻。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>07. 塔罗牌</title>
    <link href="/umtk-shorts/07/index.html"/>
    <url>/umtk-shorts/07/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　花女马上要开校园文化祭了，每个班级都在积极筹备中，1B决定开设几个塔罗占卜摊位。立希运气太“好”了，被抽到去当塔罗师，于是她被赶鸭子上架，开始练习塔罗牌。一开始，她只能照着书一板一眼地读。经过几天训练，她已经可以熟练地解读了，便抓了海铃和初华来练手。<br>　　<br>　　“你们想算什么？”立希在自己的课桌上铺好桌布。<br>　　<br>　　“恋爱吧！”初华双手合十，眼睛里闪着星星。<br>　　<br>　　“恋爱……”立希仔细思考了一下，“那就用最简单的三张牌阵吧。分别代表过去、现在、未来。”<br>　　<br>　　初华兴致勃勃地洗好牌，抽了三张。<br>　　<br>　　立希翻开第一张，组织了一下语言：“你和你喜欢的人……曾经分开过很长一段时间。”<br>　　<br>　　“对！小立希好厉害！”初华鼓掌，情绪价值给得很到位，把立希夸得都有点不好意思了。<br>　　<br>　　立希翻开第二张牌：“现在，你们又重新走到一起了。”<br>　　<br>　　初华用力点头。<br>　　<br>　　“不过，”她又瞥了一眼牌，皱了皱眉，“对方最近好像把心思都放在事业上，还没打算谈恋爱。”<br>　　<br>　　“诶……这样吗……”初华的眼睛都耷拉了下来。<br>　　<br>　　“但没关系。”立希指了指第三张牌，“你们的关系马上就能更进一步。”<br>　　<br>　　初华的眼睛又亮了起来：“那我就信小立希的话啦！”<br>　　<br>　　说罢，初华转头，坏笑着看向海铃：“轮到你了，小海铃。”<br>　　<br>　　海铃瞪了初华一眼。<br>　　<br>　　初华吐了吐舌头，识趣地往门口退：那我去买饮料啦，你们慢慢玩！”<br>　　<br>　　门轻轻合上，教室里只剩海铃和立希大眼瞪小眼。<br>　　<br>　　立希低头洗牌：“那……海铃要算吗？恋爱。”<br>　　<br>　　海铃摇头：“不了吧，我没有恋爱的打算。”<br>　　<br>　　她顿了顿，又说：“不如……你给自己算算？”<br>　　<br>　　“我？”立希怔了怔，“自己给自己算不太准的。不过，反正是练习嘛……”<br>　　<br>　　她拨动卡牌，“哗啦”一下摊开，然后小心翼翼地抽出其中三张。海铃紧盯着立希手上的动作，差点忘记呼吸。<br>　　<br>　　立希翻开第一张代表过去的牌，开始解牌：“我和我喜欢的人是在一个集体里认识的，比如……学校里？”<br>　　<br>　　她瞥了一眼海铃，轻轻敲击桌面：“嗯，的确是这样。”<br>　　<br>　　她翻开第二张牌：“现在，我们关系不错，算是朋友。”<br>　　<br>　　“最后一张……”立希伸出手，又停住，指尖悬在那张牌的边角上，没敢翻开。<br>　　<br>　　“未来……”她喃喃，声音轻得像是自言自语，“我们不会有进展的。因为她刚刚说，自己没有恋爱的打算。”<br>　　<br>　　话音落下，空气凝固。<br>　　<br>　　过了好几秒，立希才慌乱地想去收牌。就在这时，一只手轻轻覆上她的手。<br>　　<br>　　“先别收。”海铃制止了立希的动作，“自己给自己算确实不准。”<br>　　<br>　　她对立希眨了下眼：“立希さん都没算出来，你喜欢的人说不想恋爱其实是在撒谎。”<br>　　<br>　　海铃牵着立希的手共同翻开代表未来的最后一张牌——恋人，正位。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第1章 重逢</title>
    <link href="/fly-or-fall/01/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/01/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　海铃将魔药教室内的讲台摆正，然后举起魔杖轻轻一挥，课堂上要用的器具立刻整齐地排列在长桌上。她低头再仔细检查了几遍，拂去桌角一丝肉眼几乎无法察觉的灰尘。确认一切完美后，她终于舒了口气，站在讲台后，重新审视整个教室。</p><p>　　八幡海铃从霍格沃茨毕业后留校成为魔药学教授花园多惠的助手，一当就是五年。她擅长将复杂的魔药理论转化为精准的配比公式，也懂得将高深的学术研究拆分成可行的教学内容。三年前，花园教授如愿转岗，成为了神奇动物学的教授，并养了一大窝最心爱的鹿角兔，海铃便顺理成章地接任了魔药学教授的职位。这份工作很适合她——朝九晚五，井井有条。</p><p>　　然而，并不是每个人都会选择一条如此循规蹈矩的职业道路，椎名立希就是一个特立独行的存在。</p><p>　　椎名立希从霍格沃茨毕业后前往苏格兰南岸加入职业魁地奇球队，凭借精准的控球和大胆的风格一战成名，短短几年便成为炙手可热的击球手。无数次比赛中，她迎着高速飞来的游走球挥动球棒的瞬间，都被观众视作传奇。“她永远是赛场上的焦点”——海铃曾在《预言家日报》上看到过这样的评价。立希退役时，几乎整个魔法界都在谈论这位明星选手的辉煌职业生涯。</p><p>　　今天是新学期的第一天，海铃按照惯例参加了教师会议。她一向不喜欢这种场合：并不算宽敞的教工休息室内永远挤满了热切讨论课程改革的教授，或者心不在焉只想着蹭茶点的年轻教师。而她只想会议快些结束，然后回到实验室继续自己的研究。就在她准备溜之大吉时，休息室的门被推开了。</p><p>　　“抱歉，我是不是迟到了？”一道熟悉得令她发怵的声音响起，伴随着扫帚尖轻扫过地面的声音。</p><p>　　海铃抬起头，果然是立希。</p><p>　　“各位安静一下！”校长户山香澄敲了敲桌面示意大家看向她，“今天有一位新同事加入。她是霍格沃茨的校友，曾经是魁地奇职业联盟最优秀的击球手之一。现在，她将担任我们的飞行课教授。让我们欢迎椎名立希教授！”</p><p>　　立希走到户山校长身边站定。她穿着一件随意的魁地奇长袍，衣摆上还带着新鲜的泥土痕迹，飞天扫帚随意搭在肩上，神色慵懒。她朝四周打量了一圈，似乎在寻找什么，目光在海铃身上短暂停留了一下后又立刻转开。</p><p>　　“椎名教授，我希望你喜欢这里的飞行场地。”户山校长拍了拍立希的肩膀，“我想你一定还记得它，你在上学时把它搞坏过好几次！”</p><p>　　教授们大多是立希的学长学姐，对她在校时的事迹早就有所耳闻，甚至其中几位曾有幸亲眼见证过。他们听到校长的调侃后立刻爆发出了笑声，搞得立希一阵汗颜。</p><p>　　户山校长没想到众人反应这么大，意识到自己玩笑可能开过火了，于是好心地打起圆场：“椎名教授，我给你介绍一下你以后的同事吧。这位是斯莱特林院长兼魔咒学教授——丰川祥子。旁边那位是天文学教授——三角初华。”</p><p>　　“啊，不用介绍了。我们早就认识了，我们是同一届的同学。”初华站了起来，朝立希挥了挥手，又指了指一旁的海铃，“八幡教授也是我们的老朋友。”</p><p>　　海铃点了点头表示赞同：“确实不需要多介绍。毕竟椎名教授名声在外，想不认识也难。”</p><p>　　“八幡教授。”立希停在海铃面前，颔了颔首，“好久不见。”</p><p>　　海铃抬眼看向立希：“椎名教授，确实是很久了。”</p><p>　　立希的眉毛挑了一下。“没想到还真是你，我刚看到教授名单时还以为……”她顿了一下，补充道，“是某个重名的人。”</p><p>　　“我的名字不算大众，怎么可能有那么多重名？对吧，立希？”海铃笑着回应，目光却掠过立希的脸，不着痕迹地转移到门外的走廊。</p><p>　　立希的眼底闪过一丝异样，但很快恢复了镇定：“海铃，你还是老样子，一点都没变。”</p><p>　　“你也和上学的时候一样。”海铃的声音没有起伏，“仍旧喜欢迟到。”</p><p>　　两人对视了一瞬间，空气仿佛凝滞了一秒，二人随即心照不宣地别开视线。</p><p>　　“那待会儿见，八幡教授。”立希漫不经心地说，然后转身与其他教授们寒暄。</p><p>　　海铃盯着立希的背影看了几秒，才收回视线，后知后觉地发现自己的手心竟然出了些冷汗。</p><p>　　她想起毕业舞会那天，立希站在霍格沃茨的大门前，看着自己，眼神带着犹豫：“你是想让我留下，还是让我走？”</p><p>　　当时，立希的声音颤抖，却满含期待。而她是怎么回答的？</p><p>　　“你想做什么，就去做。”她没有直视立希，而是低头整理自己的斗篷，声音冷静得像是在旁观一场与己无关的戏码。</p><p>　　之后，她们再也没有和彼此说过话，直到今天。<br><br><br><br>　　傍晚时分，霍格沃茨的训练场上传来一阵笑声和叫喊，原来是一年级新生的飞行课正如火如荼地进行着。</p><p>　　海铃不爱凑热闹，但她手头的一瓶治疗药剂刚好需要试验，而刚上完飞行课的菜鸟们是最适合的实验对象——他们总是摔得鼻青脸肿。</p><p>　　当她来到草坪边时，只见立希正站在学生中间，手握扫帚，给他们示范基础动作：“记住一点，你们不是在和扫帚对抗，而是和它合作。所以要控制好力道，切勿太过用力。”</p><p>　　话音落下，扫帚便带着她猛地冲上半空，轻盈地绕了个圈，最后准确无误地降落在原地。学生们立刻爆发出热烈的掌声。</p><p>　　海铃站在不远处，表情毫无波澜。但当立希转过身，目光正对上她时，她突然感到自己的心脏漏了一拍。</p><p>　　“哦？”立希朝海铃走来，眼神带着戏谑，“八幡教授，你是来看飞行课的吗？我记得你以前最讨厌的就是飞行课了。”</p><p>　　“我是来确认这瓶治疗魔药的效果的，我想你的学生会用得上的。”海铃回答得不假思索，语气依旧冷淡，但耳根却微微泛红。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　umr：完全不是来试魔药的，就是来看老婆的！</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第2章 初识</title>
    <link href="/fly-or-fall/02/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/02/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　九又四分之三站台上，人声鼎沸。霍格沃茨的学生们推着手推车穿梭在人群中，猫头鹰的叫声和火车的轰鸣声交织在一起，吵得人耳膜生疼。</p><p>　　今天是椎名立希去霍格沃茨上学的第一天。她站在站台边，手里拎着一个小巧精致的行李箱，目光冷淡地扫视着周围。不同于大多数父母欢天喜地送孩子们上学，她的父母送她到站台后便匆匆离开了，只留下简短的一句嘱托：“要像你姐姐一样成为一名出色的拉文克劳。”</p><p>　　立希沉默了，没有回应父母的话。她目送父母的背影渐行渐远，直至完全消失在视野中，方才转过身，不悦地皱了皱眉，然后快步穿过九又四分之三站台，踏上了霍格沃茨特快列车，钻进最近的一节车厢。</p><p>　　此时的她想快点找到一个安静的地方，避开所有人的目光，便索性随手推开一个包厢门。刚迈进包厢一步，她就听到了一声不大不小的警告：“小心点。”</p><p>　　立希停下脚步，看向发声的人。那人正蹲在座位边上摆弄一只冒着气泡的小坩埚，里面正“咕噜咕噜”地煮着什么奇怪的液体。</p><p>　　“哈？你在这里……煮魔药？！”立希眉梢一挑，话语间透着不解和些许嫌弃。</p><p>　　“是，煮得还挺不错。”黑发绿眸的女孩拍了拍双手，撑着座椅缓缓起身，抬起头看向立希，一脸正色地说，“不过，要是你把我的火源撞掉了，那就不好说了。”</p><p>　　立希谨慎地打量着面前举止怪异的女生，不满地抗议道：“你怎么能在火车上做这种事？这也太危险了。”</p><p>　　“还好吧，没有很危险。”那人一边不急不缓地回答，一边用犀利的眼神上下扫了立希一圈，“嗯……你是……纯血家族的孩子？”</p><p>　　“是又怎样？”立希被盯得有点不舒服，声音更冷了几分，“你怎么知道？”</p><p>　　“看气质。”女孩眨了眨眼，语气中带着点调侃的意味，“傲慢得像瓶冰晶液。”</p><p>　　“……冰晶液是什么？”</p><p>　　“不会吧？你竟然不知道？”女孩露出夸张的惊讶表情，手指弹了弹面前的坩埚，“大名鼎鼎的冰晶液，让服用者感到身处冰天雪地，甚至会出现被冻伤的幻觉。基础中的基础。”</p><p>　　“是吗……为什么要对我说这个？”立希眉头紧锁。</p><p>　　“没什么，只是想让你知道，毕竟魔药学是霍格沃茨的必修课。”女孩耸了下肩，随后朝立希伸出手并做起自我介绍，“八幡海铃，未来的圣芒戈治疗师。”</p><p>　　立希盯着对方伸出的手看了一会儿，才不情愿地握住：“椎名立希。”</p><p>　　“挺有意思的名字。”海铃放开立希，小声嘟囔了一句，转过身继续摆弄自己的小坩埚。</p><p>　　立希不明所以，但她实在是懒得换包厢，便走到靠窗的座位坐下。尽管她告诉自己不要过分在意那位奇怪的同行人，她的目光仍是不受控制地时不时飘向海铃，好奇地打量起对方如何制作魔药。</p><p>　　列车驶过第一段山谷后，包厢内的气氛已经不再那么紧绷。海铃一边摆弄着各种稀奇古怪的魔药器具，一边漫不经心地问道：“你是不是心情不太好？”</p><p>　　“关你什么事？”立希的眉头拧得更紧了。</p><p>　　“没什么。”海铃小声嘟囔道，“我听说纯血家族的人一般不是很擅长掩饰情绪，看来是真的。”</p><p>　　“哈？难道你很擅长？”</p><p>　　“比你擅长一些吧。”海铃耸肩，然后瞬间就把话题转移了回去，“比如现在，你看起来挺生气的，其实是在担心被别人看穿吧？”</p><p>　　立希直勾勾地盯着海铃，过了几秒，才移开目光：“你这人很烦。”</p><p>　　“那说明我猜对了。”海铃露出一个意味深长的笑，“不过放心，我很擅长保密。”<br><br><br><br>　　霍格沃茨特快列车很快到站，新生们在学生会主席的带领下前往礼堂参加分院仪式。学长学姐们早早落座在各自学院的位置上，准备迎接新加入的后辈们。新生们一个接一个地走到分院帽前，怀着紧张或兴奋的心情迎接自己的命运。</p><p>　　当“椎名立希”这几个字被喊到时，低声的议论从礼堂的四面八方传来。</p><p>　　“椎名？就是那个纯血家族的？”</p><p>　　“听说她姐姐一毕业就成为了傲罗？”</p><p>　　“是啊，听说她家世代都是拉文克劳，她姐姐椎名真希在校时也一直是拉文克劳最顶尖的学生，还曾经担任过级长。”</p><p>　　窃窃私语的声音随着一个高挑瘦削的女孩走上台而渐渐安静下来。</p><p>　　立希已经习惯了这样的注视和闲言碎语，所以表情一如既往的冷淡。她抬头看了眼礼堂高处悬挂的学院旗帜，然后毫不犹豫地坐到分院帽下。</p><p>　　“格兰芬多！”分院帽几乎是一沾到立希的脑袋就高声宣布了这个结果。</p><p>　　大厅内爆发出一阵掌声，格兰芬多的一位级长甚至兴奋地挥了下拳，但立希的脸上始终没有半分笑意。立希直起身，径直走向格兰芬多长桌，一路上面对众人的贺喜也只是点头致意。</p><p>　　在拉文克劳长桌的末端，如愿被分入拉文克劳的海铃看着立希的背影，轻声说了一句：“嗯，看起来确实是一头凶狮。”</p><p>　　“你说什么？”海铃旁边的同学没听清楚，凑过来问。</p><p>　　“没什么。”海铃笑了笑，目光依旧停留在立希身上。<br><br><br><br>　　魔药学教室位于霍格沃茨的地牢之中，因此要相对潮湿一点。教室内总是夹杂着略微刺鼻的药剂气味，靠墙的储物架上堆满了各种奇形怪状的标本，使整间教室显得格外阴森。</p><p>　　此时的魔药学教室内，格兰芬多和拉文克劳的一年级生们正在按照花园教授的要求，小心翼翼地调制他们的第一瓶防火魔药。</p><p>　　花园教授的声音一向温和，但她的措辞又带着魔药学家特有的严谨，让学生们不由自主地把注意力集中到她身上：“需要注意的是，千万不要加入过量龙涎草粉。如果你们的药剂变成深绿色，那就意味着这次调配彻底失败了。”</p><p>　　正当所有人专注于听讲时，门被悄悄推开了一个缝隙，立希迅速从中钻了进来。她步伐轻盈，像做贼似的，似乎在尽量避免发出声音而引起他人注意。她扫了一眼，发现最后一排正好有一个空位，于是快步走过去坐下。</p><p>　　“你迟到了。”一个轻快的声音从身旁传来。</p><p>　　立希转头，看到旁边的人时愣了一下——是她，那个在火车上和自己共享一个包厢的女孩。</p><p>　　“又见面了。”海铃懒洋洋地撑着下巴，嘴角挂着一抹淡淡的笑意，“你挺厉害的，居然没被教授发现，不然格兰芬多免不了要被扣上个五分。”</p><p>　　“谢谢夸奖。”立希淡定地回答，像是没听出海铃话中的打趣意味。她低头翻开魔药课本，匆匆扫了一眼今天的配方内容，试图赶上大家的进度。</p><p>　　几分钟后，立希的坩埚开始冒出一缕诡异的黑烟。她眉头紧皱地把课本翻来翻去，却发现书上关于搅拌时间的描述模棱两可，根本没有她想要的答案。她试着搅了几下，却让液体变得更粘稠，冒出越来越多的气泡。</p><p>　　“你的魔药看起来快要发脾气了。”海铃凑过来，盯着立希的坩埚里那团可疑的粘稠物，“是不是你搅得太快了？”</p><p>　　“搅得快怎么了？”立希有些不耐烦地反问，手里的长匙越转越急。</p><p>　　“嗯，粘度过高，再多搅几下可能会炸到你。不过我不介意看看烟火表演。”海铃始终撑着下巴，表情轻松。</p><p>　　“别吓唬人。”立希面上分明一副不相信的表情，但手上的动作却不自觉慢了下来。</p><p>　　海铃瞄了她一眼，伸手拿过长匙，熟练地搅动了几下，然后迅速往坩埚里加了两滴透明液体。很快，那粘稠的液体就渐渐平静下来，气泡和黑烟也随之消失了。</p><p>　　“谢……”立希刚开口，话还没说完，便被打断。</p><p>　　“我知道你要说谢谢。”海铃把长匙还给她，脸上挂着戏谑的笑容，“不过请你大声一点，我刚刚可是救了你。”</p><p>　　“谢谢。”立希咬着牙，把声音提高了一点，显然不太情愿。</p><p>　　“不客气。”海铃满意地点点头，转过身去搅拌自己的坩埚。</p><p>　　相比于立希的焦头烂额，海铃的操作显得游刃有余多了。她的动作干净利落，搅拌的速度精确得像是提前排练过一样。坩埚里的药剂渐渐变成清澈的淡黄色，散发出一股清新的草药香气。立希的目光不经意地扫过她的桌面，不得不承认，海铃的药剂比教授展示的成品还要完美。</p><p>　　“你怎么做到的？”立希忍不住低声问了一句。</p><p>　　“天赋。”海铃头也不抬地答道，语气轻快。</p><p>　　立希强忍住才没翻白眼。她没有接话，只是低下头，继续完善自己的药剂。</p><p>　　下课时间到了，学生们纷纷收拾东西准备离开。花园教授在讲台前检查了几位学生的魔药后，宣布了下节课的安排，并叮嘱大家标记好坩埚。</p><p>　　立希正准备起身离开，却听到身后传来海铃的声音：“椎名同学。”</p><p>　　她停下脚步，回头看向海铃：“又怎么了？”</p><p>　　“下节课还要不要继续做我的同桌？你的坩埚刚才可是差点把你炸飞了，为了全体同学的人身安全着想，我觉得我有责任看好你这个危险分子。”</p><p>　　“……”立希好看的眉眼都拧到一块儿去了，语气里明显透着不耐烦，却没有明确拒绝，“随便你。”</p><p>　　“好，那就这么说定了。”海铃轻轻拍了拍她的肩膀，笑得一脸愉快，“希望下次你别再迟到。”</p><p>　　立希张嘴，欲言又止。沉默两秒后，她摇了摇头，匆匆转身走出教室，赶去上下一节课。</p><p>　　从那天起，立希对海铃有了更深刻的印象——这个看似爱逗人的女生其实很厉害，不管是调侃她的毒舌，还是魔药学的水平。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　魔药都是我瞎掰的。<br>　　众所周知椎名立希不高，写她高挑是因为她给人一种很高挑的感觉。并非高挑，只是矮子（　　</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第3章 飞行</title>
    <link href="/fly-or-fall/03/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/03/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　作为霍格沃茨的传统，全体新生都要参加飞行课，而且课堂上不允许使用自己的扫帚。所以此时，几十把飞行课专用的扫帚整齐地排列在草地上，等待着与小巫师们一起开启一段奇妙的旅程。新生们站在一旁，或忐忑不安，或兴奋期待。</p><p>　　立希站在人群里，目光平静地扫过那些扫帚——她似乎总是这样，对所有事情都兴致恹恹。</p><p>　　“听好了！”飞行课教授站在场地中央，声音洪亮，“等会儿我一吹哨，你们就骑上扫帚，身体朝斜上方，双脚往后蹬地。”</p><p>　　立希微微眯起双眼，握住扫帚，手指稍稍用力，感受着掌心传来的轻微颤动。她能感受到，扫帚不是冷冰冰的木头，它有自己的脾气，需要巫师尊重和理解它，方能互相配合。</p><p>　　飞行教授的哨声很快如约响起。立希轻盈地翻身跃上扫帚，身体贴合着扫帚柄，双腿微微夹紧，然后用力向后蹬了一下地。下一秒，扫帚迅速离地，随后稳稳地升到半空中。那种微妙的平衡感让立希不禁扬起嘴角。</p><p>　　立希感觉自己逐渐掌握了其中技巧，便大胆地在空中盘旋了几圈。风从她耳边滑过，轻柔地托住她的身躯，带她去往更高更远的地方。她感到世界在此刻变得辽阔而又安静。她缓缓抬起头，目光越过霍格沃茨城堡，看向远处的山峦。生平第一次，她觉得自己离开了所有束缚——那些滔滔不绝的比较，那些永远压在肩头的期待，此刻全都化作了脚下的风。</p><p>　　她自由了。</p><p>　　立希围着草地绕了一圈，然后迅速俯冲下来，在离地面不到半米的高度稳稳停住。</p><p>　　“椎名小姐。”教授的目光扫过立希，眼中满是赞许，“非常漂亮的控制力！看起来你是天生的飞行者。”</p><p>　　立希脸红着微微低头，嘴角扬起一抹止不住的笑意，然后小声谢过教授的夸赞。</p><p>　　地面上的海铃仰头看着立希，笑眯眯地为她鼓掌。</p><p>　　相比立希的轻松驾驭，海铃的飞行经历显得坎坷许多。她站在扫帚旁，盯着它足足有十秒，似乎在思考如何与这根陌生的木棍和平相处。周围的同学一个接一个跃上扫帚升空，她却迟迟没有动弹。</p><p>　　“海铃，你打算一直站在这里？”立希飞到海铃身边停住，语气平淡地质问道，然而离她近在咫尺的海铃仍是从中察觉到了一丝若有似无的揶揄，默默在心里感叹：真是风水轮流转。</p><p>　　“我……在熟悉它。”海铃硬着头皮答道，手慢慢摸上扫帚柄，“希望它不是只爱乱跑的疯狗吧……”</p><p>　　立希被海铃的形容逗得嘴角抽了抽，挑了挑眉，站在一旁看着她。</p><p>　　最终，海铃鼓起勇气，一跃而上。扫帚立即像被激怒了一样猛地窜了出去，带着她直冲向场地边缘。</p><p>　　教授很快注意到了海铃的异常：“八幡小姐，放松点！”</p><p>　　海铃表面仍然相当镇定，但狼狈地扑腾着的双腿暴露了她的内心：放松？拜托，我在空中，怎么可能说放松就放松？！</p><p>　　立希见状，叹了口气，调整自己的方向，迅速向海铃飞去。立希飞得太快了，一眨眼就到了海铃身后，就在众人以为她俩要撞上时，立希突然一个急停，然后伸手抓住了海铃的扫帚尾部，轻轻往自己的方向一拽，让扫帚慢慢降了下来。</p><p>　　两人回到地面上，海铃终于松了口气，有种劫后余生的感觉。立希看着放松下来的海铃开口道：“你太紧张了，以至于把扫帚抓得太紧。扫帚感到自己被攻击了，所以才会急着把你甩下去。”</p><p>　　“攻击？”海铃感到不可思议，睁着圆溜溜的双眼，无辜地看向立希，一副委屈的样子。</p><p>　　立希指了指海铃仍然紧握着扫帚柄的双手：“看看你的手指，都快把扫帚柄掐出印了。”</p><p>　　立希往前迈了一步，重新拿起扫帚，递到海铃面前，语气比刚才柔和了一些：“好了，听我说，你的手要轻一点，像这样——”她边说边握住了扫帚柄示范了一次。</p><p>　　“来，你试试。”立希的目光注视着海铃手上的动作。</p><p>　　海铃依言照做，却因为过于专注，手仍显得僵硬。扫帚在她的掌控下轻轻颤动着，像是随时都会失控。</p><p>　　“停。”立希伸出手，覆盖在海铃的手上，调整了她的手势，“手腕放松点，指尖贴住，不要硬抓，扫帚需要感受到你的意图。”</p><p>　　海铃低头看着覆盖在自己手上的那只手——与立希冷冰冰的外表不同，她的掌心很温暖，动作轻柔而稳重，让人不自觉地想要相信她。</p><p>　　“感受到了吗？”立希的声音从耳边传来。</p><p>　　“嗯……”海铃点点头，抬眼看向立希，紧张了多时的她终于重新放松下来，笑意盈盈地说，“感觉椎名同学教得比教授还要好！”</p><p>　　在立希的鼓励下，海铃开始尝试着在空中移动：起初先是缓慢地前行，接着又试着向上攀升，虽然动作不算优雅，但总算是没有再闹出事故。<br><br><br><br>　　中午的霍格沃茨礼堂里，阳光从高高的拱形窗洒下，照亮了四张长桌上堆满的食物。年轻巫师们聚在一起，叽叽喳喳地交换着校园内的趣闻，盘子与杯子的碰撞声此起彼伏。海铃坐在拉文克劳的长桌边，心情很好地啃着一只鸡腿——她的魔药学作业又一次拿了满分。</p><p>　　“海铃。”一个清冷又熟悉的声音从对面传来。</p><p>　　海铃抬起头，看见立希端着餐盘，毫不客气地坐在了自己对面。</p><p>　　“椎名同学来这儿干嘛？”海铃愣了一下，下巴朝格兰芬多长桌的方向抬了抬，“你们格兰芬多的桌子不是在那边吗？”</p><p>　　立希没有回答，只是戳起餐盘里的食物，大口大口往嘴里塞。</p><p>　　海铃眨了眨眼：“哦，我懂了！椎名同学觉得拉文克劳的餐食比格兰芬多的更好吃？”</p><p>　　“不是。”立希立刻否认，抬起眼看向海铃，神情认真得让海铃以为她要谈什么正事，“我是想问你，放学后要不要和我一起练习飞行？”</p><p>　　海铃一时没反应过来：“你找我和你一起练习？”海铃现在的飞行水平比起刚入学时已经有了很大的进步，但她仍是班上吊车尾的水平，立希这种天赋型选手更是让她望尘莫及。她实在是想不通立希来找自己练习的原因为何——立希应该去找旗鼓相当的人一起练习才对。</p><p>　　“嗯，是你没错。”立希点了点头，神情认真，看起来没有丝毫开玩笑的意思。</p><p>　　海铃放下手里的刀叉，撑着下巴看向对面的人，故意拖长语调问道：“椎名同学，听说你飞行课表现优异，连格兰芬多的魁地奇队长都来接触过你了吧？如果我是你的话，我现在会去找一些善于飞行和魁地奇的人一起练习，为之后的魁地奇队员选拔做准备。你现在是飞行课教授认可过的天才学生，只要你在这里喊一声，愿意和你一起练习的人能从霍格沃茨排到霍格莫德村，他们个个都比我强，为什么你会想到找我这么个飞行废物陪你一起练习？”</p><p>　　立希微微一顿，低头切下一块牛排，语气平静地说道：“因为从霍格沃茨排到霍格莫德村的那帮家伙没有在魔药课上帮过我。”</p><p>　　海铃忍不住笑了：“那我可真是受宠若惊。好吧，看在椎名同学这么诚心的份上，我就勉为其难陪你练习一下。”</p><p>　　立希斜睨了海铃一眼，没有多说什么，只是点了点头，然后继续专心吃饭。</p><p>　　八幡海铃忍不住又拿了一只鸡腿——她总觉得今天的饭格外的香。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　恭喜女女嘉宾牵手成功！<br>　　给umr滑跪一个，umr老师有一股浓浓的饭桶味，这是可以说的吗？哦可以可以。<br>　　终于写到本文标题中的关键词“飞行”了，下一章请看“坠落“！<br>　　亲友说我笔下的umr小表情很多，其实游戏剧情里的umr真的很生动，会笑，会挑眉，在taki面前一直很活泼的样子，和动画里的形象还不太一样。我写的时候同时参考了动画和游戏里的人物性格。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第4章 坠落Ⅰ</title>
    <link href="/fly-or-fall/04/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/04/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　飞行场上的训练已经接近尾声。海铃坐在扫帚上，安静地悬停在离地两米高的地方，双腿自然地垂下，一晃一晃的。她抬起手掌抵在额上，挡住略微刺眼的夕阳，然后仰头望向天空，目光追随着立希飞翔在空中飞行的身影。</p><p>　　立希没有多余的花哨动作，她的飞行干净而流畅，就像一只盘旋的鹰，每一次转弯和俯冲都精准利落，毫不拖泥带水。夕阳的余晖洒在她的身上，她的头发被风扬起，那双一向冷静的双眸也因为光影的关系多了几分柔和的色彩。</p><p>　　她是那么自由，张扬，无拘无束。</p><p>　　海铃忍不住笑了一下，喃喃道：“有些人是天生属于天空的。”</p><p>　　“你在说什么？”立希从高处俯冲下来，在海铃身边稳稳停住，扫帚的尾部掀起一阵轻微的气流。</p><p>　　“没什么。”海铃摇了摇头，随口敷衍道，“就是觉得……立希同学，你飞得确实不错。”</p><p>　　立希微微挑眉，似乎有些意外，但没有多问，只是平静地说道：“上来。”</p><p>　　“什么？”海铃一时没反应过来。</p><p>　　“和我一起飞。”立希指了指自己的扫帚，“我教你。”</p><p>　　“同骑一柄扫帚？”海铃迟疑了一下，忍不住小声嘀咕，“霍格沃茨校规里没有禁止这个吧？”</p><p>　　“没有。”立希回答得很快。她微微侧过头，示意海铃坐上来。</p><p>　　海铃犹豫了几秒，最终还是小心翼翼地翻身坐到立希的扫帚上，然后将自己的扫帚扔到一旁。然而，刚坐稳，她就发现了一个更大的问题——她的手不知道该往哪放。扫帚柄太窄，放在扫帚上根本稳不住，放在立希的肩膀上又显得太别扭。</p><p>　　“你在干什么？”立希转头看了她一眼，“抓稳点，不然一会儿掉下去我可不会救你。”</p><p>　　“我……”海铃的嘴唇动了动，还没想好怎么回答，就感觉立希抓住了她的双手，直接将它们搭在了自己的腰上。</p><p>　　“抓紧我。”立希语气平静，似乎完全没觉得有什么不妥，“不要松手。”</p><p>　　海铃瞬间僵住了，手指触碰到立希腰部的瞬间，她感觉到了一种意料之外的柔软。海铃的耳根悄悄地热了起来，她本想松开手，却被立希的声音打断：“再松手你就真的掉下去了。”</p><p>　　“我知道了……”海铃声音小得像蚊子一样。她庆幸此时立希背对着自己，看不到她脸上早已红得发烫。她硬着头皮环住立希的腰，但整个人却更僵硬了，身体像块石头一样贴在立希背后，完全没有办法放松。</p><p>　　“放轻松点，没事的。”立希似乎注意到了她的不自然，安抚了她一句，随即带着她慢慢升空。</p><p>　　夕阳下，扫帚在风中穿梭，飞过草坪边缘，掠过灌木丛和低矮的树木，速度越来越快。</p><p>　　“慢点飞。”海铃一边死死抓着立希的腰，一边忍不住抱怨道，“我要掉下去了……”</p><p>　　“你不会。”立希的声音从风中传来，平静而笃定，“相信我。”</p><p>　　当她们快要抵达草坪尽头时，意外突然发生——扫帚像撞到了一堵看不见的屏障，速度骤然变慢，随后猛地拐向一旁。</p><p>　　“啊！”海铃和立希同时惊呼出声，两人一起从扫帚上摔了下来，掉到一棵粗壮的大树上。</p><p>　　“好险……”海铃勉强稳住身形，牢牢抓住一旁的树枝。就在两人庆幸这棵大树救了她们一命时，树枝却突然剧烈地晃动起来。</p><p>　　“这是怎么回事？”立希问道。她想要站起身，却感到树干从根部开始剧烈震动。</p><p>　　海铃瞬间想起了什么，声音陡然拔高：“梅林的胡子，这是棵打人柳，快下去！”然而打人柳完全不给她们反应的机会，下一秒，两人就被猛地甩了出去。</p><p>　　电光石火间，海铃根本来不及思考，在本能驱使下一把抱住了立希，将立希牢牢护在怀里。落地的瞬间，海铃的背部狠狠撞在地面上，身体因为惯性在地面滑出了一道长长的痕迹。草坪被铲掉了一大片，露出底下黝黑的泥土。</p><p>　　“嘶……”海铃疼得倒吸了一口冷气，第一反应是查看怀中人的情况，“立希同学你怎么样？有没有受伤？”</p><p>　　立希从她怀里抬起头，目光冷冷地盯着她，语气里带着显而易见的不满：“你把我护在怀里，我还能怎么样？！倒是你摔得这么狠，怎么不先管管你自己？！”</p><p>　　海铃心虚地摸了摸自己的背，指尖触碰到斗篷上裂开的布料，那里果然破了个大洞。不过，她随即松了口气——万幸的是，她对自己的飞行水平有清晰的认知，所以每次飞行前，她都会提前在斗篷上施加一个缓冲咒，以防万一。今天，缓冲咒显然帮了大忙，尽管斗篷破了个大洞，她本人却丝毫没有受伤。</p><p>　　立希查看了一番，确认海铃没有受伤后松了口气。但她还是用漂亮的眸子狠狠瞪了海铃一眼，冷声说道：“下次别多管闲事。”</p><p>　　海铃无奈地摇摇头：“诶？怎么还凶起来了？”</p><p>　　立希抿着唇，站起来拍了拍身上的灰尘，看了一眼地上的“灾难现场”，陡然拔高音量：“难道还是我错了？”</p><p>　　“你的错。”海铃毫不犹豫地说，“是你非要拉我一起飞。”</p><p>　　“哈？我自己飞的时候可从来没摔过，明明是你的问题！”立希大声反驳道。</p><p>　　正当两人争论得不可开交时，飞行课教授忽然从远处走来，目光落在那片被铲秃了的草坪上，脸色一沉：“椎名小姐，八幡小姐，谁能给我解释一下发生了什么吗？”</p><p>　　“我们……”</p><p>　　两人还没想好怎么解释，就听见教授冷冷地说道：“格兰芬多和拉文克劳各扣十分！”</p><p>　　在格兰芬多和拉文克劳院长调查了这件事的前因后果以后，霍格沃茨新增了一条校规——禁止两人同骑一柄扫帚。<br><br><br><br>　　打人柳事件之后，立希又多了一个响当当的称号——草坪终结者。草坪被连着施了六遍修复咒才完全恢复如初的消息在校园内不胫而走，全校都为之哗然。然而没过多久，立希以一年级学生的身份加入了格兰芬多的魁地奇球队，并担任起至关重要的守门员一职。这一壮举又一次惊掉了众人的下巴。</p><p>　　“她的反应速度快得惊人。”格兰芬多队长在斯莱特林队长面前放下狠话，“这可是我们格兰芬多今年最强的秘密武器，一定把你们打得屁滚尿流！”</p><p>　　一时间，质疑立希的声音层出不穷。然而不管外界怎么议论，格兰芬多队长的态度都坚定无比，力排众议让立希以正式队员的身份登场比赛：“椎名绝对是不可多得的魁地奇人才。”</p><p>　　事实也确实如此。立希在第一次比赛中就展现出了极快的反应速度和冷静的判断力，无论鬼飞球如何刁钻地飞向球门，她总能在极短的时间内做出扑救，甚至还用扫帚柄直接拦下了斯莱特林王牌选手某个势不可挡的射门。</p><p>　　于是，“草坪终结者”立希摇身一变，成为了魁地奇赛场上的“守门天才”。</p><p>　　比赛结束后，观众逐渐散去，立希一个人坐在休息室的角落，双手紧紧握着扫帚柄，耳边似乎还能听到刚刚观众席上那些不经意的低语。</p><p>　　“和她姐姐的风格有点像。”</p><p>　　“听说真希当年也是守门员，还是个优秀的队长。”</p><p>　　“她现在也挺厉害的，但和姐姐比就……”</p><p>　　她微微闭上眼，握着扫帚柄的手指收得更紧了一些。她从来不会去回应这些比较，甚至在外人面前表现得毫不在意。但只有她自己知道，每次听到这些拿她去和姐姐比较的刺耳话语时，她的内心都会荡起细小的波澜。姐姐是优秀的守门员，所以我也必须是优秀的守门员——这并不是她喜欢的想法。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第5章 心结</title>
    <link href="/fly-or-fall/05/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/05/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　又一场魁地奇比赛以格兰芬多的胜利告终。立希低头望向手中的扫帚，目光紧盯因过度使用而磨出的痕迹。这些痕迹，像一道道无声的证据，暗示着她这一路有多拼命。</p><p>　　今天，她确实赢了——不仅是比赛，还有人们的认可：队友们在赛后笑着拍她的肩膀，说她是全场的英雄；飞行课教授也毫不吝啬地赞扬她，说她天赋过人，将来一定大有作为。</p><p>　　可是立希知道，在他们的目光背后，总还藏着一点无形的期待，或者说……一种比较。哪怕她已经无数次用胜利证明了自己，哪怕她已经拼尽全力表现得完美无缺，那些比较依旧如影随形，紧紧跟着她，时不时提醒她：你只是某人的影子。</p><p>　　胜利能掩盖议论一时，却不能永久地遮挡。她太清楚了，只要输一次，她椎名立希的名字就会被彻底淹没，重新变成“那个天才守门员的妹妹”。这种焦虑像根藤蔓一样悄无声息地缠绕着她。</p><p>　　某天训练结束后，立希发现海铃站在场边，抱着胳膊看着她，眉头紧锁：“你已经练了一整天了。”</p><p>　　“还有时间。”立希轻轻擦了擦汗，准备再回到场中继续练习。</p><p>　　“肩膀上的伤口呢？”海铃挡在她面前，目光带着少见的严肃，“还没好全吧？”</p><p>　　前不久，立希在一次拦截鬼飞球的训练中失误，肩膀狠狠撞上了球门柱，整个人重重摔在地上。队友们迅速围过来关心她的伤势，然而立希声称自己只是受了点皮外伤，不碍事。她草草处理了肩膀上的伤口，用衣袖随意遮挡住渗出的血迹，便走回了训练场中央。立希的动作看上去依然游刃有余，队友们都渐渐放下心来。然而在一旁围观格兰芬多队训练的海铃仍是从立希苍白的脸色中看出了端倪——立希刚刚那一下绝对摔得不轻。</p><p>　　“没事。”立希绕过海铃，“我能坚持。”</p><p>　　“坚持？坚持到伤得更严重？”海铃的声音带着一丝愠怒，忍不住提高了音量，“椎名立希，你到底有没有考虑过自己的身体？再说，下一场比赛你不一定非得上！”</p><p>　　“什么叫不一定非得上？”立希猛地抬头，目光中闪过一丝不可置信。</p><p>　　海铃怔住了，她从没见过立希的情绪如此激动。</p><p>　　“……你不懂。”立希咬着下嘴唇，声音很低，像是喃喃自语。肩膀的疼痛一阵阵涌上来，可她仍然咬着牙，拼命把这些压下去——如果连这些都承受不了，她还拿什么去证明自己？她突然觉得很委屈，海铃是她在霍格沃茨为数不多的朋友，她曾经以为，海铃是那个最能理解她的人——理解她为什么总要把自己逼到极限，理解她背负的压力和不甘……可是现在，为什么连海铃也要来阻止自己？</p><p>　　“我不知道？”海铃的手牢牢按在立希的扫帚上，语气冷冰冰的，“我比谁都清楚你为什么拼成这样。但我只想问你一句话，那些东西，真的比你自己还重要吗？”</p><p>　　立希看着海铃，嘴唇微微颤动。她想要回答，想要辩解，可话到了嘴边，却只剩下一片空白。</p><p>　　“算了，毕竟我也不是椎名同学的什么人。”海铃摇头，语气里带着一种破罐子破摔的疲惫，“我没资格管你。”</p><p>　　说完，海铃转身走开了，只留下一阵无声的风，卷起地上的尘土。</p><p>　　立希站在原地，握着扫帚的手指微微颤抖，直到掌心传来一阵刺痛，她才发现自己抓得太紧。<br><br><br><br>　　第二天下午的最后一节课是魔药课。立希如往常一般坐在海铃旁边，可她很快就发现，今天的海铃和以往有些不同。海铃的脸色苍白，眼底浮现出淡淡的青色，哈欠一个接一个，从坐下开始就低着头，目光一直停留在课本上，手里机械地搅拌着坩埚里的魔药。</p><p>　　立希看着她的侧脸，忍不住轻轻皱眉——海铃昨晚一定没休息好。立希试图说点什么，甚至在调制药剂时有意放慢了动作，想制造一点开口的机会。可每当她侧头看向海铃时，后者总是一副专注于手头工作的模样，脸上没有丝毫表情，让立希始终找不到机会去叩开海铃亲手筑起的厚实心墙。</p><p>　　下课铃声响起，学生们纷纷收拾东西准备离开。趁此间隙，立希终于鼓起勇气：“海铃……昨天的事，抱歉。但我不想放弃比赛，不想让别人抓住任何一点把柄来闲言碎语，所以——”</p><p>　　话还没说完，她忽然察觉到有些不对劲。她低头一看，发现海铃竟趴在桌上，呼吸平稳，俨然一副睡着了的样子。立希愣了一下，手足无措地站在原地，静静地看着海铃疲惫的侧脸，心想：她竟然累成这样……也不知道我刚刚说的话她听到没有……</p><p>　　立希犹豫着要不要叫醒海铃，却见海铃像是有所感应般猛地抬起头，伸手揉了揉眼睛，然后迅速收拾好课本和材料，起身要走。</p><p>　　“海铃……”立希轻轻唤了海铃一声。</p><p>　　听到立希喊自己的名字，海铃缓缓转头看向她。立希还未来得及再开口，就看到海铃眼底满是疲惫，那目光仿佛在说：我现在什么也不想说，我只想休息。立希一下子忘了自己要说什么。</p><p>　　海铃见立希陷入了沉默，开口道：“没什么事的话，我先走了。”</p><p>　　“等……”立希的声音哑了哑，她的手微微抬起，却最终没有追上去，只能呆呆地站在原地，看着海铃的背影消失在走廊的拐角。她忽然觉得胸口像堵了一块石头，沉甸甸的，让人喘不过气。</p><p>　　接下来的几天，立希发现，每当下课铃响起，海铃总是第一个离开，速度快得像一阵风，无论是图书馆还是休息室都见不到对方的身影。两人偶尔在走廊上恰巧碰上，海铃也只是步履匆匆地从她身边路过。</p><p>　　立希忍不住想：海铃……是在躲什么吗？她好像隐隐知道答案。二人之间曾经的日常互动似乎一下子变得遥远了起来……</p><p>　　一天晚饭后，立希终于忍不住跑去找海铃的室友三角初华，试探着问道：“三角同学，你知道海铃最近在忙什么吗？”</p><p>　　三角初华正忙着整理自己的笔记，听到这个问题时抬头看了立希一眼，脸上露出一丝疑惑：“不知道呢，她最近都神神秘秘的。”</p><p>　　“怎么个神秘法？”立希皱起眉。</p><p>　　“反正每次下课就不见人影，等回来时都已经快赶上宵禁了。”初华耸了耸肩。</p><p>　　“每天都这样？”立希的眉头皱得更深了。</p><p>　　“嗯，差不多。”初华瞄了立希一眼，忽然饶有兴趣地问，“你们不是一直关系很好吗？怎么，你也不知道她在干什么？”</p><p>　　立希没有回答，心虚地躲开初华的视线，目光垂落在地面上。她回想着和海铃争执的那一幕，一股难以言喻的苦涩涌上心头：海铃已经一连好几天没和她说话了，她们这算是……冷战？可是……如果连海铃都不站在自己这边了，那还有谁会支持自己？她忽然觉得，自己唯一能够依赖的就只剩下魁地奇了。<br><br><br><br>　　终于到了比赛当天，格兰芬多的准备室里弥漫着紧张的气氛，队员们都全神贯注地聆听队长进行最后的战术调整，然而立希的目光却时不时向门外飘去。</p><p>　　不远处的观众席逐渐热闹起来，熟悉的欢呼声一阵阵传来。立希抬起头，下意识地朝观众席的某个方向看去——那个她总是习惯性寻找的角落——那个属于海铃的固定位置。</p><p>　　然而今天，那个座位空空如也。</p><p>　　她没来。</p><p>　　对此，立希其实早就有所预感：过去的几天里，海铃对她冷淡的态度，以及每次下课后都消失得无影无踪的行迹，都让她隐隐觉得，也许这一次比赛海铃不会出现在观众席上。可是，当她真的看到那个空位时，心口像是被挖空了一块，空荡荡的。</p><p>　　为什么不来呢？从她入队以来，海铃从未缺席过她的比赛——无论风吹雨打，还是紧张的考试周，海铃总会准时坐在那里，带着若有若无的笑意看着她飞翔。</p><p>　　她曾经问过海铃：“你明明不喜欢魁地奇，为什么还总是来看我的比赛？”</p><p>　　当时海铃只是轻轻一笑，语气轻松又坦然：“因为喜欢看你飞。”</p><p>　　那一瞬间，立希觉得自己的心仿佛被什么拨动了一下，连耳尖都悄悄染上了一丝热意。</p><p>　　那本该是立希最习惯的场景，也是最让她觉得安心的存在。可现在呢？她抬头看向那个空位，胸口压抑得几乎喘不过气，脑海里忽然冒出一个莫名其妙的念头——所以现在是不喜欢看我飞了吗？你的喜欢……就这么廉价吗？</p><p>　　“立希。”队长的声音忽然从旁边传来，把立希拉回了现实，“该上场了。”</p><p>　　“嗯。”立希的声音低得像是从嗓子眼里挤出来的。</p><p>　　她站起身，扫了一眼准备室里已经集结完毕的队员，深吸了一口气，拍了拍脸颊，告诉自己：比赛还是要继续的。</p><p>　　可就在她迈出第一步时，准备室的门忽然被推开了。</p><p>　　“立希同学。”清冷的声音在嘈杂的空气中响起，立希下意识地回头，看到一个熟悉的身影站在门口。海铃气喘吁吁，脸颊被冷风吹得微微泛红，眼底还带着几分未散的倦意。</p><p>　　“海铃……你……”立希此时的内心五味杂陈，不知该怎么面对海铃。自从看见观众席的空座位以后，她的心底其实一直抱着“海铃会在最后一刻姗姗来迟”的幻想。可她也相当清楚，海铃之前从未对她这么冷漠过，五天的冷战让她几乎不敢奢望这一刻会发生。</p><p>　　海铃抬手，打断了立希的话，然后迅速从怀里掏出一个小药瓶递到立希面前：“喝这个。”</p><p>　　“这是什么？”立希下意识问了一句，但她的手却比嘴快，已经接过了瓶子。</p><p>　　“半成品。我不知道会有什么效果，爱喝不喝。”</p><p>　　立希毫不犹豫地打开瓶塞，仰头一饮而尽：“味道不怎么样。”她放下瓶子，抬头看着海铃。</p><p>　　“别看我。”海铃移开视线，用命令的语气说，“上场吧。”</p><p>　　立希站在赛场中央，耳边是观众席上传来的欢呼声和队友们的鼓励。她低头看了一眼手中的扫帚，深吸了一口气，然后稳稳地坐上扫帚，缓缓升空。</p><p>　　她的肩膀本该疼痛难忍，轻微的动作都会牵扯到伤处。可奇怪的是，那股疼痛感竟然彻底消失了。她试着转动了一下胳膊，动作流畅得仿佛从未受过伤。</p><p>　　海铃的魔药……竟然真的有效！立希的目光不由自主地扫向观众席，那个位子仍然空着，但她很快压下了心里的波动，将注意力集中到比赛上。</p><p>　　随着哨声吹响，比赛正式开始。斯莱特林的攻击一如既往的强势，鬼飞球频频朝格兰芬多的球门飞来，轨迹刁钻，速度惊人，稍有不慎便会丢分。可立希一次次迎接挑战，每一个动作都精准得像经过无数次推演一样。游走球朝她飞来，她迅速判断角度，一个侧身，扫帚稳稳停在空中，球被直接挡下，改变了飞行轨迹，向着斯莱特林的找球手飞去；鬼飞球以极快的速度直冲格兰芬多队的球门，她几乎是用本能将球扑了出去，现场爆发出一阵热烈的掌声……</p><p>　　“太漂亮了！椎名立希再一次证明了她的实力，这就是天才的表现！”观众席上的解说太过激动，声音在施加了扩音咒后压过了众人的欢呼声，径直传到球员们耳中。格兰芬多队的士气随之大涨。</p><p>　　比赛持续了整整两个小时，格兰芬多最终以大比分赢下了比赛。当哨声响起的那一刻，立希终于松了一口气，慢慢降落到地面。队友们激动地冲上来，将她团团围住。</p><p>　　“干得漂亮，立希！”队长用力拍了拍她的肩膀，目光里满是赞许，“今天的胜利，功劳一半都是你的！”</p><p>　　立希微微勾起嘴角，向他们点了点头，却没有说太多。她的目光不由自主地扫向观众席，那个固定的位置，依旧空荡荡的。她走回格兰芬多的休息室，在椅子上看到了一个熟悉的身影——海铃靠在椅背上，双手环抱在胸前，闭着眼，嘴角轻抿，像是睡着了。</p><p>　　立希轻手轻脚地走了过去。她在海铃面前蹲下，忍不住低头打量起眼前人的脸庞，此时两人的距离近得足以看清对方的每一根眼睫。立希目不转睛地盯了足足一分钟，脑海里浮现出无数片段——从争吵，到冷战，再到赛前那一瓶突如其来的魔药。</p><p>　　终于，立希微微勾起嘴角，凑到海铃耳边，几乎是用气声说：“别装了，我知道你醒了。”</p><p>　　海铃的眼睫轻轻颤了颤，缓缓睁开眼。她并没有急着起身，只是抬起眼睑，与立希对视了几秒，随后目光扫过她身上的护具：“恭喜，没死在赛场上，真是太幸运了。”说完，她便起身绕过立希，头也不回地离开了。</p><p>　　立希望着海铃的背影，忽然想起了那瓶药剂，想起海铃匆匆赶来时还未平复的气息，想起过去几天海铃的神秘失踪。她心里像是隐隐触碰到了什么答案——海铃消失的日子，大概都与那瓶药剂有关。</p><p>　　立希忽然觉得，心口那块被掏空的地方似乎又被填满了。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　致敬传奇吉他手冰川纱夜之我只剩魁地奇了.jpg我知道这句话有点突兀，但本前sayo推就是想夹带私货啦，你们让让我吧！</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第6章 星解</title>
    <link href="/fly-or-fall/06/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/06/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　霍格沃茨的大礼堂内灯火辉煌，长桌边坐满了学生，天花板上悬挂着四个学院的旗帜。此时，所有学生的目光都集中在教师席前，都筑校长正站在那里，举着金光闪闪的学院杯。</p><p>　　“今年的学院杯——”校长的目光扫过礼堂，“毫无疑问，是属于格兰芬多的！”</p><p>　　话音刚落，礼堂内瞬间爆发出雷鸣般的掌声和欢呼声。校长随手一挥，天花板上悬挂着的旗帜随之变成了格兰芬多的院旗样式。</p><p>　　格兰芬多长桌边，一片红金色的海洋沸腾起来。学生们激动地跳起来互相拥抱，庆祝他们这一年的努力终于得到了回报。</p><p>　　立希被同学们和魁奇队的队友们簇拥着，赞美的话语如潮水般涌来。</p><p>　　“今年的学院杯有你一份功劳。”</p><p>　　“你是格兰芬多的骄傲！”</p><p>　　立希微微抬起头，扯出一个礼貌的笑容，机械地说着“谢谢”，“嗯”，“我会继续努力”。她低头轻轻鼓了几下掌，动作敷衍得连自己都觉得勉强。她感觉自己始终游离在喧嚣之外，那些热烈的称赞和欢呼似乎都隔着一层看不见的屏障，怎么也打不到她心里去。</p><p>　　拉文克劳长桌边，海铃正在用叉子戳着盘中的最后一块土豆。她的神情看似专注，但坐在她对面的初华却将一切尽收眼底——海铃的目光时不时飘向礼堂另一边的格兰芬多长桌。</p><p>　　初华抬起头，目光顺着海铃的方向看过去，恰好捕捉到立希那副敷衍鼓掌的模样。初华忍不住开口揶揄对面的人：“你这样不行啊。”</p><p>　　“我没有。”海铃不动声色地回了三个字，却没控制住又抬头看了一眼。</p><p>　　“她看起来好像不太开心。”初华若有所思地说道，“明明学院杯都拿了，按理说应该是最高兴的才对。”</p><p>　　海铃没有接话，只是静静地隔着人群望向立希，目光落在立希低垂的眉眼间。</p><p>　　“要不要去找她聊聊？”初华小声提议，“不过，唔，现在去估计不合适，大家都在庆祝呢。”</p><p>　　“怎么聊？”海铃斜睨了初华一眼，“直接跑过去吗？”</p><p>　　初华眨了眨眼，忽然眼睛一亮：“可以晚上邀请她去观星啊！”</p><p>　　“观星？”</p><p>　　初华笑着说：“对啊，观星能让人放松下来！而且今天的天气不错，应该能清楚地看到夏季大三角——牛郎星、织女星，还有天津四。我小时候只要心情不好，就会看星星，感觉烦恼都会消失不见。”</p><p>　　海铃沉思了一下，对初华微微点了点头：“谢了。”<br><br><br><br>　　当天深夜，霍格沃茨的走廊一片寂静。格兰芬多宿舍内，所有人都已经进入梦乡，只有立希一个人睁着眼睛，静静地躺在床上。</p><p>　　即将回家的念头让她觉得胸口一阵沉闷。她知道父母会等着听她的胜利汇报，知道姐姐可能又会笑着夸她“做得不错”，但这些并没有让她感到轻松，反而让她有些喘不过气来。</p><p>　　“笃笃笃——”</p><p>　　一阵轻微的敲击声从窗口传来。立希皱了皱眉，从床上坐起身。透过窗帘，她看到一个模糊的影子正在扑闪翅膀。她悄悄走过去打开窗，一只猫头鹰轻盈地跃上窗台，它的羽毛是深棕色的，右爪上绑着一根窄窄的绿色丝带，缎面的丝带在月光下微微泛着光。</p><p>　　立希的随后嘴角不自觉地浮现出一丝笑意：“原来是你啊。”</p><p>　　她当然认出了这只猫头鹰，它的主人是海铃，因为那根绿色丝带是立希亲手绑上去的。那根丝带的颜色和海铃的瞳色极其相似，立希也不知道自己为什么会特意挑出它来，只是觉得它“挺适合的”，便一直带在身边。某天午饭的时候，立希突发奇想将丝带系在了海铃的猫头鹰身上。海铃没有反对，只是笑眯眯地在一旁看着立希的动作。</p><p>　　今晚，这只猫头鹰出现在她的窗台上，为她带了一封信。立希伸手取过信封，猫头鹰亲昵地蹭了蹭立希的手背，然后得意地拍了拍翅膀，转身飞走了。</p><p>　　立希拆开信，看到上面熟悉的笔迹：今晚天文塔见。别问为什么，过来就行。<br><br><br><br>　　天文塔上，夜空澄澈，点点繁星缀满天幕。海铃正调试着一台小型望远镜，身边放着一本厚厚的星图手册。</p><p>　　听到身后传来的脚步声后，海铃抬头望向来人：“终于来了，立希同学。我还以为你不会来呢。”</p><p>　　“你叫我来干什么？你知不知道宵禁后擅自外出是违反校规的？”立希扫了一眼四周，语气里透着些不满。</p><p>　　“别这么严肃嘛。”海铃笑了笑，“学院杯都颁发完了，现在就算扣分，也没地方扣了。”</p><p>　　“……真是没事找事。”立希嘀咕着走过去。</p><p>　　海铃把那句“那你不还是来了吗？”给咽了下去，揽着立希的肩膀走到望远镜前。</p><p>　　“来吧，看看夏季大三角。”海铃指了指望远镜，“这三颗星星很适合初学者观测。”</p><p>　　立希凑上前去，贴住望远镜。透过望远镜，她看到三颗明亮的星星在夜空中连成一个巨大的三角形，周围的繁星将它们衬托得格外清晰。</p><p>　　“怎么样？”海铃在旁边问。</p><p>　　“还行吧。”立希的语气淡淡的，眼底却透出了一丝罕见的放松。</p><p>　　“说说吧。”海铃忽然靠近了一些，“为什么一副心事重重的样子？”</p><p>　　“……没什么。”立希摇了摇头，不太想开口。</p><p>　　“骗人。”海铃笃定地说。</p><p>　　立希抿了抿嘴唇，手指紧紧扣住望远镜的边缘，沉默了好一会儿才低声说道：“我只是……不想回家。”</p><p>　　“为什么？”海铃的眉毛略微拧起。</p><p>　　立希垂下头，声音轻得几乎听不见：“因为……那里太压抑了。”</p><p>　　她顿了一下，缓缓开口，语气里带着掩饰不住的疲惫：“你知道的，我的家族是没落的纯血家族。父母从小就告诉我，我要振兴家族，要成为像姐姐那样的骄傲。”</p><p>　　海铃安静地听着，没有打断。</p><p>　　“可是……我做不到像她那么好。我永远只是那个‘天才真希的妹妹’，所有人都只会拿我和她比较。就连加入魁地奇队时，我也是……”</p><p>　　立希停了一下，目光躲闪：“其实……我一开始是想当击球手的。”</p><p>　　“击球手？”海铃疑惑，“你不是守门员吗？”</p><p>　　“队长不让我当击球手。”立希的语气稍微激动了一点，“他说我不够强壮，体格不合适。而且队里不缺击球手，只缺守门员。他还说，我的姐姐是优秀的守门员，我一定也继承了她的天赋。”</p><p>　　说到这里，她自嘲地笑了一声：“所以，我能站在如今的位置上，不过是因为姐姐的光芒罢了。”</p><p>　　下一瞬，立希的眼神突然变得锐利起来：“可是我不甘心！我想证明，我不是她的影子。我想告诉所有人，我比你们想象得更好。我想让大家都知道，我可以超越任何人——包括姐姐。”</p><p>　　“可这很累。真的很累……”。立希的头越来越低，声音也开始微微颤抖。</p><p>　　海铃安静地陪着立希，直到那阵情绪的浪潮悄然褪去，才缓缓抬头看向夜空，指着头顶的星空说道：“你知道吗？你刚刚看到的那三颗星星虽然组成了夏季大三角，但它们各自属于不同的星座。牛郎星属于天鹰座，织女星属于天琴座，天津四属于天鹅座。”</p><p>　　“它们沿着不同的轨迹运行，各自散发着属于自己的光芒，正因如此，才能拼成一片美丽的星海。”映着星光的绿眸望进迷茫的紫眸当中，“你也是一样的。”</p><p>　　立希闻言，重新抬起头，望向夜空，星光在她的眼里微微晃动。过了一会儿，她的视线慢慢从星空落下来，最终停在海铃的脸上。</p><p>　　“你是你自己，椎名立希。不是你姐姐的影子，也不是别人期望中的谁。你不需要被任何人定义。”海铃的语气异常坚定，“只要你想，你可以成为任何你想成为的人。”</p><p>　　立希抬起手，对着夜空虚虚地抓了一把，像是想把那片光芒握进掌心，但她很快又垂下手，轻轻摇了摇头：“我没你说的那么好……”</p><p>　　“那你就再努力一把，直到自己觉得满意为止。”海铃轻笑了一声，伸手拍了拍她的肩膀，“只不过，下次别再把自己累到垮掉就行。”</p><p>　　立希没再说话，只是抬头看了一眼夜空。繁星依旧明亮，像是无声地为她点了一盏灯。<br><br><br><br>　　第二天清晨，学生们登上霍格沃茨特快列车，准备开启为期两个月的假期。立希刚刚找到一个空位坐下，就听到包厢门被推开的声音。</p><p>　　她抬起头，看到海铃拎着行李走了进来，目光扫了一圈后，径直在她对面坐下。</p><p>　　“怎么这么巧？”立希挑了挑眉。毕竟，大多数学生都会选择和自己学院的学生坐在一起，像海铃这样专门跑来和她同坐的情况并不多见。</p><p>　　“巧什么？整个车厢就你看着顺眼。”海铃把行李放好，随口答道。</p><p>　　立希“切”了一声，但嘴角微微扬起，没有再说什么。</p><p>　　一路上，两人有一搭没一搭地聊着天，谈到下学期可能会选的课程，也聊到了暑假可能会做的事情。火车穿过一道道隧道，窗外的景色从高山湖泊逐渐变成了一片片平原。</p><p>　　当列车缓缓驶入伦敦站时，立希站起身，从行李架上取下自己的箱子，转头看向海铃：“喂，到了。”</p><p>　　“嗯。”海铃提起自己的行李，两人一起走下火车。</p><p>　　站台上，人群熙熙攘攘，有几位低年级学生的家长正张开双臂迎接他们的孩子。立希和海铃站在人群中，片刻无言。</p><p>　　海铃率先打破了沉默：“暑假好好休息。别把自己逼得太紧。”</p><p>　　立希低头闷笑了一下：“知道了，知道了。”</p><p>　　就在这时，海铃猝不及防地拽过立希的手，趁立希不备，迅速把握了一路的纸条塞进立希手中：“如果有什么事，就给我写信吧！”话没说完，她就转身跑了，生怕立希下一秒就会把纸条还回来似的。</p><p>　　“哈——？”立希被海铃这一连串操作惊得愣了一下。等她反应过来时，海铃已经跑出去了好几步，一边往人群外挤，一边忍不住回头看向她。</p><p>　　立希扫了一眼手中的纸条，上面是一个地址。她一时间有些哭笑不得，只好抬手拢在嘴边，朝海铃喊道：“行——开学见——”</p><p>　　海铃的身影已经快跑到站台出口了。听见这句话，她猛地回过头，一边倒着跑一边用力朝这边挥了挥手，宽大的袍袖在空中掠起一道弧线。</p><p>　　“开——学——见——！”海铃的声音穿过人群，在立希耳边回荡。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第7章 牵挂</title>
    <link href="/fly-or-fall/07/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/07/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　海铃的家位于伦敦郊外。她从国王十字车站走出来后，换乘了一辆小巴，一路向西。黄昏时分，她终于站在自家小屋门前。这是一座典型的巫师家庭住宅，外墙爬满常春藤，门口的木牌上书写着“八幡家”。二楼阳台上的绣球花微微摆动，似乎在欢迎她归来。院子里种着几株药草，隐约散发出清香，旁边的树上有几只猫头鹰在休息。</p><p>　　海铃推开大门，一股熟悉的温馨气息扑面而来。客厅宽敞明亮，窗帘被拉开，夕阳的余晖洒在干净的木地板上。</p><p>　　“我回来了。”海铃将行李放在一边，抬头朝楼上喊了一声。</p><p>　　楼梯上传来一阵急促的脚步声。不一会儿，一位身型略显丰腴的女士出现在客厅，脸上还挂着刚忙完工作的疲惫，嘴角的笑意却怎么也止不住，眉眼中透露着温和与慈祥。</p><p>　　“小海，欢迎回家！”八幡太太走过来拥抱海铃，“今天路上还顺利吗？箱子是不是很沉？”</p><p>　　“还好。”海铃笑着摇摇头，“最近工作很忙吗？你看起来很累的样子。”</p><p>　　“啊，圣芒戈永远不缺病人。”母亲叹了口气，揉了揉海铃的脑袋，“不过，回到家看到你，真的很开心。小海呢？在学校过得怎么样？”</p><p>　　“挺好的。”海铃顿了一下，犹豫片刻后低声补充了一句，“交到了一个很好的朋友。”</p><p>　　“真的？！”妈妈异常惊喜，“那真是太好了！我总担心你能不能适应霍格沃茨的生活，毕竟你一直不太主动和人亲近……”</p><p>　　“她……跟别人不太一样。”海铃嘟囔了一句，随即移开视线，余光扫过墙上的一张照片。照片里的自己被母亲抱在怀里，咧着嘴笑得灿烂，旁边还挂着圣芒戈的标志，将她的思绪瞬间带回到了五岁那年。彼时，她在麻瓜幼儿园里玩滑梯时不小心摔断了胳膊。同学们总说骨折会留下难看的疤痕，但妈妈带她去了圣芒戈，给她喂了生骨灵。一觉醒来，疼痛已经完全消失，胳膊上也没有留下一点痕迹。出院的时候，爸爸随手抓拍下了这张照片。那是她第一次真正意识到妈妈的职业有多厉害——治疗师能够为受伤的人带来痊愈和希望。她从那时起就暗下决心，要像妈妈一样，成为能够治愈别人的人。</p><p>　　思及此，海铃灵光乍现，眼睛微微一亮，猛地抓住妈妈的手臂，语气里带着一点认真和期待：“生骨灵可以让人长高吗？！”</p><p>　　妈妈的动作停顿了一下，低头看向异想天开的女儿，忍不住笑了：“长高？那当然不行。生骨灵的作用是修复骨头，让它们长回原来的样子，但想让骨头变得更长可不行哦。”</p><p>　　“为什么？”海铃耷拉下脸。</p><p>　　“因为它只会根据身体原有的状态进行修复。”妈妈摸了摸海铃的头发，笑意中带着一丝好奇，“怎么突然问起这个？在学校里遇到什么需要长高的难题了吗？”</p><p>　　“那位朋友，因为身材矮小，没法做自己喜欢的事……”海铃的声音越来越轻。</p><p>　　妈妈看着她，眼神柔和了下来：“小海一直是个善良的孩子呢……”</p><p>　　这时，门外传来一阵脚步声，紧接着大门被推开，一位中等身材，带着圆框眼镜的男人走了进来，手里拎着一个鼓鼓囊囊的袋子。</p><p>　　“你们聊得这么热闹，说什么呢？”来人笑着打招呼，把袋子随手放在门边，理了理有些凌乱的头发。</p><p>　　“爸爸！欢迎回家。”</p><p>　　来人正是海铃的父亲，目前就职于魔法部禁止滥用麻瓜物品办公室。那个部门大多处理与麻瓜世界有关的非法物品，比如被施了魔法的电视机，会喷火的茶壶之类。感谢前办公室主任亚瑟·韦斯莱先生为了自己的方便而有意无意留下的一些规章漏洞，部门成员们偶尔会“监守自盗”，将缴获的一些无害麻瓜物品带回家使用——不信的话可以瞧瞧八幡先生手边的袋子，里面估计装着不少的战利品呢。</p><p>　　八幡夫人上前给了丈夫一个拥抱，然后看向海铃，脸上带着些许无奈的笑：“我们在聊生骨灵。这丫头刚在问我能不能用它让人长高。”</p><p>　　“长高？”爸爸露出一个略显惊讶的表情，随后若有所思地说，“巫师世界的魔药可能不行，但麻瓜那边有个办法，他们常说喝牛奶能让人长高。”</p><p>　　“牛奶？”海铃好奇地看向父亲。</p><p>　　“对，麻瓜小孩从小就喝，说是对骨骼发育有好处。我们办公室有时也能接触到一些麻瓜的食物和饮品。我明天去趟麻瓜商店，给你带几瓶回来试试？”</p><p>　　“拜托了！”海铃一脸真诚地望向父亲。</p><p>　　“好吧好吧。”爸爸无奈地笑了笑，揉了揉她的头顶，“不过你要记得，这牛奶顶多算个心意，能长多高还是得看基因。”</p><p>　　海铃轻轻点了点头。父亲向来是个一诺千金的人，有了他的保证，她觉得心底相当踏实。<br><br><br><br>　　海铃的暑假生活平静而又充实。早晨，她会在书房里翻阅魔药学和草药学书籍，尝试调制一些简单的配方；下午，她会带着草帽到后院采集药草，把收集来的材料挂在储物室里晾干；到了晚上，巫师界的一切仿佛都被暂时搁置了，她会换上休闲装，前往伦敦市区观看乐队演出，她甚至偷偷带回了一些麻瓜的音乐唱片，放在自己的唱片机上循环播放。</p><p>　　然而，充实的日子中，总会有一些空隙让思绪回到霍格沃茨：她会想起魔药教室中弥漫的蒸汽，想起魁地奇赛场上的欢呼，想起天文塔上凉爽的夜风……</p><p>　　她每天都期盼着立希的猫头鹰送来信件，有时甚至会不由自主地跑到窗边，看着天空发呆。偶尔听到翅膀扑扇的声音，她会飞快地奔向窗台，然后失望而归。海铃突然有点懊恼，懊恼自己只是把自己家的地址给了出去，却忘了问立希的住址。</p><p>　　终于，在一个阳光明媚的上午，窗外又传来了猫头鹰的叫声。海铃立刻跑到窗边，看见一只灰褐色的猫头鹰正站在窗台上，爪子上绑着一张明信片。</p><p>　　明信片的正面是一张照片，一只憨态可掬的熊猫懒洋洋地坐在竹林间啃竹子，旁边还有几只小熊猫在玩耍。翻到背面，立希那熟悉的字迹跃然纸上：去爱丁堡动物园玩了，看见熊猫的时候就想到你了。不是说你胖，别多想，就是觉得它很特别。最下面还附了一行小字：P.S.为了让这张麻瓜明信片上的照片动起来，我花了整整一天时间，算你欠我一个人情。</p><p>　　海铃翻过明信片，照片中的熊猫果然动了起来，它缓缓翻了个身，朝海铃挥了挥爪子。海铃笑了，拿出一个小相框，把明信片裱了起来，摆在书桌最显眼的位置。</p><p>　　从那天起，她对开学似乎多了一点期待。每次看着明信片上的熊猫，她都会默默倒数假期结束的日子，期盼着在霍格沃茨特快上再次见到那个人。<br><br><br><br>　　开学当天，海铃在霍格沃茨特快上找到了立希。对方正靠窗坐着，手里拿着一本魁地奇杂志。</p><p>　　“明信片收到了？”立希头也没抬，语气漫不经心。</p><p>　　“收到了。不过……”海铃笑着坐下，“立希同学比熊猫可爱。”</p><p>　　立希挑眉，两颊微红：“你很欠揍。”</p><p>　　两人一路斗嘴，气氛却比假期前更轻松。</p><p>　　终于到了霍格沃茨城堡，立希提着行李回到格兰芬多宿舍。正准备放下东西时，她眼角瞥见床边多了一只陌生的箱子。</p><p>　　“这是……”她走过去打开箱子，发现里面整齐地摆放着几十盒印有熊猫图案的牛奶。</p><p>　　立希的目光落在箱子内侧的一张卡片上。她刚想伸手拿起，卡片上的字忽然化作一缕灰，转眼烟消云散，但眼尖的她还是看清了内容：还某位喜欢熊猫的草坪终结者一个人情。</p><p>　　立希愣了几秒，随即无奈地笑出声。她拿起一盒牛奶，插入吸管抿了一口，牛奶的清香在唇齿间散开。她走到窗台边，打开窗户让清凉的风吹进来。落日的余晖笼罩着霍格沃茨城堡，远处拉文克劳塔楼的剪影隐约可见。立希举起手中的牛奶，朝塔楼的方向轻轻碰了碰。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第8章 夜游</title>
    <link href="/fly-or-fall/08/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/08/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　阳光洒在魁地奇球场上，将立希的身影拉得修长。立希站在草坪上，单手握着球棒，目光扫视着场地上的队友和对手。</p><p>　　尽管两年来，她几乎每天都听从海铃的“建议”喝下一瓶熊猫牛奶，期望自己能快点长高，但她的身高似乎停滞在了4英尺11英寸，再没有丝毫要长进的意思。</p><p>　　牛奶是骗人的——立希有些怨念，她倒是感觉力气变大了一点，可是当她站在魁地奇球队的队长旁边时，还是显得格外矮小。不过，她的矮个子并没有成为阻碍。格兰芬多原本的击球手前不久毕业了，立希凭借着出色的反应速度，精准的计算能力和绝不畏惧游走球的胆量，成功拿下了这个位置。她要做的，就是用实力让所有人闭嘴——不管是那些质疑她太矮，无法驾驭击球手位置的闲言碎语，还是那些仍然拿她和她姐姐相比的言论。</p><p>　　这是立希作为击球手的第一场正式比赛，对阵斯莱特林。格兰芬多和斯莱特林的宿敌关系使得整座球场的观众都兴奋不已，红金与绿银的旗帜在观众席上飘扬，呐喊声此起彼伏。</p><p>　　立希骑在扫帚上，双手紧握球棒，耳边的风呼啸而过。她的心跳并不快，相比之下，她甚至比任何时候都冷静。</p><p>　　游走球在球场上如炮弹般乱飞。斯莱特林的击球手显然是冲着格兰芬多的找球手去的，立希敏锐地观察着游走球的轨迹。</p><p>　　——就是现在！</p><p>　　她猛地俯冲，扫帚在空中划出一道完美的弧线，几乎是贴着游走球下坠的方向不断逼近。眼看着游走球即将击中格兰芬多的找球手，她猛然挥棒，精准地击中了游走球。然而，她并不是简单地将球打出去，而是让游走球径直撞向地面。</p><p>　　只听“砰”的一声闷响，游走球撞上草坪，在极短的时间内反弹起来，以更快的速度和更刁钻的角度，猛地砸向斯莱特林的击球手。那名击球手还没来得及反应，就被游走球正中肩膀，整个人在空中飞出好远。</p><p>　　“椎名立希！”斯莱特林队长愤怒地喊道，“你这是违规攻击选手！”</p><p>　　魁地奇教授的哨声随即响起。</p><p>　　立希并不觉得自己做错了什么，她只是握紧球棒，眉头微皱地看向教授。</p><p>　　教授翻开魁地奇规则手册，眉头也跟着皱了起来：“确实……击球手不得直接攻击选手。”</p><p>　　全场观众哗然。</p><p>　　“但她根本没有直接攻击！”一个清冷的声音在人群中响起。</p><p>　　教授顺着声音望去，只见观众席前排，一个黑发绿眸的拉文克劳女生站起身来。</p><p>　　海铃将施了扩音咒的魔杖抵在脖子右侧，笃定地开口：“规则确实明确指出了，击球手不得直接攻击球员。但立希同学击打的是地面，游走球的反弹只是自然结果。也就是说，她没有违反任何规则。”</p><p>　　“……”教授闻言，再次翻开手册，仔细核对了一遍，脸色复杂。</p><p>　　斯莱特林的队长涨红了脸，正准备反驳什么，但规则上确实没有禁止击打场地这一项，他无从反驳。</p><p>　　教授最终拍板决定：“格兰芬多队没有违反规则，比赛继续！”</p><p>　　立希扬了扬眉，回头望向观众席上的海铃，嘴角微微勾起一个笑容，然后用口型对海铃说了声“谢啦”。</p><p>　　最终，格兰芬多以150分的优势赢下了比赛。</p><p>　　但这场比赛之后，立希“草坪终结者”的称号彻底坐实了——毕竟她那个“折射击打”不仅打飞了一个斯莱特林击球手，还在草坪上留下了一个深深的坑。</p><p>　　比赛结束后，立希刚在准备室换下装备，便看到初华站在门口，笑眯眯地看着她：“嘿，格兰芬多的大功臣。”</p><p>　　“别用这种奇怪的语气。”立希撇了撇嘴角。</p><p>　　“你今晚有空？”初华意味深长地问道。</p><p>　　“嗯？”立希挑眉，“你又打听到什么了？”</p><p>　　“海铃今晚要去禁林。”</p><p>　　立希脚步微顿，随即若无其事地继续向前：“她经常去，没什么稀奇的。”</p><p>　　“但今晚她是为了流液草。”初华笑眯眯地补充，“要深入禁林。”</p><p>　　立希的脚步停了下来，若有所思地看向初华：“好吧，看在她今天帮我说话的份上，我就勉为其难地陪她去禁林看看吧。”<br><br><br><br>　　宵禁后的霍格沃茨安静得可怕。月光透过高塔的缝隙洒落在地面上，勉强为不守规矩的夜游者们照亮了前进的方向。立希站在拉文克劳塔楼外，靠着一根石柱，手指无聊地敲击着魔杖。她仰头望向塔楼的方向，远远地便看到某个熟悉的身影轻盈地越过拱门，在夜色中穿行。</p><p>　　“你果然来了。”立希轻哼一声，脚步不紧不慢地跟了上去。</p><p>　　海铃察觉到动静，停下脚步，回头一看，眉梢微微挑起。</p><p>　　“别误会，我只是路过。”立希耸耸肩，“刚好听说你今晚要去禁林，觉得挺有趣，就顺便看看你会不会出事。”</p><p>　　“是吗？”海铃笑了一下，“那你还挺闲的。”</p><p>　　“赢了比赛，总要放松一下。”立希大大方方地迎上她的目光，“就当是庆祝吧。”</p><p>　　“行吧。”海铃轻轻一笑，目光在立希身上停留片刻，然后抬起下巴示意前方，“跟紧我。”</p><p>　　禁林的空气带着潮湿的草木气息，偶尔有夜行动物从灌木丛中跃过，发出窸窸窣窣的声响。海铃在前方走得从容，时不时低头查看手里的羊皮纸地图。立希则跟在她身后，握着魔杖，一边扫视四周，一边装作不经意地问：“你找的什么东西？非得这么晚来？”</p><p>　　“流液草。”海铃头也不回地回答，“它只有在满月时才有活性。”</p><p>　　“魔药课作业？”立希问。</p><p>　　“算是吧。”海铃微微侧过头，月光在她的瞳孔中折射出淡淡的光晕，“但更重要的是，我想试着做一种能快速止血的药剂。”</p><p>　　立希随即轻哼一声：“又是这种正义感爆棚的研究。”</p><p>　　“谁能保证自己永远不需要用上呢？啊！找到了。”海铃的眼睛一亮，然后弯下腰，伸手去摘一朵月光花。她的发丝顺着肩头滑落，轻轻扫过立希的手臂。</p><p>　　立希下意识地伸手，想帮海铃把头发撩到耳后，但在指尖触碰到她耳垂的瞬间，两人同时顿住了动作。</p><p>　　夜风拂过，四周安静得连呼吸声都清晰可闻。</p><p>　　海铃偏头看向她，目光平静如水：“你干嘛？”</p><p>　　“……”立希眨了眨眼，若无其事地收回手，“没什么，你头发太长，挡住视线了。”</p><p>　　海铃轻轻一笑，继续低头采花，而立希则偏过头，看向森林的另一侧，掩饰性地咳了一声。</p><p>　　然而，下一秒，草丛里突然传来一阵低沉的咕噜声。立希警觉地抬起头，海铃也停下了动作，两人同时朝声音的方向看去。</p><p>　　“你刚才说……这里不会有危险吧？”立希语气微妙。</p><p>　　海铃还来不及回答，草丛便猛然炸开，一只体型庞大的生物从黑暗中窜出。它浑身覆盖着深灰色的皮毛，猩红的眼睛在夜色中闪烁着寒光。最可怕的是，它的背上拖曳着上百条柔软却带有倒刺的触须，在空气中缓缓蠕动，看上去令人头皮发麻。</p><p>　　“是影触魔。”见多识广的拉文克劳立刻认出了眼前的生物，“它们通常不会主动攻击，除非感受到威胁。”</p><p>　　“你觉得我们站在这里，它会不会把我们当威胁？”立希握紧了魔杖。</p><p>　　影触魔的触须微微抖动了一下，似乎是在试探什么，随即猛地甩出一条触须，触须如同长鞭般朝立希扫来。</p><p>　　“盔甲护身！”立希迅速抬起魔杖，一道蓝紫色的护盾在她身前展开，触须狠狠撞上护盾，发出一声沉闷的“嘭”。无形的护盾仿佛剧烈晃动了一下——显然影触魔的攻击力相当强劲，连铁甲咒都难以完全抵挡。然而影触魔的攻击没有停下，另一条触须已经绕过护盾，朝立希侧面袭来。</p><p>　　“该死……”立希咬紧牙关，冷汗顺着额角滑落，她冲海铃吼道，“你快采花，我来引开它！但我最多只能坚持一分钟！”</p><p>　　立希说罢便向禁林更深处跑去，手上的魔杖没停，一道银色的咒光划过，切割咒将一根触须精准地斩断，触须掉落在地上抽搐了几下。影触魔似乎被彻底激怒了，触须疯狂地挥舞着，朝立希扑来。立希灵活地躲避着，时不时用切割咒打断触须的攻击。但它的触须太多，仿佛无穷无尽一般，立希渐渐无力招架。</p><p>　　就在影触魔的触须即将缠上立希的脚踝时，一道液体猛然洒出，浇在它的触须上。</p><p>　　“海铃？！！”</p><p>　　海铃刚刚完成采摘，立刻赶到立希身旁。她将手中的一瓶魔药直接泼了出去，液体接触到影触魔的触须后，迅速变得粘稠，上百条触须瞬间缠绕在一起，连带着将影触魔整个固定在地面上，动弹不得。</p><p>　　“跑！”海铃一把拽过立希的手腕，拉着她往禁林出口冲去。</p><p>　　两人一路狂奔，直到远离影触魔的活动范围，才气喘吁吁地停下脚步。</p><p>　　“呼……呼……”立希扶着膝盖，猛地抬起头，“你刚才泼的是什么？！”</p><p>　　“黏着魔药。”海铃喘息着回答，“看来比预计的效果还要强一点。”</p><p>　　“哈？你有魔药不能提前告诉我吗？！”立希瞪着她。</p><p>　　“那是半成品。要不是情况紧急，我也不会拿出来用。”海铃耸耸肩。</p><p>　　立希正要再说什么，突然感觉头皮一紧。她尝试动了动脑袋，却发现有什么东西牢牢黏住了她的头发。她猛地回头，对上了海铃同样僵硬的表情。</p><p>　　“……”</p><p>　　“……”</p><p>　　两人的头发，不知何时黏在了一起。</p><p>　　“……海铃。”立希的声音有些颤抖，“你是不是不小心把黏着魔药泼到我们自己身上了？”</p><p>　　“呃……”海铃干笑了一下，“看起来是的。”</p><p>　　立希深吸一口气：“……快点剪开！！”</p><p>　　“我记得草药学温室有大剪刀。”海铃迅速想到了可行的办法，“去那里比较方便。”</p><p>　　立希的嘴角微微抽搐：“你想让我这样走回去？”</p><p>　　“要么你现在去禁林管理员的小院内拔一把草刀割开来，反正我不介意，要么就忍着。”海铃耸肩，语气听上去还有点幸灾乐祸。</p><p>　　立希咬牙切齿地瞪着她：“……你是不是故意的？”</p><p>　　“你觉得呢？”海铃笑得一脸无辜。</p><p>　　立希败下阵来，示意海铃带路。</p><p>　　月光洒落在禁林边缘，两人的影子紧紧交缠在一起，仿佛一体般无法分开。<br><br><br><br>　　夜晚的城堡带着几分魔法世界特有的神秘气息，寂静中偶尔传来画像里人物的低语声，还有不知从哪个角落冒出的猫头鹰拍翅掠过夜空。</p><p>　　“走快点！”立希低声催促，然而她的步伐刚快上几分，头皮就被扯了一下。</p><p>　　“你别拽我头发。”海铃不满地反驳，伸手在自己后脑勺摸索了两下，试图找到那个黏住的点，可惜以失败告终。</p><p>　　她们就这样小心翼翼地穿过走廊，来到草药学温室门口。温室的大门早已上锁，但这对她们而言根本不算什么难题。</p><p>　　“阿拉霍洞开！”随着一声轻响，门锁自动打开，温室内潮湿的空气扑面而来，混合着泥土、草药和花香的气息。</p><p>　　两人蹑手蹑脚地走了进去，用照明咒点亮了魔杖。魔杖前端泛起柔和的光，映照着各种摆放整齐的植株和工具架。</p><p>　　“剪刀……”立希开始四处寻找，“应该就在这里。”</p><p>　　海铃的目光扫视着温室内的工具架，她记得平时修剪曼德拉草的时候，教授都会使用一把特制的银刃剪刀。</p><p>　　“找到了！”海铃从架子上拿起那把剪刀，“过来点，我看看怎么剪。”</p><p>　　立希靠得更近了一些，两人头发交缠在一起，黏连的地方刚好在靠近脖子的位置。</p><p>　　海铃抬手在发丝间试探了一下，发现黏得比想象中还要紧：“你头低一点。”</p><p>　　立希有点不情愿地扬眉：“哈？”</p><p>　　“我剪不到。”</p><p>　　立希犹豫了一下，最终还是稍微低下头，然而这个姿势使得两人的距离骤然拉近，以至于海铃抬起手时，指尖几乎擦过立希的脸颊。温室里的空气仿佛在这一刻凝滞了。立希的呼吸就在她耳畔，温热的气息带着一丝草药的清香，酥酥麻麻地拂过她的肌肤。</p><p>　　“你别呼气啊……”海铃小声嘀咕道。</p><p>　　“我不呼气你想让我憋死？”立希沉着嗓子反驳了一句。</p><p>　　“我只是说……”海铃话说到一半，忽然发现自己连手都有些抖了，握着剪刀的手指微微用力，努力让自己的动作不至于太过僵硬。</p><p>　　然而就在她即将剪下去的那一刻——</p><p>　　立希忽然动了动。</p><p>　　头皮被扯了一下的海铃顿时皱起眉：“你别乱动。”</p><p>　　“痒。”立希闷声道，侧头想要躲开那种被拉扯的感觉，结果两人的额头不小心撞在了一起。</p><p>　　“嘶——”</p><p>　　“……你故意的吧？”海铃抬眼看她，眸色微暗。</p><p>　　立希还没来得及反驳，海铃便忽然伸出手，直接扣住了她的下颌，强迫她别乱动：“别躲。”</p><p>　　立希怔怔地看着近在咫尺的海铃，手指的温度透过肌肤传来，带着一点让人无法忽视的炽热感。她几乎能听到自己的心跳声在耳边放大，一下、一下，节奏乱得不成样子。</p><p>　　温室外的夜风吹动窗户，发出轻微的“吱呀”声，植物的叶片在微光中轻轻摇曳，而两人的影子也在玻璃墙上重叠在一起，紧密相连。</p><p>　　海铃扣着立希下颌的手始终没有松开。她低头仔细观察着那团顽固的发丝，声音微微放轻：“再忍一下，很快就好。”</p><p>　　立希终于不再出声，甚至不敢乱动。她只觉得空气里的潮湿气息都变得滚烫了起来，某种无法言喻的情绪正在夜色里悄悄蔓延。</p><p>　　“咔嚓。”</p><p>　　剪刀落下，发丝终于被剪开。</p><p>　　两人的头发恢复自由的那一刻，立希下意识后退了一步，像是终于从某种禁锢中挣脱出来一样。她的耳根甚至泛着一点不自然的红。</p><p>　　“好了。”海铃收起剪刀，似笑非笑地看着她，“现在，你可以逃了。”</p><p>　　立希一噎：“……谁要逃了？！”</p><p>　　海铃轻轻挑眉，语气意味深长：“那就好。”</p><p>　　立希清了清嗓子，掩饰性地撩了撩被剪短的一缕发丝：“剪得还行。”</p><p>　　“当然。”海铃把剪刀放回工具架，漫不经心地开口，“如果不是你一直乱动，应该会剪得更好。”</p><p>　　“我才没乱动……”立希小声嘟囔了一句，旋即朝门口走去，“走吧，该回宿舍了。”</p><p>　　海铃望着她的背影，眼底闪过一丝笑意，随后也迈步跟上。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第9章 异动</title>
    <link href="/fly-or-fall/09/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/09/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　升上五年级后，立希正式从上一任队长手中接过大旗，成为了格兰芬多魁地奇队的新任队长。凭借着过去几年的优异表现，她的实力早已得到了队员们的认可：她的球风强硬，战术高超，哪怕是最刺头的队员也不得不承认，立希确实是个能带队赢下比赛的好队长。<br>　　<br>　　新官上任三把火，立希大刀阔斧地对训练进行了全方面改革。在立希的带领下，队伍整体实力稳步前进，一切看似都在立希的掌握之中，但唯独一件事让立希头痛得很，那就是他们队里新加入的找球手——要乐奈。<br>　　<br>　　要乐奈是一个天才，绝对的天才。在这个人人都削尖了脑袋，想要换上最新款扫帚的魁地奇赛场上，乐奈骑着一把几乎掉漆的旧扫帚，把所有人甩在身后。不仅如此，她的直觉敏锐得可怕，能在极短时间内判断出金色飞贼的位置。<br>　　<br>　　但要乐奈也是个彻头彻尾的“问题选手”——训练时永远不见人影，放学后也神出鬼没，没人知道她跑哪去了。尽管立希已经警告过她很多次，要按时出席训练，乐奈一如既往地坚持“三不原则”——不听、不改、不解释。<br>　　<br>　　今天，乐奈显然又逃了一场训练。立希费了九牛二虎之力才把乐奈从角落里揪了出来，总算是凑齐了队伍。立希站在球场中央，环视一圈，深吸了一口气，朝全队下达指令：“训练开始！”<br>　　<br>　　训练场上的情况一时焦灼。<br>　　<br>　　“野猫，三点钟方向！”立希话音未落，乐奈已经像离弦的箭一般俯冲出去，直追金色飞贼而去。<br>　　<br>　　与此同时，立希余光瞥见游走球正从右侧高速袭来。她的目光死死锁定那颗铁球，挥起手中的球棒。<br>　　<br>　　“砰——！”游走球被立希精准击中，猛地改变轨迹，飞向远方。但下一秒，那颗球居然诡异地在半空中一顿，然后像是被什么无形的力量拉扯着，轨迹猛地偏转，随即如同脱缰的野马般，带着不合常理的速度再次朝立希的面门直冲而来。<br>　　<br>　　“哈？”立希难以置信地瞪大双眼。本能让她瞬间调转扫帚的方向，险而又险地在空中旋转了一圈，勉强避开了游走球的第二次攻击。游走球擦着她的脸颊掠过，她甚至能感觉到游走球划破空气时带来的气流在耳边呼啸。立希握着球棒的双手青筋暴起，后背起了一阵细密的冷汗。<br>　　<br>　　这颗游走球，很不对劲——她几乎要以为游走球被人施了什么减速咒又突然解除了。<br>　　<br>　　“队长！”守门员的声音从球门方向传来，带着些惊慌，“我的扫帚有点不听使唤！”<br>　　<br>　　立希猛地抬头，只见对方的扫帚像是被施了混淆咒一样左右摇晃，完全无法稳定飞行。<br>　　<br>　　几乎是同一瞬间，在立希上方飞行的几名队友同时发出了惊呼。<br>　　<br>　　“乐奈小心！”<br>　　<br>　　“危险！”<br>　　<br>　　立希迅速抬眼，目光锁定要乐奈，她正站在扫帚上，身体前倾，手臂笔直地伸向前方，指尖几乎就要触碰到那颗金色飞贼。而她脚下的扫帚在高速飞行中竟然毫无征兆地停滞，仿佛有一只无形的手硬生生拽住了扫帚，让它瞬间失去动力。然而，乐奈的身体仍保持着向前的姿势——下一秒，她仿佛被甩出轨道的乘客，整个人猛然向前跌去，径直向下坠落。<br>　　<br>　　“该死！”立希猛地加速，几乎是用扫帚撞上了乐奈，把她从半空中接住。两人险险地在半空中停住，堪堪避过了一场意外。<br>　　<br>　　乐奈的浅色短发被风吹得凌乱。她抬起头，眼神锐利地扫过整片球场，然后转头看向立希：“魔法……乱。”<br>　　<br>　　立希心头猛地一沉：如果只是游走球偏转，或许还能怪罪于器具老化。可连扫帚都失控了，而且不止一个人的扫帚失控，这件事绝对不简单。<br>　　<br>　　她强迫自己冷静下来，环顾四周，纠结了几秒后大声喊道：“训练暂停！”<br>　　<br>　　队员们纷纷停下动作，疑惑地看向立希：“队长？不用暂停吧？这只是小状况。”<br>　　<br>　　“不是小状况。”立希语气笃定，“魔法出现了异常。游走球轨迹不稳定，扫帚飞行受阻，甚至连鬼飞球的速度都变慢了。如果不找到原因，再继续训练下去可能会出人命。所以，今天的训练暂停。所有人整理装备，回去休息！”她的态度相当强硬，甚至连平时喜欢和她唱反调的队员都没有提出异议。<br>　　<br>　　乐奈轻轻点头，像是在赞同她的判断。<br>　　<br>　　立希站在球场中央，深深地皱起眉头。她不是个轻易妄下结论的人，但她的直觉告诉她，这次的状况绝对不是普通的器械问题，而是魔法能量出现了异常。她必须弄清楚这背后的原因。<br>　　<br>　　霍格沃茨礼堂内，学生们围坐在各自的长桌前享用晚餐。<br>　　<br>　　立希径直走到拉文克劳长桌前，在海铃对面坐下。海铃对此习以为常，只顾着往自己嘴里塞马卡龙，连头都没抬一下。立希随手拿起海铃面前那瓶还未拆封的熊猫牛奶，熟练地插上吸管，自顾自地喝了一口。直到此刻，海铃才终于抬起头，带着几分疑惑地望向立希。<br>　　<br>　　立希咬了咬吸管，缓缓开口道：“魔法……有问题。”<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，嘴里还含着半块马卡龙，含糊不清地问道：“……什么问题？”她放下手里的甜点，终于认真打量起立希的神色。<br>　　<br>　　立希低声道：“训练的时候，我发现游走球的轨迹不对劲，扫帚的控制也变得很困难。开始我以为是我一个人的错觉，但后来，连乐奈都觉得魔法有异常。”<br>　　<br>　　海铃若有所思，手指来回敲击桌面：“如果是魔法失控的话，的确是个大问题。”她顿了顿，然后补充道：“说起来，今天下午我在调试魔药时，发现药剂的活性比预期的要低。原本应该在三十秒内变成淡金色，但它迟迟没有反应。我以为是自己的配方出错了。”<br>　　<br>　　立希听到这里，神色微微一变：“也就是说，不只是魁地奇，魔药也受到影响了？”<br>　　<br>　　“看起来是这样。”海铃点头。<br>　　<br>　　就在这时，一旁的三角初华忽然放下手里的甜甜圈，迟疑着开口：“这和我小时候在岛上遇到的状况很像。”<br>　　<br>　　立希和海铃同时看向她。<br>　　<br>　　初华慢慢说道：“那时候，所有巫师的魔法都变得迟滞，施咒的时候感觉像被掐住了喉咙。魔杖释放的魔力不流畅，扫帚的悬空能力变弱，甚至连简单的发光咒都会延迟几秒。”<br>　　<br>　　立希好奇地追问：“然后呢？你们怎么解决的？”<br>　　<br>　　初华轻声道：“当时有一个纯血家族来岛上进行了调查。他们找到了魔法异常的根源，并且出手解决了问题。但他们究竟是如何处理的，我其实也不清楚……”<br>　　<br>　　立希问道：“那你现在能联系上他们吗？”<br>　　<br>　　初华顿了一下，嘴角微微扬起，语气带着一点意味深长：“其实那个家族的继承人——小祥，也在霍格沃茨，和我们同级。”<br>　　<br>　　立希眼珠一转：“小祥……你说的难道是……丰川祥子？”<br>　　<br>　　初华微微点头：“对。”<br>　　<br>　　这一次，立希和海铃几乎是同时转过头，朝斯莱特林长桌的方向看去。丰川祥子正端着南瓜汁，安静地坐在级长专属的位置上。她仿佛察觉到了什么，缓缓抬起头，目光与拉文克劳长桌边的三人对上。<br><br><br><br>　　级长与魁地奇队长专属休息室内，丰川祥子坐在壁炉旁的单人沙发上，优雅地抿了一口茶。立希双臂交叠，与海铃并排坐在祥子对面的长椅上，神色严肃。海铃漫不经心地翻着一本魔药书。初华则盘腿坐在地毯上，眼神直勾勾地盯着祥子。<br>　　<br>　　“溟核。”祥子缓缓吐出两个字，目光平静无波。<br>　　<br>　　丰川家是横跨魔法界与麻瓜界的商业巨头，家族经营着各类产业。丰川家之所以能在魔法界屹立不倒，除了财富之外，还有一个鲜为人知的原因——他们的祖先曾是最早一批研究诅咒物品回收与处理的专家。<br>　　<br>　　由于丰川家长期与各类稀有魔法材料打交道，他们的生意常常涉及危险物品，例如带有诅咒的古董，黑巫师遗留的魔法道具，失控的魔法生物等。因此，家族内部有不少人都擅长鉴定、控制甚至净化这些危险物品。<br>　　<br>　　初华小时候所住的那个海岛，正是丰川家魔药贸易的某个临时驻地。那个时候，岛上魔法失控，许多巫师的魔力变得迟钝低效。后来，丰川家派人前去调查，发现是一种名为“溟核”的晶体在作祟。<br>　　<br>　　“溟核是一种极其罕见的魔法晶体。”祥子轻轻晃了晃茶杯，缓缓道，“水中魔法生物死亡后，有极小概率会在尸骸中凝结出一种晶体。它不会释放魔法，而是不断地吸收周围的能量，导致施法受阻，飞行器具失控，甚至可能影响魔药效力。”<br>　　<br>　　“吸收能量？”立希正在消化信息，“那不就成了一个……魔法黑洞？”<br>　　<br>　　祥子点头：“是可以这么理解。如果霍格沃茨的魔法受到了影响，那么溟核的来源，只可能是黑湖。”<br>　　<br>　　立希眸色微沉：“既然已经搞清楚整件事的来龙去脉，我不能袖手旁观，等着它变得更糟，我得下去看看。”<br>　　<br>　　“等等。”海铃抬起头，挑眉看向她，“你什么意思？你是说，你要自己去黑湖？”她并不是不明白立希的担忧，可黑湖从来不是霍格沃茨学生能够随意涉足的地方，那片深不见底的水域中潜伏着未知的危险，哪怕是为了调查，贸然行动仍旧是一件非常冒险的事。<br>　　<br>　　立希点了点头：“我是魁地奇队长，我的队员每天都在训练中暴露在这个不稳定的环境里。如果溟核的影响进一步扩散……我无法想象后果。我必须对他们的生命安全负责。”<br>　　<br>　　海铃叹了口气。她不喜欢立希这样不计后果的冲动行为，但她更不喜欢立希一个人去冒险。她闭了闭眼，合上书，开口道：“……算了，溟核可能会影响魔药效力，既然是罕见物质，我正好可以研究研究。我去准备一些腮囊草。”<br>　　<br>　　海铃顿了顿，又将视线转向祥子与初华：“我应该准备几人份的？”<br>　　<br>　　祥子与初华都是聪明人，怎么会听不懂海铃的潜台词——海铃是在问她们有没有打算跟着一起去。<br>　　<br>　　祥子低头又抿了一口茶，然后冷静地分析道：“溟核是一个相当危险的东西。既然我是告诉你们真相的人，我就有责任确保你们不会鲁莽行事。”<br>　　<br>　　立希看向祥子：“所以你也要去？”<br>　　<br>　　祥子放下茶杯，轻轻颔首：“至少我要确保你们不会做出什么太越界的举动。”<br>　　<br>　　初华的嘴角微微勾起。她看着祥子的侧脸，回想着小时候第一次见到祥子的场景。她知道，祥子这类人是不会轻易干涉他人决定的，但一旦出手，就意味着她已经默许了这场冒险。初华伸了个懒腰，语气轻快：“那我也去吧。”<br>　　<br>　　祥子起身，整理了一下长袍：“那么——各位，今晚，黑湖见。”<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　四人冒险小队集结完毕！<br>　　小队长立希上线！立希其实是个很关心队友的人，也很有责任感，会去主动背负一些东西。我在给每个角色安排分院的时候，立希几乎是最快决定的，她很勇敢，狮院是最适合她的！这里立希提出要去黑湖一探究竟，就是因为她勇敢无畏，且有身为队长要保护好自己的队员的觉悟。<br>　　照理来说级长并没有专属的餐桌位置以及休息室，只有级长与魁地奇队长有专属盥洗室。我只是想让她们四个有一个可以谈话的地方，所以私设了一个专属休息室。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第10章 黑湖Ⅰ</title>
    <link href="/fly-or-fall/10/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/10/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　霍格沃茨的夜晚总是比白天来得更加神秘，尤其是在黑湖附近。高耸的霍格沃茨城堡静静地矗立在不远处，然而建筑内的微光映不进这片幽深的水域。湖面一片漆黑，偶尔翻涌起微弱的波光，让人难以分辨是水流在自然晃动，还是有什么不知名的魔法生物在水下悄然潜行。</p><p>　　四道身影出现在通向黑湖的大理石板桥上。夜风带着湖水的湿意拂过几人的脸颊。立希下意识地拉紧了围巾，海铃和初华也不自觉地裹紧了巫师袍，唯独走在最前面的祥子依旧挺直背脊，气定神闲地往岸边走着，仿佛感觉不到寒冷似的。</p><p>　　很快，四人便抵达岸边，纷纷停下了脚步。四个人表面都相当淡定，但在这片伸手不见五指的水域前，她们还是本能地靠拢了一些，默契地缩短了彼此间的距离。只是，靠得太近似乎又显得过于刻意，于是她们维持着一个微妙的平衡。</p><p>　　祥子整理了一下长袍，目光扫过众人，清了清嗓子，开口道：“我们今晚的目标很明确，那就是找到溟核，并让它失效。”她声音平稳，带着斯莱特林级长特有的威严，让人不由自主地产生信服感。</p><p>　　“让溟核失效的办法是施混淆咒来让它停止吸收魔法。”祥子继续补充道，“但混淆咒的成功率取决于施咒者的实力——溟核能够吞噬部分魔力，它甚至可能直接吸收掉咒语本身。”</p><p>　　“所以，”立希问道，“失败了怎么办？”</p><p>　　祥子微微抬起下巴，眨了下眼：“立刻撤退。”</p><p>　　立希咂了咂嘴，露出不太情愿的表情，但没有反驳。</p><p>　　海铃则是从长袍内掏出了一管魔药瓶，打开瓶口，一股淡淡的咸腥味随之扑面而来：“腮囊草，一人一份。”</p><p>　　立希瞥了一眼，立刻皱起眉：“呃，海铃，你确定没有别的替代品？”</p><p>　　“没有。吃了它，你们可以在水下自由呼吸、对话、游泳，但副作用是——”海铃顿了顿，嘴角微微上扬，“会长出腮，还有蹼状的手指和脚趾。”</p><p>　　初华露出一个微妙的笑容：“呃……八幡同学……”</p><p>　　祥子：“……”</p><p>　　立希：“……哈？”</p><p>　　她们三个都露出了或嫌弃，或抗拒的神情，但海铃显然对此早有预料，语气理所当然：“这是最稳定的水下呼吸魔药。反正药效消失后就会恢复正常，没什么大不了的，快吃吧。”</p><p>　　立希仍旧一脸抗拒：“我拒绝。”</p><p>　　海铃耸肩：“你不吃的话，就自己憋气吧。”</p><p>　　立希：“……”</p><p>　　初华忍着笑意：“所以，药效大概多久？”</p><p>　　海铃边分发腮囊草边回应：“一个多小时。”</p><p>　　祥子点了点头，开口道：“无论有没有成功，一小时后必须上岸。”</p><p>　　初华立刻点头，表示赞同。立希想了想，最终还是嘟囔了一句“行吧行吧”。海铃闻言，面无表情地戳了戳立希的手肘：“那赶紧吃。”</p><p>　　四人默契地对视了一眼，然后认命地捏起腮囊草，放进嘴里。下一秒，所有人都露出了痛苦的表情。</p><p>　　“呃……”初华最先皱起眉。</p><p>　　立希的表情已经扭曲了：“为什么是这种口感？！”</p><p>　　海铃面色如常：“哦，忘了告诉你们，腮囊草的口感滑腻，嚼起来像半融化的章鱼触手，表面还带点粘液。”</p><p>　　立希：“……”</p><p>　　初华：“……”</p><p>　　祥子：“……”</p><p>　　祥子缓缓咽下腮囊草，闭了闭眼：“八幡同学，下次能不能提前说明？”</p><p>　　海铃扬眉：“我提前告诉你们，你们还能咽得下去？”</p><p>　　立希深吸一口气，拼命把嘴里那种令人发指的黏腻感咽下去，拍了拍胸口。</p><p>　　几秒钟后，立希率先感觉到了身体的变化。她伸手摸了摸自己的脖颈，那里微微发痒，一道柔软的鳃正逐渐显现出来。她看向自己的手指，果然，指缝间的肌肤变得半透明，形成了一层薄薄的蹼膜。她抬起头，正好看到海铃在低头研究自己的手掌，祥子面无表情地扯了扯自己的袖口，似乎对这副模样不太满意，而初华则是在一旁若有所思地观察自己的指尖。</p><p>　　几人相互对视了一会儿，然后——</p><p>　　“噗——哈哈哈哈哈哈哈！”</p><p>　　先是初华笑出了声，接着是立希，最后连海铃都忍不住弯起嘴角。</p><p>　　“这也太……”立希一边笑着，一边伸手戳了戳海铃的手指，“海铃，你这手现在看起来像青蛙。”</p><p>　　“你不也一样？”海铃挑了下眉，毫不客气地回敬道。</p><p>　　初华一边笑一边伸手碰了碰自己的腮：“这感觉好神奇！”</p><p>　　祥子淡淡地瞥了她们一眼，没有加入她们的调侃之中，但嘴角微不可察地勾了勾。随后，她轻轻一挥魔杖，口中低声吟诵：“荧光闪烁。”魔杖顶端发出温和的光芒，在黑暗的湖面上投下了一点微弱的亮光。</p><p>　　“准备好了吗，共犯们？”祥子的目光环视众人。</p><p>　　初华点头：“当然。”</p><p>　　立希活动了一下肩膀：“随时可以。”</p><p>　　海铃调整了一下魔杖的角度，轻轻“嗯”了一声。</p><p>　　祥子点了点头，身先士卒地走向湖边，毫不犹豫地跃入水中。初华紧随其后。</p><p>　　立希站在岸边，看着湖面微微泛起的涟漪。正当她犹豫怎么下水时，她感觉到一只手突然搭在了她的肩膀上。</p><p>　　“别磨蹭了。”海铃的声音从身旁传来。</p><p>　　立希偏头看向一旁的海铃，结果还没来得及说话，海铃就忽然搂住了她的肩膀，接着“扑通”一声，两人一起坠入了深不见底的湖水之中。</p><p>　　湖水瞬间包裹住她们的身体，冰冷的温度让立希屏住了呼吸，但很快，她感受到鳃的部位微微一缩，湖水顺畅地流淌而过，为她带来氧气。她下意识地眨了眨眼，抬头看向前方，目光所及之处是一片幽深的蔚蓝色，黑湖的水底比想象中更加辽阔，远处有发光的魔法生物缓缓游动，偶尔有细小的气泡升腾而上，破碎在水面之下。</p><p>　　前方不远处，祥子的魔杖光芒依旧亮着，她看了看身后的几人，轻轻一挥魔杖，示意大家跟上。</p><p>　　立希也点亮了自己的魔杖，正准备往前游，突然感到手上一紧——海铃抓住了她的手。她低头望去，却发现由于腮囊草的作用，海铃的手指已经变成了蹼状，无法正常交握，最终只能勉勉强强用指尖勾住自己的手指，看上去既别扭又好笑。</p><p>　　立希挑眉：“这姿势挺新鲜啊。”</p><p>　　腮囊草让她们可以在水下交流，但声音仍旧有点延迟。海铃在听清立希的调侃后瞟了对方一眼，淡定地回应道：“怕你乱游，走散了麻烦。”</p><p>　　立希轻哼了一声，并没有挣开，像是默许了海铃的做法。她们相互勾着手指，在水中缓缓前进。指尖的触感模糊又奇异，但立希意外地觉得并不讨厌。</p><p>　　初华漂浮在祥子身旁，目光锐利地扫视着四周：“小祥，你觉得那东西会在哪儿？”</p><p>　　“如果它影响到了霍格沃茨，那说明它的位置一定不算太深，否则不可能有这么大的魔法波动。”祥子冷静地分析道。</p><p>　　“我们最好先感受一下水流的变化。”身后的海铃轻声道。</p><p>　　立希没太明白：“水流？”</p><p>　　“如果某个地方的魔法出现问题，周围的湖水流动方式可能也会异常。”海铃解释道，“就像是空气中有风暴的话，气流的方向会不一样。”</p><p>　　立希点了点头。于是，四人每向前游动几步，都会停下来观察水流的变化，确认方向。</p><p>　　“等等。”祥子忽然抬手，示意所有人停下。</p><p>　　立希立刻警惕地四下打量：“发现什么了？”</p><p>　　祥子目光微凝，指向前方：“水流……在这里开始变得异常了。”</p><p>　　立希屏吸感受水流的方向——此刻，湖水不再像之前那样平稳流动，而是呈现出某种扭曲的状态，四周的水流微微旋转，像是有某种无形的力量在湖底拽动着什么。</p><p>　　初华沉声道：“看来我们离目标不远了。”</p><p>　　“继续往前。”海铃用下巴向前指了指，手上握紧魔杖，神情更加专注，显然进入了戒备状态。</p><p>　　四人继续前进，穿过几丛摇曳的水草，在湖底缓慢推进。大约又游了几分钟，她们终于看到了前方的庞然大物——一艘沉没在湖底的破损船只。它静静地躺在湖床上，船体残破不堪，部分船身已经塌陷，木板与腐朽的支架交错，隐约可见其中破碎的甲板。沉船表面覆盖着一层青黑色的湖藻，仿佛岁月在这里留下的痕迹，让它看上去更像是一个被遗忘的幽灵。但最诡异的是，水流的扭曲方向，正是从这艘沉船的内部散发出来的。</p><p>　　立希紧盯着沉船：“看来溟核就在里面。”</p><p>　　初华点了点头：“进去看看就知道了。”然后侧头看向祥子。</p><p>　　祥子微微颔首，率先游向沉船，三人紧随其后。</p><p>　　进入沉船内部的过程比预想中要麻烦得多。残骸的结构已经十分脆弱，船体破裂的地方形成了一些勉强可以通行的缺口，但许多断裂的木梁和缠绕的湖藻让移动变得十分困难。</p><p>　　立希拨开一根垂落的木梁，小声嘀咕：“这地方还真是狭窄……”</p><p>　　“别乱碰。”祥子谨慎地提醒，“沉船的结构很不稳定，碰撞太多的话，可能会塌。”</p><p>　　四人小心翼翼地穿过狭窄的通道，慢慢深入沉船内部。然后，立希看到了一道幽蓝色的光芒微微闪烁着，宛如沉睡的心脏——那是一只巨大的鱿鱼尸骸，溟核正嵌在它的躯体上，仿佛某种异样的寄生体。它的尸体已经腐败，但依旧保持着完整的轮廓，巨大的触须松散地漂浮在水中，看上去格外骇人。溟核的光芒从它的胸腹部透出，似乎正在缓慢地吞噬着什么残留的能量。</p><p>　　四人瞬间停下了动作，神情凝重地盯着这具沉眠的巨兽。</p><p>　　“难怪。”海铃恍然大悟，“这就是水流异常的真正原因。”</p><p>　　立希紧握魔杖：“这家伙死了多久？”</p><p>　　祥子摇了摇头：“无法判断，但从溟核的光泽来看，它吸收的能量应该还不算饱和。”</p><p>　　立希深吸一口气，压下心底的不安：“那就快点让它停下来。”</p><p>　　祥子轻轻颔首，举起魔杖，低声念咒：“混淆视听。”</p><p>　　一道无形的魔法波动扩散而出，朝着溟核袭去。然而，就在咒语触及溟核的瞬间，那颗幽蓝色的晶体竟颤动了一下，紧接着，水流开始以溟核为中心剧烈旋转起来，仿佛形成了一个小型的漩涡！</p><p>　　祥子迅速收回魔杖，而此时，海铃的声音也响了起来：“它吸收了混淆咒的一部分……”</p><p>　　“所以咒语根本没起作用。”初华的表情也严肃起来。</p><p>　　“它就像个黑洞，直接吞噬掉了魔力。”立希咬牙，“这样下去，我们根本无法施咒让它失效。”</p><p>　　祥子的神色难得有些凝重，显然，这种情况超出了她的预期。</p><p>　　四人一时间沉默下来，脑海里只有一个共同的念头：必须要想到办法让溟核停止运作。</p><p>　　就在这时，立希忽然举起魔杖，念出变形咒。立希手中的魔杖瞬间化作她熟悉的球棒，立希握紧球棒，目光死死锁定溟核的核心位置，随即摆出击球手的架势，毫不犹豫地挥棒。“砰”的一声，球棒精准地砸在溟核表面，巨大的冲击力让晶体瞬间裂开一道细小的缝隙，一小块碎片脱落。</p><p>　　立希眼神一亮——有戏！她迅速调整角度，第二次挥棒，朝着溟核的核心部位用力击下。然而这一次，溟核没有再出现裂痕，而是骤然间吸收了所有冲击力，表面恢复了原本的光滑状态，就像什么都没有发生过。</p><p>　　紧接着，死寂的湖底传来一阵诡异的颤动。</p><p>　　“……怎么回事？”初华有点慌了神。</p><p>　　海铃的瞳孔微微缩紧：“不对劲。”</p><p>　　立希还没来得及反应，就看到溟核的光芒骤然一闪，紧接着，鱿鱼的尸骸猛然剧烈抽动了一下！</p><p>　　所有人瞬间警觉地后退了一步——鱿鱼应该是死了的，可它的触须此刻正疯狂挥舞，仿佛被什么东西重新唤醒一般，在湖底搅动着，卷起漫天的沙砾和碎石！</p><p>　　“快闪开！”立希猛地拉住海铃的手腕，迅速向后撤去。</p><p>　　初华也第一时间拉着祥子向另一侧游开，躲避那些失控的触须。</p><p>　　沉船的残骸在这股突如其来的冲击下剧烈晃动，残破的甲板摇摇欲坠，船身内部传来“咯吱咯吱”的断裂声，似乎随时可能彻底崩塌。</p><p>　　“沉船撑不了多久了，我们得快点撤腿！”初华迅速判断道。</p><p>　　海铃突然出声：“……等等。”</p><p>　　众人下意识地停下动作，齐齐看向海铃，只见她的目光紧盯着溟核，像是在飞速思考着什么。</p><p>　　“它不只是吸收魔法，它在吸收所有能量。”海铃冷静地开口。</p><p>　　海铃转头看向立希，语速极快：“你刚刚用球棒击打它的时候，第一次起效了，但第二次完全无效，因为它已经适应了物理冲击，开始吸收力量本身。”</p><p>　　立希倒吸了一口气，眼底闪过一丝恍然：“所以，不只是魔法能量，任何形式的能量，它都会吸收！”</p><p>　　“对。”海铃眼神锐利，继续说道，“我们可以引导它吸收其他能量，而不是魔法。”</p><p>　　“比如？”立希问道。</p><p>　　海铃用那蹼状的手指打了个滑稽的响指：“比如——噪音？”</p><p>　　初华反应迅速：“让溟核失效的混淆咒难度极高，我们只是学生，咒语本身就已经很勉强了，更别说它还会被溟核吸收一部分能量。但如果只是改变它的吸收目标，让它吸收某种对我们可有可无的能量，比如高分贝的噪音，那效果可能就不一样了。”</p><p>　　祥子微微点头，显然认可了这个推理：“这个方法可行。比起直接让溟核停止运作，引导它吸收噪音的咒语难度低很多，即使部分魔力被溟核吸收，我们仍然有施咒成功的可能。”</p><p>　　初华缓缓点头：“而且，霍格沃茨的黑湖边，最不缺的就是噪音。”</p><p>　　几人的目光不约而同地扫向湖面之上——斯莱特林的休息室，就在黑湖底部靠近城堡的位置。即使隔着湖水，她们依然能听到斯莱特林学生在休息室的谈话声，声音微弱但持续不断。</p><p>　　立希咧了咧嘴：“这次，斯莱特林算是立了大功。”</p><p>　　海铃随口接了一句：“难得他们的吵闹有了点用处。”</p><p>　　话音刚落，祥子微微偏头，淡然地看了她俩一眼：“……椎名小姐，八幡小姐，请慎言。”</p><p>　　立希和海铃对视一眼，纷纷笑出了声，初华在一旁也弯了弯眉眼。祥子作为全场唯一的斯莱特林感到一阵汗颜，但此刻不是闲聊的时候，她很快收回目光，举起魔杖，深吸了一口气，低声吟诵咒语：“混淆视听。”</p><p>　　浑厚的魔力在水中震荡，再次向溟核席卷而去。这一次，溟核没有像之前那样直接将魔法吞噬殆尽，而是微微颤抖了一下，仿佛在判断新的吸收目标。片刻后，它的幽蓝光芒频频闪烁，最终，像是锁定了某个新的能量来源——斯莱特林休息室方向传来了一阵学生的喧哗声，溟核的光芒随之暗淡下去，仿佛在消化刚刚吸收来的新能量。</p><p>　　成功了！</p><p>　　立希松了口气，轻声感叹：“终于解决了……”</p><p>　　“差不多该走了。”海铃拍了拍立希的肩膀，准备撤离。</p><p>　　就在这时，立希忽然看到海铃微微低头，脚下一块小小的碎片闪过幽蓝色的光，正是她刚才用球棒击打出来的那块溟核碎片。</p><p>　　海铃目光一动，若有所思地弯腰捡起，随手放进口袋。</p><p>　　立希有点担忧地看向海铃：“你要带走？”</p><p>　　“溟核碎片对魔法干扰较小。”海铃看了一眼手里的碎片，“回去研究一下，看看有没有其他用途。”</p><p>　　立希耸了耸肩：“随你。”</p><p>　　祥子确认溟核已经彻底停止运作后，淡淡地开口：“撤离。”</p><p>　　四人迅速转身，朝着湖面游去。身后，那颗幽蓝色的溟核，静静沉眠在湖底。远处斯莱特林休息室传来的隐约人声，在水中缓缓荡漾。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　为了一碟醋包了一盘饺子，作者只是想看祥子吃瘪。<br>　　希希也成为了“共犯”，喜提母鸡卡体验券一张！</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第11章 逆风</title>
    <link href="/fly-or-fall/11/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/11/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　圣诞假期临近，霍格沃茨城堡被皑皑白雪覆盖，落地窗外一片银装素裹。草坪上，学生们三三两两地嬉戏打闹，不断有雪球在半空中飞过。而五年级的学生们则是选择窝在温暖的室内，为即将到来的O.W.Ls考试做准备。</p><p>　　立希面前堆满了书本和卷轴，可她的眼神根本没有落在书页上，她只是单手撑着脸颊，双眼无神地盯着羽毛笔的尾部——O.W.Ls的确很重要，但也许对她来说并不是最重要的。如果是以前，她或许会觉得必须得考到O，顺利升上N.E.W.T.课程才对得起家人对她的期待。可现在，她清楚，自己真正想做的事，并不需要N.E.W.T.课程。她其实已经下定决心，要去打职业魁地奇！她的未来不在魔法部，也不在圣芒戈，而是在无边无际的天空和呼啸而过的风声之间。可常年的优绩主义让她依然坐在这里，硬着头皮学习，努力不让自己的成绩太难看。</p><p>　　“你看起来效率不太高的样子。”一个熟悉的声音从立希耳边传来，“不如来我的寝室吧，我可以帮你复习魔药学和草药学。”</p><p>　　立希回过神，偏头看向身旁的海铃，有些犹豫：“这不好吧？会打扰到你室友吧？”</p><p>　　海铃摇了摇头：“三角同学今天应该不会回来了。下午丰川同学去霍格莫德村的时候在冰面上摔了一跤，现在还在医疗翼躺着呢，三角同学一直在那边陪着她。”</p><p>　　立希听得嘴角抽了抽：“……你说祥子在冰上摔了一跤？”</p><p>　　海铃轻轻“嗯”了一声，面无表情地补充道：“摔得很重。”</p><p>　　“那……好吧。”立希合上书，站起身来，抱起面前的书和笔记本，“既然你诚心诚意地邀请了，我就勉为其难地答应吧。”</p><p>　　海铃起身收拾书本，然后转头朝拉文克劳休息室的方向走去。立希紧随其后。<br><br><br><br>　　海铃的寝室简约、整洁，倒是很符合她本人的个性。海铃拉开椅子，示意立希坐在自己身边。立希漫不经心地扫过海铃的书桌，桌面上摆放着几瓶魔药，还有几张羊皮纸，上面写满了复杂的魔药配方，看起来像是海铃最近在研究的东西。</p><p>　　“海铃，你最近又在研究什么？”立希随口问道。</p><p>　　“还在研究预防受伤的魔药，我前两天想到了一个新思路。”海铃一边翻箱倒柜一边回答。</p><p>　　立希眨了眨眼：“你研究这个也有一年多了吧？打算一头栽进去吗？”</p><p>　　海铃停下动作，看向她，语气无比认真：“比起受伤后再去治疗，我更想做到让人不受伤。所以，我不打算成为治疗师了。”</p><p>　　立希震惊得眼睛微微睁大。</p><p>　　海铃从柜子上取了一瓶熊猫牛奶扔给立希，继续说道：“从小到大，我一直以为自己会像妈妈一样，成为圣芒戈的治疗师。可是当我真正接触魔药学之后，我发现，如果能提前预防伤害，很多治疗根本就不必要发生。”</p><p>　　她用右手指节轻轻扣了扣桌面，似乎是在整理思绪，随即抬起头，眼神中难得带上了一点认真的劲：“所以，我决定要成为魔药学家！我和妈妈谈过这件事，她也支持我的决定。”</p><p>　　房间里一时安静下来，只有壁炉中的木柴发出轻微响声。</p><p>　　立希看着海铃坚定的眼神，忽然有些羡慕。海铃有一个清晰的目标，而且她的家人很支持她的选择。不像自己，父母从来没有问过自己想做什么，他们只是一味地告诉孩子“你应该做什么”。</p><p>　　立希的指尖轻轻摩挲着书页，眼底掠过一丝惆怅：她的理想抱负也很明确，她想成为职业魁地奇选手。那她的家人会支持她吗？答案显而易见。</p><p>　　立希盯着海铃看了好几秒，然后轻轻笑了一声：“真好啊！”她是真心为海铃感到高兴，有自己的理想，并且有爱她的家人作为后盾……这种感觉，大概很好吧？</p><p>　　海铃不知如何回话，支支吾吾了半天，忽然轻声说道：“其实，我想做预防受伤的魔药，是因为……我想保护大家。”</p><p>　　立希愣了愣，目光直视海铃。</p><p>　　海铃别开视线，语气淡淡的：“但最重要的是……我想保护你。”</p><p>　　海铃这句话没有太多起伏，甚至像是一种自然而然的陈述，可立希的心跳却瞬间乱了节奏。她盯着海铃的侧脸，试图从她的表情里找出什么，但海铃已经低下头，装作若无其事地翻开了一本魔药书。</p><p>　　立希的嘴唇张开又合拢，似乎想要说些什么，但她最终还是没有说出口。她低下头，盯着手中的书本，突然有些恍惚——她并不是听不懂海铃的话，但她不敢去深究。海铃此时的眼神里连一丝波澜都没有，立希却觉得自己的思绪有些乱了。她是不是……不该再往下想了？</p><p>　　“好了，别发呆了。”海铃的声音打破了沉默，“快点复习吧。”</p><p>　　立希回过神，轻轻地“哦”了一声，手忙脚乱地翻开了书本。</p><p>　　立希没有再问。海铃也没有解释。</p><p>　　壁炉中的火苗轻轻摇曳，橙红色的暖光映照在书页上。<br><br><br><br>　　时间很快来到圣诞假期前的最后一周。午饭时，猫头鹰穿过天花板，将各家的信件包裹洒向长桌。一封鲜红色的信封径直落在了立希的餐盘边。周围的交谈声微微一滞，格兰芬多长桌的学生们纷纷望了过来——他们当然知道这意味着什么。</p><p>　　立希盯着那封吼叫信，握着餐具的手指不自觉地收紧。</p><p>　　“Rikki，不拆？”坐在她身旁的乐奈小声问道。</p><p>　　立希冷着脸抓起信封，深吸了一口气，迅速撕开。下一秒，愤怒的嗓音充斥整个礼堂：“椎名立希！你到底在想什么？！居然妄想成为一名职业魁地奇选手？！”</p><p>　　立希父亲的怒吼声震得吊灯都嗡嗡作响，吓得几只猫头鹰连忙扇动翅膀逃走。格兰芬多的学生们纷纷缩起脖子。</p><p>　　“魁地奇？你以为在霍格沃茨拿几个奖杯就能当饭吃？你应该为你的未来考虑！魔法部才是你的归宿，或者至少成为一名像样的傲罗，而不是飞来飞去，浪费自己的大好前程！听好了，椎名立希！我们不会允许你继续这场荒唐的闹剧！要么退出魁地奇队，认真准备O.W.L.s考试，要么——给我滚回家！”</p><p>　　吼叫信的话音刚落，信封便在空中自燃，化作灰烬洒落在立希的盘子中。整个礼堂陷入了一瞬间的寂静，随即，小声的议论声此起彼伏地响起。</p><p>　　立希咬紧后槽牙，指甲深深抠进掌心。她抬起头，对上了一双熟悉的绿色眼眸——海铃正坐在拉文克劳长桌边，隔着人群看向她，用担忧的眼神询问她的状态。她深吸了一口气，像是要把所有的不甘与委屈咽回去。然后，她对着海铃轻轻摇了摇头，嘴角扯出一抹僵硬的笑，用嘴型对海铃重复着“没事”。</p><p>　　然而，海铃的眉头却皱得更深了一些。</p><p>　　圣诞假期结束后，学生们陆续返校，霍格沃茨又恢复了往日的喧闹。然而，立希却迟迟没有出现。</p><p>　　起初，海铃并没有太在意这件事，她猜想立希可能是有事耽搁了，也可能是生病了。反正过不了几天，立希就会活蹦乱跳地出现在她面前了。可是一天、两天、三天……直到一周过去，立希的身影依旧没有出现在霍格沃茨的任何角落。连魁地奇队的训练都开始了，格兰芬多的队长依旧杳无音信。这绝对不正常。<br><br><br><br>　　晚餐时分，海铃推开礼堂的大门，目光无意识地扫过格兰芬多长桌，发现那个熟悉的位置依旧空着。她在原地停顿了一瞬，随即收回视线，径直朝斯莱特林级长专属的位置走去。</p><p>　　虽然她之前与丰川祥子合作过一次，但并不算熟稔。丰川祥子并非那种喜欢管闲事的人，而且，相比起拉文克劳的学术氛围，斯莱特林的人际关系向来更讲究利益交换，但她别无选择。丰川家是名门望族，与许多纯血家族都有来往。而祥子本人不仅是斯莱特林的级长，同时也和椎名家私交甚好，如果霍格沃茨里有谁知道立希的情况，那一定是她。</p><p>　　祥子的目光落在海铃脸上，似乎是猜到了海铃为何而来。她轻轻放下手中的茶杯，叹了口气：“她的父母不允许她再打魁地奇，把她关在家里了。”</p><p>　　海铃的瞳孔猛地一缩。虽然她早就猜到立希的家人不会那么容易接受她的决定，但她没想到他们会做到这个地步。</p><p>　　“他们不给她魔杖，不让她离开房间，甚至计划让她休学。”祥子的声音透露出一丝无奈，“他们认为她太任性，想让她‘冷静一下’。”</p><p>　　祥子看向海铃：“我没理由插手别人的家事。但我知道，就算我不告诉你，你也会自己去查。”</p><p>　　海铃站起身，语气笃定：“我会把她带回来的。”</p><p>　　祥子没有接话，仿佛早已料到她会这么说。</p><p>　　海铃转身离开。她心里已经有了一个初步计划。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　这一章本来是废稿，我不想写太多家长里短、苦大仇深的内容，但我想了想，只有这样，立希的成长才是完整的，也可以顺势揭露两人对未来的选择。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第12章 返航</title>
    <link href="/fly-or-fall/12/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/12/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　天文塔上，要乐奈正靠在栏杆边。她一块接一块地往嘴里塞抹茶味的巧克力蛙，直到海铃的身影闯入她的视线。</p><p>　　乐奈停下咀嚼的动作，缓缓侧过头，一开口一如既往的言简意赅：“事？”</p><p>　　“嗯。”海铃点头。</p><p>　　乐奈没说话，等着她继续。</p><p>　　海铃单刀直入：“我要都筑校长的一根头发。”</p><p>　　“理由？”</p><p>　　“复方汤剂。去救立希。”</p><p>　　乐奈眨了眨眼，目光缓慢地扫过海铃，像是在衡量她的可信度：“好。”</p><p>　　海铃挑眉：“这么爽快？”</p><p>　　乐奈低头，从口袋里摸出另一块抹茶巧克力蛙，慢条斯理地拆开包装，眯了眯眼：“有趣的女人。”</p><p>　　海铃愣了一下，随即笑了：“你也挺有趣。”</p><p>　　“回报？”乐奈歪头问道。</p><p>　　海铃很快便明白她的意思，思索片刻后说：“蜂蜜公爵最近上新了抹茶味的爆爆糖，我可以给你捎几个。”</p><p>　　乐奈的眼睛微不可察地亮了一下，显然对这个交易相当满意。她冲海铃微微点头，仿佛在说“成交”。</p><p>　　隔天，海铃收到了乐奈送来的战利品——一根银白色的发丝。</p><p>　　“很顺利？”海铃问道。</p><p>　　乐奈点了点头，懒洋洋地吐出几个字：“Rikki，回来，一起玩。”</p><p>　　海铃低头看着那根发丝，嘴角微微扬起一抹笑意——如果立希的父母不肯让立希回来，那她就亲自去把立希带回来。<br><br><br><br>　　复方汤剂的副作用实在是令人作呕，哪怕海铃早有心理准备，也无法避免那股剧烈的反胃感。当她推开椎名家的大门，迈入这座古老而森严的宅邸时，她才勉强压下胃里最后一点不适感。</p><p>　　此刻，她是都筑校长。她必须完美地扮演霍格沃茨最值得尊敬的存在之一，才能让立希回到学校。</p><p>　　海铃坐在椅子上，双手交叠在膝盖上，挺直脊背，眼神沉稳地看着对面的椎名夫人——立希的母亲。立希的父亲坐在一旁，脸色冷峻，他的目光锐利而极具压迫感，像是在审视一个试图破坏他们家族秩序的异端。</p><p>　　“都筑校长，”椎名夫人终于开口，“您应该清楚，魁地奇不是一条正统的道路。立希并不是一个天生的叛逆者，她只是年少轻狂，还不明白什么才是正确的选择。”</p><p>　　海铃不动声色地看着她，缓缓开口：“那么，您所谓的‘正确选择’，又是什么呢？”</p><p>　　“进入魔法部，或者成为一名傲罗。”椎名夫人的目光带着毫不动摇的笃定，“这些才是她应当走的路。”</p><p>　　海铃沉默了几秒，随即轻轻一笑：“可惜，椎名立希并不是你们。”</p><p>　　这句话让周围的气氛骤然降至冰点。</p><p>　　立希的父亲皱起眉，眼神中第一次流露出一丝不悦：“都筑校长，我尊敬您，但椎名家的家务事，还轮不到霍格沃茨来插手。”</p><p>　　海铃缓缓地靠向椅背，目光凌厉地扫视着房间内的一切——墙上挂着真希的照片，书架上整齐地排列着魔法部相关的法律书籍，就连摆设都透着一股无情的秩序感——这座房子本身就像是一个巨大的囚笼，而立希，就是被困在这里的猛兽。</p><p>　　海铃不禁感叹：这里……真是令人窒息啊，怪不得她不想回来。</p><p>　　“我没有插手你们的家务事。”海铃的语气不急不缓，却带着不容置疑的威严，“我只是以霍格沃茨校长的身份，带回我的学生。”</p><p>　　“你们太惯着她了。”椎名夫人轻叹了一声，“她从小就一直不如她姐姐聪明，不如她姐姐稳重，也不如她姐姐有前途……可是你们却一直纵容她，让她在一个根本不适合她的地方逞强。”</p><p>　　海铃的眼皮跳动了一下。“椎名夫人。”她能感觉得到自己的声音中带上了一点怒意，“你有没有想过，也许正是因为你们一直用姐姐的标准来要求她，她才会这么拼命地想要证明自己？”</p><p>　　海铃没有给他们太多反驳的机会，继续输出：“她不是你们想象中的那个完美继承人，也不会成为你们期待的下一位‘椎名家的骄傲’。她只是她自己。”</p><p>　　海铃站起身，居高临下地望着椎名夫妇：“而霍格沃茨，就是她能够成为自己的地方。霍格沃茨从不培养家族继承人，我们培养的是巫师。”</p><p>　　立希的父亲和母亲对视了一眼，神色皆有些动摇。</p><p>　　海铃微微俯身：“退一万步来讲，你们可以否定她的选择，但不能拘束她的自由。”</p><p>　　“自由？”椎名夫人嗤笑了一声，仿佛在做垂死挣扎，“她不过是沉迷于虚幻的梦想。”</p><p>　　“但她甘愿为梦想拼尽全力。”海铃目光微沉，“如果连这样的努力都无法获得你们的尊重，那只能说明——你们的视线，已经被私欲蒙蔽，早就看不清了。”</p><p>　　海铃不等对方回应，又补充道：“她的未来应该由她自己选择，而不是被家族的名望所束缚。你们无法否认她在魁地奇上的天赋，也无法否认她真正热爱的是什么。或许，她将来会失败，也或许，她会成为魔法界的传奇，但这一切，都应该由她自己去决定。”</p><p>　　椎名夫人微微睁大了双眼，双手抓住胸口，仿佛那句话刺中了她的软肋。她紧紧抿着唇，一言不发。空气似乎凝滞了一瞬。最终，立希的父亲闭了闭眼，缓缓道：“……她的行李在楼上。”</p><p>　　海铃终于松了口气，向椎名夫妇点点头，然后转身跨上楼梯。<br><br><br><br>　　房门被推开的瞬间，立希猛地抬起头。昏暗的房间里没有开灯，她的头发有些凌乱，眼底透着倦意。</p><p>　　“校长？”许久没有接触到外人的立希惊讶地看着来人，片刻后皱起眉，“您怎么……”</p><p>　　海铃突然反应过来，自己现在依旧是“都筑校长”，她压低声音：“你该回学校了。”</p><p>　　立希没有立刻回答，而是目光一寸寸扫过对方的脸，像是在仔细辨认什么。</p><p>　　海铃不动声色地移开视线，刚想继续开口，立希忽然盯住了她的手，那只手，正无意识地拽紧袖口。立希的瞳孔微微一缩，那是海铃在紧张时的习惯性动作！</p><p>　　立希盯着她的眼睛，呼吸变得沉重：“……海铃？”</p><p>　　海铃的动作僵住了一秒，随即强装镇定：“椎名小姐，你在说什么？”</p><p>　　立希蓦地向前一步，距离骤然缩短，她的声音低哑：“是你，对吧？”</p><p>　　海铃没有再争辩，咧开嘴角笑了笑：“啊……被发现了。”</p><p>　　立希看着她，眼眶微微泛红，嘴角却扬起一点笑意：“你这家伙。”</p><p>　　海铃伸出手，轻轻地握住立希的手：“走吧。”<br><br><br><br>　　两人跨出椎名家的大门后，沉重的压迫感才终于散去。立希深深呼出了一口气，仿佛要把过去这几天的压抑情绪全部排泄出来。</p><p>　　海铃走在立希身侧，复方汤剂的药效正在消退，熟悉的身形、脸庞一点点取代了都筑校长的模样。立希停下脚步，怔怔地看着对方的脸在夜色下显现出熟悉的轮廓。一时间，她的心绪翻涌不止——她有很多话想说，想要问海铃是怎么说服她父母的，想要告诉海铃自己被关在家里时有多不甘心，想要让海铃知道自己到底有多感谢她……但当她真正面对海铃时，她却一时语塞，不知说什么才好。最终，一切都化作了一句轻声的低语。</p><p>　　“谢谢你，海铃。”</p><p>　　海铃看着她，下一秒，伸手将立希搂入怀中。立希的身体微微一僵，随即便放松下来，缓缓闭上眼睛，额头轻轻抵在海铃的肩膀上。她没有说话，只是安静地感受着海铃的温度，感受着这份在被禁锢数日后终于重新找回的安全感。</p><p>　　过了片刻，立希的声音从海铃肩头传来，闷闷的，像是从胸腔深处缓缓溢出的轻声呢喃：“海铃，你可以做我一辈子的朋友吗？”</p><p>　　海铃的眼睫微微一颤，没有立刻回答。她并不擅长撒谎。她从未像现在这样，害怕一个承诺。她想要说“好”，却发现自己根本无法做到。朋友？如果她只是把立希当朋友，她又怎么会不顾一切地要带立希回去？她明明知道，自己的心意早就远远超出了这两个字的范畴，可如果她现在拒绝，立希又会露出什么样的表情？</p><p>　　她犹豫的时间太长了，长到立希仰起头看着她，眼中的光一点点黯淡下去。</p><p>　　“……你骗骗我也好啊。”立希低声说，嘴角勉强勾起一个笑。</p><p>　　海铃深深地吸了一口气。终于，她哑着嗓子开口道：“好。”</p><p>　　立希靠在她肩上，轻轻笑了一下，语气中带着一点若有似无的酸涩：“别皱眉啊，八幡海铃……你现在看起来像是被强迫。虽然……确实大差不差？”</p><p>　　海铃不再接话。她的手缓缓抚过立希的后背，掌心传来立希真实的体温。她没有告诉立希——我确实骗了你，我对你的心思，又岂止是朋友呢？<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第13章 暗涌</title>
    <link href="/fly-or-fall/13/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/13/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　经历了O.W.Ls考试的折磨，五年级学生们终于迎来了短暂的喘息。暑假开始两周后，他们陆续收到了成绩单。<br>　　<br>　　海铃如愿取得了十张O.W.L证书——除了七门必修课外，她还选修了古代如尼文、算术占卜学和麻瓜研究。最终，她拿到了七个O和三个E，尤其是在她最自信的魔药学和草药学考试中，她毫无悬念地以接近满分的成绩获得了O。<br>　　<br>　　而立希为了在课后腾出更多时间去进行魁地奇训练，选课相对来说轻松一点。她只选修了保护神奇动物和古代如尼文，后者还是在海铃的邀请下才勉强去上的。不过，她的O.W.Ls成绩出乎意料的不错，除了变形学只拿到了A，其他课程都达到了E及以上，让她在N.E.W.T.课程的选择上没有太多限制。<br>　　<br>　　立希原本没指望自己的成绩能让父母满意，但她没想到，这反而成为了他们关系缓和的契机。在成绩单寄到椎名家后，椎名夫妇终于不再以“练习魁地奇影响学习”为由指责立希，但对她想成为职业魁地奇选手一事仍然颇有微词。真正让他们松口的，是他们得知立希婉拒了几支职业球队的试训邀请，选择优先完成学业。<br>　　<br>　　过去一年里，立希作为队长带领队伍赢下了多场关键比赛，甚至引起了一些职业队伍的注意。五年级快结束时，几家职业魁地奇队伍向她抛出了橄榄枝，邀请她去试训，其中甚至包括一支在联赛中颇有潜力的二线队。<br>　　<br>　　“Rikki，试训，去吗？”乐奈在某次训练结束以后问道。其余队友们听到后都好奇地凑了上来。<br>　　<br>　　立希知道乐奈不是爱多管闲事的性格，她会主动问起这件事，多半是受人指使。立希从口袋里掏出一枚抹茶味的爆爆糖扔给乐奈，试图堵上野猫的嘴，然后慢悠悠地开口道：“不去。”<br>　　<br>　　队友们的惊呼声几乎同时炸开。<br>　　<br>　　“你疯了吧？！那可是职业队！”<br>　　<br>　　“你不是一直以加入职业队为目标吗？怎么现在反而不想去了？”<br>　　<br>　　立希认真地回答道：“我想等毕业以后再考虑进职业队的事。”<br>　　<br>　　“可万一错过了最佳时机……”<br>　　<br>　　立希抬眼望向天空，夕阳的余晖映照在她那双紫色的眼眸里，仿佛燃起了一簇难以熄灭的火花：“如果我有足够的实力，任何时机都是最佳时机。”<br>　　<br>　　立希笑了下，然后带着开玩笑地语气继续补充：“更何况，我担心你们没有我就要输给斯莱特林那帮绿色的家伙了。”<br>　　<br>　　下一秒，队友们毫不留情地朝她发出震天响的嘘声。<br>　　<br>　　“才不会呢！”<br>　　<br>　　“队长不要脸！”<br>　　<br>　　立希耸耸肩，她自己心里清楚，这个决定并不是一时冲动。她知道，现在给她发出邀请的队伍都不够好，这些二三线球队在联赛中的竞争力有限。而她的目标，绝不仅仅是职业球员，她要站上顶级赛场，成为王牌击球手。为此，她还需要时间去沉淀，去打磨自己的技术。两年后，她会以最完美的状态踏入职业界，而不是在现在这个阶段就急于做出选择。而且，她确实打算在霍格沃茨完成N.E.W.T.课程。父母对她的选择始终抱有成见，但她想让父母明白，她不是在逃避学业，而是有能力兼顾好。她会证明自己的决定是正确的。<br>　　<br>　　更何况……立希的目光不经意间掠过场边，那抹穿着拉文克劳巫师袍的身影，仍然安静地坐在那里——海铃正抱着书，耐心地等待自己训练结束后一起去吃晚餐。<br>　　<br>　　立希蓦地移开了视线。她不得不承认，她确实有点舍不得霍格沃茨的生活。<br><br><br><br>　　新学期开始，立希看着自己课表上的魔药课，心情有些复杂。魔药学一直是她的弱项，但好在海铃当初帮她复习，最终她还是拿到了E，得以在六年级升入魔药学的N.E.W.T.课程，但她心里相当清楚，自己在魔药学上着实没什么天赋。<br>　　<br>　　走进教室的时候，立希扫了一眼，随即看到海铃已经坐在她们固定的座位上，面前摊开了本课本，手里拿着支笔，看起来像是在课本上写写画画。<br>　　<br>　　立希耸耸肩，认命地走过去，在海铃身边坐下：“哎……还是熟悉的老地方。”<br>　　<br>　　海铃闻声，转头看了她一眼，嘴角微微勾起：“立希同学，别摆出一副英勇就义的表情。”<br>　　<br>　　立希把《高级魔药制作》随手丢在桌上，一副生无可恋的样子：“这可是N.E.W.T.课程，我可能会死在课堂上。”<br>　　<br>　　海铃捂嘴笑了笑：“放心，我会帮你收尸的。”<br>　　<br>　　立希不满地“哈”了一声，随即伸了个懒腰，漫不经心道：“算了，反正有你在，应该死不了。”<br>　　<br>　　海铃手中的羽毛笔顿了一下。她偏头看着立希，过了几秒才从嗓子里挤出一个“嗯”字。<br><br><br><br>　　升入六年级后的第一堂魔药课正式开始。N.E.W.T.魔药课的课堂节奏显然比O.W.L.课程更加紧凑。花园教授跳过了学期伊始的惯例寒暄，直接在讲台前架起了一个坩埚。不多时，丝丝白烟从中冒出。花园教授环视四周，向学生们提问：“谁能告诉我这是什么魔药？”<br>　　<br>　　海铃作为魔药课学霸，自告奋勇地举起手。她得到教授同意后上前仔细观察，坩埚里的液体缓缓流动，表面泛着珍珠般的光泽，蒸汽呈螺旋形上升。<br>　　<br>　　海铃咽了咽口水，犹豫了一下开口回答：“这是迷情剂，最强效的爱情魔药。它并不会创造真正的爱情，爱情是不能被制造或仿造的。但这种药剂会导致饮用者对给药者产生强烈的痴迷。”<br>　　<br>　　花园教授欣慰地点点头，示意海铃回到自己的座位：“八幡小姐回答得完全正确。除此之外，迷情剂还有一个特点，它的气味因人而异，每个人都会闻到自己喜欢的人特有的味道。”<br>　　<br>　　随着教授的话音落下，空气中那股香气似乎变得更明显了些。不少学生都好奇地吸了吸鼻子，教室内爆发出一阵阵窃窃私语的讨论声。<br>　　<br>　　“你闻到了什么？”<br>　　<br>　　“我好像闻到了巧克力和柠檬草的味道……不可能吧？”<br>　　<br>　　几位面皮薄的学生悄悄红了脸，甚至有人偷偷往某个方向瞥了一眼，又迅速低下头装作认真做笔记的样子。<br>　　<br>　　迷情剂的气息渐渐弥漫到了教室后排，缓缓攀上海铃的嗅觉，她没有抗拒，仿佛这是某种迟早会降临的命运：被晒过的草地，被阳光烘暖的泥土，扫帚柄上的木屑，游走球表面的金属铁锈味……海铃的心跳比平时快了半拍，但她没有感到惊讶，也没有感到意外。<br>　　<br>　　她早就知道了。从很久以前。从无数次靠近那个人时心跳失序的瞬间，从一次次无意识望向某个人的时候，她就已经知道了。而此刻，迷情剂不过是在那张本就写满答案的纸上郑重地按上了封蜡，盖上了印记，让一切尘埃落定——不过是盖棺定论罢了，她告诉自己。<br>　　<br>　　海铃苦笑了一下，然后抬头望向讲台，假装专心听讲，努力让自己的神色保持平静，可喉咙深处却泛起一丝莫名的干涩。<br>　　<br>　　就在海铃平复心绪的同时，一旁的立希鼻尖微微一动，空气中的味道缠绕上来：首先，是温暖的奶香，混着淡淡的柑橘味，有点甜，又有点酸；然后，是一股焦苦的味道，像是某种东西被火烤过头的气息，但她又说不上来具体是什么；最后，一丝淡淡的油墨味萦绕在鼻尖，像是翻开旧羊皮纸时扬起的尘埃，也像是墨水未干时留下的残香。<br>　　<br>　　立希微微皱眉，总觉得这些味道都似曾相识，她一定在哪闻过。可无论她怎么回忆，都像是隔着一层薄雾，模糊得无法触及真相。她轻轻吸了口气，试图再认真分辨一下，教授却已经收起了迷情剂，空气中的香气也渐渐淡去。<br>　　<br>　　可这味道太熟悉了，熟悉得让立希有点在意。<br>　　<br>　　“这究竟是什么味道……”立希低声嘀咕了一句。她本能地望向海铃，却正好撞上对方的目光。<br>　　<br>　　立希眨了眨眼：“海铃，你闻到了什么味道？”<br>　　<br>　　海铃下意识地躲闪立希的目光。但她立刻意识到这样太反常，于是她强迫自己直视立希，做出一副毫无波澜的样子，声音平稳得近乎刻意：“没有。我什么都没闻到。”<br>　　<br>　　立希总觉得哪里不太对劲，但教授的讲解已经继续，她也只能暂时把这点疑惑压下去。<br>　　<br>　　而海铃垂下眼睫，不断地用指甲划过课本上“迷情剂”这几个字。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　哈利波特官方设定中，迷情剂的味道是“喜欢的味道”，而不是“喜欢的人的味道”，我这边是魔改了一下。<br>　　说斯莱特林是绿色的家伙是在玩v家梗，初音（并非母鸡卡主唱）是绿色的家伙，镜音双子是黄色的家伙们。感觉这个梗真的很好笑，所以玩一下！<br>　　补充一点没有写出来的剧情：希会给rana抹茶味爆爆糖，是因为上一章海铃和rana的交易。海后来告诉了希来龙去脉，海答应给猫的回报是由taki去给的。后来taki发现给猫好吃的东西，猫就会准时来训练，所以taki就成了饲养员。猫这章来问taki会不会去试训，其实也是海拜托她问的，希猜到了，所以代替海给猫投喂报酬。<br>　　立希木头塑一下！不过她只会木头一会儿，她马上就要意识到自己对海海的感情了。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第14章 初吻</title>
    <link href="/fly-or-fall/14/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/14/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　五年一度的三强争霸赛再次拉开帷幕。五年前的三强争霸赛在德姆斯特朗举行，彼时，海铃和立希还只是刚入学的一年级新生，无缘随队出征。如今，比赛的主办方轮回至霍格沃茨，她们终于能近距离见证这一场盛会。<br>　　<br>　　火焰杯被都筑校长郑重地摆放在礼堂正中央，三所魔法学校内年满17岁的学生们纷纷跃跃欲试，将写有自己名字的羊皮纸条投入火焰杯。整个霍格沃茨都沉浸在这场盛事带来的狂热气氛之中，即使是平日里只醉心于学术的拉文克劳们都开始讨论今年的赛制，而向来以勇敢著称的格兰芬多更是掀起了一波报名狂潮，尤其是魁地奇队的队员们，几乎全员报名，扬言要在比赛中一展英姿。立希自然也不例外。<br>　　<br>　　“这可是千载难逢的机会，这是我们在校期间唯一一次参加三强争霸赛的机会！”立希在把名字投进火焰杯后，兴致勃勃地拍了拍手，对身旁的海铃说道，“你不觉得代表学校参加比赛很酷吗？”<br>　　<br>　　“我一点也不觉得。”海铃目不斜视地翻着手里的书，语气淡淡的，“拿性命去耍酷，不是明智的选择。更何况，火焰杯也不一定会选择你当霍格沃茨的勇士。”<br>　　<br>　　“哈？我可是很有实力的！”立希瘪了瘪嘴反驳道。<br>　　<br>　　“真是盲目自信的格兰芬多呢。”丰川祥子的声音在海铃与立希身后响起。只见她不疾不徐地走到火焰杯前，神色平静地举起手里的羊皮纸，轻轻一扬手指，举手投足之间尽显优雅。羊皮纸落入火焰杯之中，火焰微微跳动，迅速吞噬了纸条。<br>　　<br>　　“斯莱特林还真是讲究。”立希双手抱胸，摇了摇头，转身问一旁的初华，“你不投？”<br>　　<br>　　“我？”初华伸手指了指自己，“我对三强争霸赛其实没什么兴趣。不过……”<br>　　<br>　　话音未落，初华便抬手将一张羊皮纸随意一抛，纸条划出了一道漂亮的弧线，稳稳落入火焰杯中。<br>　　<br>　　“哈？这叫没兴趣？”立希不置可否地摇头。<br>　　<br>　　初华摊手，斜眼看了下埋头看书的海铃：“我只是不想让别人觉得我们拉文克劳没人敢去。”<br>　　<br>　　“……”海铃当然听出了其中的内涵，忍不住开口吐槽，她的视线一一扫过立希、祥子和初华，“冲动鲁莽的格兰芬多，吹毛求疵的斯莱特林，死要面子的拉文克劳。”<br>　　<br>　　海铃说完便转身离去了，毕竟她确实对三强争霸赛毫无兴趣。她知道，每所学校只有一个勇士的名额，火焰杯会做出最公正的选择，但她仍然不希望立希被选上。一方面，既然是比赛，就意味着一定会有危险，而她不愿立希去承担哪怕一丝一毫的风险；另一方面，凭她对立希的了解，如果立希真的被选上，这家伙多半会激动得睡不着觉，在寝室里折腾个三天三夜不带消停。想到这里，海铃无声地叹了口气，脚步加快了些。<br>　　<br>　　然而，事实证明她多虑了。几天后，火焰杯的最终选择公布，蓝色火焰跃动着，喷涌出一张泛黄的羊皮纸。学生们紧盯着校长，期待从她口中听到自己学院的名字。最终，那个名字既不属于格兰芬多，也不属于斯莱特林，甚至不是拉文克劳——火焰杯选定的霍格沃茨勇士，是赫奇帕奇的千早爱音。<br>　　<br>　　赫奇帕奇学院为了庆祝千早爱音成为霍格沃茨的勇士，在公共休息室举办了一场小型庆祝派对。爱音对此显然十分受用——毕竟，三强争霸赛的舞台足够耀眼，而她终于站在了聚光灯下。但要成为真正的胜者，仅仅被选上可不够。<br>　　<br>　　比赛的第一项任务已经公布：三位勇士需要穿越熔岩迷宫，在火焰之中收集凤凰羽尘。熔岩迷宫是一个不断移动的迷宫，炽热的岩浆在迷宫中不断流淌，狭窄的通道间随时会升腾起火焰。迷宫中生长着一种特殊的魔法树——火焰之树，它们会持续燃烧。每当枝叶完全焚毁，便会在根部留下金色的灰烬，这些灰烬被称为凤凰羽尘，因其特性酷似凤凰涅槃后的余烬而得名。勇士们的任务，就是在一小时内找到火焰之树，尽可能多地收集凤凰羽尘，并且在炽热的环境中坚持到比赛结束。<br>　　<br>　　“诶，穿越熔岩迷宫，坚持一小时……说得倒是轻巧！”爱音小声地抱怨着。火焰之树的温度极高，迷宫内部又充满了滚烫的岩浆与翻涌的热浪，哪怕勇士们可以施展冰冻咒或防护咒来抵御炎热，也难以长时间维持魔法运作。为了拔得头筹，她需要一种更可靠的办法。<br><br><br><br>　　“你好呀，八幡同学！”<br>　　<br>　　“千早同学？”正在图书馆学习的海铃闻言抬头，面前的人正是千早爱音。爱音现在的身份是霍格沃茨的勇士，能够让她主动前来的事情……海铃隐约猜到了几分。<br>　　<br>　　爱音在她对面坐下，双手交叠放在桌面上，语气平静：“你应该已经听说了吧？三强争霸赛的第一项试炼，是收集凤凰羽尘。”<br>　　<br>　　海铃没说话，但显然已经默许了她继续说下去。<br>　　<br>　　爱音笑着说：“普通的防火魔咒无法持续一小时，而火焰之树的温度甚至高过中国火球龙喷出的火焰，稍有不慎，就可能会被烧伤。所以，我想请你为我制作一瓶能在熔岩迷宫中坚持一小时的魔药。”<br>　　<br>　　海铃微微眯起眼睛，目光在她脸上停留了一瞬：“普通的防护咒不就可以解决吗？而且，你们每人都会配备紧急防护道具，霍格沃茨不会让你们活活被烧死在迷宫里。”<br>　　<br>　　“防护咒当然有用。但是，这场比赛不仅仅是比谁能活下来，而是谁能收集到最多的凤凰羽尘，对手可不会等着我慢慢施法。”爱音边说边用一只手指绕着发尾打转，看起来确实十分苦恼的样子。<br>　　<br>　　海铃没有立刻回答，而是用指尖轻轻敲着桌面，似乎在思考着什么。过了一会儿，她缓缓开口道：“听起来不像是一个容易完成的请求。如果是普通的防火魔药，撑不过十分钟就会失去效力。而要维持一小时，必须加入高浓度的龙涎草粉。但龙涎草粉极难与其他成分融合，调配失败的概率很高。”<br>　　<br>　　“所以我才来找你。”爱音直视着她，唇角带着自信的笑意，“霍格沃茨最优秀的魔药学天才，肯定能做到吧？”<br>　　<br>　　海铃没否认这句话，反而换了个问题：“你打算用什么交换？”<br>　　<br>　　爱音早有心理准备，毫不犹豫地说道：“你想要什么？”<br>　　<br>　　海铃微微停顿，随后嘴角微微扬起：“我要你收集到的部分凤凰羽尘。”<br>　　<br>　　爱音撇了撇嘴：“八幡同学还真是简单直接。”<br>　　<br>　　海铃不紧不慢地说道：“我对比赛不感兴趣，但凤凰羽尘是非常珍贵的魔法材料，我刚好有需要。”<br>　　<br>　　爱音点点头：“成交。”<br>　　<br>　　爱音伸出手，海铃看了一眼，抬起手轻轻与她握了一下，表示达成协议。<br>　　<br>　　“我会尽快把魔药给你。”海铃松开手，重新拿起羽毛笔，语气随意地补充了一句，“你答应我的事也请务必做到，如果你能完好无损地从迷宫里出来的话。”<br>　　<br>　　爱音闻言，不怒反笑：“有魔药学天才八幡同学的帮忙，这不是当然的吗？”<br>　　<br>　　爱音转身离去，步伐轻快，仿佛已经看到自己夺冠的画面。<br>　　<br>　　海铃目送她离开，收回视线，低头开始在笔记本上写下公式。配制这瓶魔药的难度，确实比她之前的实验都要高。但这也是个难得的机会，让她尝试更多有挑战性的研究。而且……她的目光落在纸上刚刚写下的“凤凰羽尘”这几个字上。如果一切顺利，她或许能利用这种材料，制作出一件她构思许久的东西。<br><br><br><br>　　霍格沃茨的魔药教室一向有着严格的管理制度，普通学生在课后是禁止逗留的。但八幡海铃并不属于“普通学生”的范畴。她是魔药学教授最喜欢的得意门生，不仅拥有放学后继续使用教室的特权，花园教授甚至愿意将自己珍藏的稀有材料提供给她做实验。这样的待遇，在霍格沃茨校史上是前所未有的。<br>　　<br>　　立希作为海铃的朋友，自然也从中享受到了不少便利。她时常跟着海铃一起进出魔药教室，有时候是陪着海铃研究魔药，有时候只是单纯在这里写作业——毕竟这里比图书馆安静，也比格兰芬多的休息室宽敞，不用和别人抢位子，甚至还能蹭点教授的茶点吃。她一直觉得这个特权挺不错的，直到最近，她开始对来魔药教室开小灶这件事感到格外不爽，原因无他——海铃最近所有的实验，全部围绕着爱音的防火魔药。<br>　　<br>　　连着好几天，海铃都在为爱音熬制魔药，每天从晚饭后一直忙到宵禁前，几乎把所有课余时间都搭了进去，光是失败的草稿就堆了一整桌。甚至有几次，立希困得撑不住，趴在桌上打了个盹，醒来后发现海铃还在调配魔药，一副誓要在睡前优化出最完美配方的架势。海铃的性格一向固执，她决定做的事情，就一定会做到极致。但立希完全无法理解，为了爱音，至于吗？<br>　　<br>　　正因如此，哪怕立希不擅长魔药学，也还是开始主动帮海铃打下手。她不懂制作流程，但至少能帮海铃做点切切草药、清理坩埚之类的基础操作。能做的她全都做了，目的只有一个——让海铃轻松点，不要把自己累倒了。只是，她越帮，心里的不满情绪就越发膨胀：海铃凭什么要为了爱音忙到这个地步？！<br>　　<br>　　立希拿着搅拌棒，狠狠地搅了几下坩埚里的魔药。她叹了口气，终于把憋了几天的心里话说了出来：“你和千早同学很熟吗？为了她做到这种程度？”<br>　　<br>　　海铃正低头在羊皮纸上写着实验数据，听到立希这句话，手里的羽毛笔稍微顿了一下，但她并没有抬头，语气平静：“她是霍格沃茨的勇士，我不帮她，难道看着她被烧成灰吗？”<br>　　<br>　　“可你又不是赫奇帕奇。”立希的语气更冲了一点，“而且，她也没付你工钱。”<br>　　<br>　　海铃轻轻叹了口气，终于停下笔，抬头看着立希，语气带着几分玩味：“啊……你吃醋了？”<br>　　<br>　　立希一顿，脸上的表情瞬间僵住。她本能地想要反驳，但嗓子像是被什么堵住了一样，怎么都发不出声音。她不敢去直视海铃的眼睛，只能把手里的搅拌棒一丢，然后把头埋进手臂里，闷闷地说道：“我困了。”<br>　　<br>　　海铃忍俊不禁，眼睛眯了眯，然后掏出一盒橘子味的熊猫牛奶，熟练地叠在立希头上：“醒醒，喝牛奶了。”<br>　　<br>　　立希原本窝在手臂里的脸缓缓抬起，余光瞥了一眼那熟悉的盒子，顿时有点无奈：“……你以为我是什么三岁小孩吗？生气了用牛奶就能哄好？”<br>　　<br>　　“你不是生气，是困。”海铃一脸认真地提醒她，“你刚刚不是说你困了吗？”<br>　　<br>　　立希彻底没了脾气，无奈地想：被绕进去了啊……她抓起牛奶，三两下插好吸管，猛地吸了一口。橘子与奶香混合的气息在舌尖化开，熟悉得让她忍不住放松了几分紧绷的情绪。<br>　　<br>　　魔药教室里恢复了短暂的安静。坩埚中的魔药在小火熬制下发出“咕噜咕噜”的声音，空气中弥漫着淡淡的草药香。海铃趁这间隙，不断地用羽毛笔在羊皮纸上记录着实验数据，表情专注认真。<br>　　<br>　　立希啜着牛奶，目光漫不经心地落在海铃身上。然后，她突然意识到了一件事：迷情剂——她前不久在魔药课上闻到的气味，那股熟悉得让她在意了很久，却一直无法回想起来的味道，现在，就在她的鼻尖弥漫着——是温暖的奶香，混着淡淡的柑橘味，有点甜，又有点酸；是坩埚燃烧过后的焦苦气息，像是什么东西被火烤过头的味道；是羽毛笔不断记录着实验数据时散发出的羊皮纸吸收墨水的味道——是她无数个晚上陪着海铃熬魔药时所闻到的味道。<br>　　<br>　　立希的手指微微一颤，吸管里剩下的牛奶也被她喝得一干二净。她的心脏仿佛被人用羽毛笔尖轻轻刮了一下，痒得发紧，带着点不正常的悸动。她用指尖轻轻摩挲着牛奶盒的边缘，眼神有些恍惚。她似乎抓住了某种飘忽不定的答案，却又不敢轻易承认——这，这不可能吧？怎么会是……<br>　　<br>　　她下意识地抬眼，目光悄悄落在对面的人身上。海铃仍在专注地记录数据，完全没注意到立希的视线。<br>　　<br>　　立希的心跳，有点不受控制地加快了。<br><br><br><br>　　今年的圣诞晚会和往年有些不同，因为三强争霸赛的关系，这次晚会将以舞会的形式展开。圣诞舞会的公告一出，整个城堡几乎陷入了狂欢。有人兴奋地邀请舞伴，有人忙着准备礼服，还有人已经开始练习舞步。<br>　　<br>　　立希原本对舞会没有特别的期待，可就在前不久，她知道了自己闻到的迷情剂味道来源于海铃。她还记得自己在意识到这一点时的茫然和挣扎——喜欢？我喜欢海铃？<br>　　<br>　　起初，她不愿相信。她们认识这么多年了，她和海铃是最好的朋友，一起上课，一起吃饭，一起度过无数个深夜。立希从没想过，她对海铃的感情竟然超越了友情的范畴。<br>　　<br>　　可理智终究无法抗拒事实。她回想起了无数个片段：在魔药教室里，海铃低头写实验数据，她忍不住看得出神；在魁地奇球场上，海铃戴着厚厚的围巾站在场边，她飞过海铃身边时，心跳总会莫名漏一拍；在温室里，她们剪开黏在一起的头发时，海铃的呼吸落在她脖颈间，她的脸热得发烫；在黑湖底下，她们互相牵着手前进，海铃的蹼状手指显得异常别扭，但她却有些贪恋那种触碰；以及那次在家门口，海铃终于带她离开那个束缚的牢笼，在寒冷的冬夜里把她抱在怀里时的那种安心感……<br>　　<br>　　其实她早就动心了，只是自己一直没察觉。<br>　　<br>　　现在的她，已经坦然接受了这个事实。既然她喜欢海铃，那就喜欢好了。她既不打算压抑自己的情感，也不想刻意去做什么。她想，维持现在这样就好……可她仍是控住不住地去格外关注海铃的动向，比如，海铃的圣诞舞伴是谁？<br>　　<br>　　她没直接问海铃有没有舞伴，而是旁敲侧击，随口问了一句：“圣诞晚会你打算怎么过？”<br>　　<br>　　海铃没抬头，仍旧在翻阅手里的书：“应该和以前一样，吃吃东西，喝喝南瓜汁。”<br>　　<br>　　立希舔了舔后槽牙，继续试探：“没有人邀请你吗？”<br>　　<br>　　“没有。”海铃终于抬起头，似笑非笑地看着她，“怎么？你要邀请我吗？”<br>　　<br>　　立希的呼吸猛地一滞，结结巴巴地说：“我……我……”<br>　　<br>　　海铃笑眯眯地说：“就算你邀请我，我也不一定会答应。你知道的，我不喜欢跳舞。”<br>　　<br>　　立希瞬间松了一口气，又觉得自己没必要这么紧张，于是装作无所谓地耸耸肩：“也对，毕竟从你的飞行水平就能看出来，你的平衡感不怎么样，踩到别人脚可不好。”<br>　　<br>　　“立希。”海铃突然眼神锐利地盯着面前的人，“假如我真的要找舞伴，你觉得我应该找怎样的舞伴？”<br>　　<br>　　“呃……”立希磕磕巴巴，“我……我觉得……嗯……只有特别优秀的人才配当你的舞伴，比如……斯莱特林的级长？”<br>　　<br>　　海铃轻笑了一声：“你说哪位？丰川同学的话，已经被三角同学约走了哦。”<br>　　<br>　　立希尴尬地咳了一声。<br>　　<br>　　“那立希同学呢？你有舞伴了吗？”<br>　　<br>　　立希没想到海铃突然反客为主，还问得这么直接。她顿了顿才不太自然地开口：“暂时……还没有。”<br>　　<br>　　海铃若有所思地看着她，指尖轻轻敲了敲书页：“哦？”<br>　　<br>　　立希被她看得有些发毛，赶紧找了个借口：“反正离舞会还有时间，不急。”<br>　　<br>　　海铃没再追问，只是垂下眼睫，继续翻着书，像是什么都没发生一样。<br><br><br><br>　　圣诞舞会当晚，礼堂被装点得宛如一个梦幻的冰雪王国。最前方，一棵高耸的圣诞树被积雪覆盖，闪烁着柔和的银光。礼堂内飘落着晶莹的细雪，精雕细琢的冰雕点缀在圆桌之间，穿行于其中的师生们却丝毫感受不到寒意。悠扬的音乐回荡在上空，舞池中已经有不少学生在翩翩起舞，众人都沉浸在这场冬日盛宴的喜悦之中。<br>　　<br>　　立希站在入口处，环视着被装点得焕然一新的礼堂。她身着一套碧绿色的一字肩礼裙，薄纱袖口垂落至手腕，金色的链饰绕在腰间，衬得她本就修长的身姿愈发挺拔。她随意地撩了撩长发，余光在人群中来回扫视，不自觉地开始寻找某个人的身影。<br>　　<br>　　她很快就在舞池的另一侧发现了海铃——那抹黑红色的裙摆在人群中格外醒目。海铃今天穿了一件黑色主调，红色暗纹点缀的礼裙，袖口和裙摆的褶皱带着哥特式的精致感，胸前系着暗红色缎带。而让立希最移不开眼的，是海铃颈间那一圈黑色的choker，银色吊坠正随着海铃的动作微微晃动。<br>　　<br>　　立希目不转睛地盯着这个轻而易举就夺走自己所有注意力的人：海铃今天的打扮……也太犯规了吧？！她有些懊恼地移开目光，试图让自己冷静下来，可脚步却不由自主地向海铃所在的方向靠近。而就在这时，海铃察觉到了她的视线，抬起头，正好与她对上。她本能地想开口说点什么，结果下一秒，一道粉色的身影忽然闯入她们之间——赫奇帕奇的勇士千早爱音满脸兴奋地朝海铃走去，脸上带着毫不掩饰的笑容。<br>　　<br>　　立希的眉头微微一皱，心底不由自主地涌起一股不爽的情绪。下一刻，她听见爱音甜腻的声音响起：“海铃铃——love！”<br>　　<br>　　海铃转头，便看见千早爱音站在自己身边，神情中带着一丝掩饰不住的欣喜。<br>　　<br>　　“谢谢你之前帮我做的魔药。”爱音轻轻摇晃着杯中的无酒精香槟，眼底闪烁着兴奋的光，“第一轮我拿到了第一，凤凰羽尘也收集得很顺利。之后我会把答应你的东西交给你。第二轮可能也要请你多多关照了！”<br>　　<br>　　海铃点了点头，并没有表现出太多情绪。<br>　　<br>　　然而，几步之外，立希的脸色已经黑了下来。她站在原地，目光死死地盯着海铃和爱音。她本来就对海铃为爱音的事操劳了这么久耿耿于怀，现在看到爱音那副得意洋洋的模样，立希的火气一下子就窜了上来。更重要的是，她竟然开始担心，爱音会不会趁机邀请海铃跳舞。<br>　　<br>　　不能再等下去了！立希快步走过去，在爱音还没来得及说出下一句话之前，冷冷地打断：“她和我约好了。”<br>　　<br>　　爱音被神情略显凶狠立希吓了一跳，一脸茫然：“什么？”<br>　　<br>　　立希懒得解释，直接伸手去拽海铃的手腕，谁知对方纹丝不动，稳如磐石般地站在原地，甚至还微微挑眉，一副“你要干什么”的表情。<br>　　<br>　　立希偏头看了海铃一眼，紫色的眼眸里透着一丝不容置疑的执拗：“你绝对应该走这边！”<br>　　<br>　　海铃微微一怔，然后低低地笑了一声，没再反抗，顺从地跟着立希走了。两人牵着手，穿过熙熙攘攘的舞会人群，沿着礼堂门口的大楼梯一路往外走。夜晚的冷风轻轻拂过，立希的手掌微微收紧，像是在确认什么。而海铃只是安静地被她拉着，手指轻轻搭在对方掌心，指尖的温度透过微凉的空气传递过来。<br>　　<br>　　两人沉默地走了一路，穿过高高的石拱门，越过白雪覆盖的小径，直到脚下的石砖变成了室外庭院的积雪地。海铃终于开口，语气带着一丝笑意：“所以，我们现在是去……”<br>　　<br>　　“我不喜欢跳舞。”立希抢先开口，语气莫名有些僵硬，“所以才出来透口气。”<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，嘴角微微上扬，意味不明地看着走在自己身前半步的人：“哦！”<br>　　<br>　　立希被她这眼神盯得有些不自在，想找个话题掩饰自己的情绪。她突然转过身，而海铃还保持着往前走的惯性，毫无防备地撞了上去。<br>　　<br>　　唇与唇，短暂地碰触在一起。<br>　　<br>　　时间仿佛停滞了一秒。<br>　　<br>　　立希的瞳孔猛地一缩，整个人僵在原地。她的大脑像是突然被施了昏迷咒，所有思考骤然停止，只剩下那一瞬间的触感在脑中循环播放——有些柔软，又带着点意外的湿润？寒冷的空气里，她甚至能清晰地听到自己的心跳声，一下又一下。<br>　　<br>　　“这……这只是意外！”立希慌乱地后退一步，语无伦次地解释，像是害怕被人误会，又像是在试图说服自己。<br>　　<br>　　海铃却没有退开，反而上前一步。她缓缓低头，目光淡定地落在立希的唇上。片刻后，她忽然指了指两人头顶。立希下意识地抬头，便看见一小簇翠绿的槲寄生正安静地悬在她们头上，随风轻轻晃动。<br>　　<br>　　“我懂。”海铃嘴角微微上扬，竖起一根食指抵在立希的唇上，语气轻缓地说，“习俗不能破坏。”<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　恭喜作者写了十四章，终于写到了自己最想写的一幕。为了这一碟醋，我包了4w+字的饺子！<br>　　关于槲寄生下接吻的习俗有两个：第一个是，如果两个人在槲寄生下相遇就必须接吻。第二个是，在槲寄生下接吻的人会相守一辈子。海铃说“习俗不能破坏”时没明说是哪一个习俗，立希想怎么理解都行，可以是为了遵守第一个习俗而接吻，也可以是为了相守一生而接吻。海铃巧妙地四两拨千斤，把选择权推回给立希了。<br>　　提问：海铃的衣服参考了什么柄？<br>　　答：没错，就是我们大名鼎鼎的鲜美透凉！</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第16章 私欲</title>
    <link href="/fly-or-fall/16/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/16/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“阿拉霍洞开！”伴随着轻响，图书馆的门应声解锁。门开的一瞬间，黑暗中传来轻微的脚步声。</p><p>　　“你到底怎么说服祥子把隐形斗篷借给你的？”立希压低声音，整个人几乎贴在海铃背后，一只手勉强撑起斗篷的一角。</p><p>　　“利益交换。”海铃语气平静。</p><p>　　立希“啧”了一声：“你怎么越来越像个斯莱特林了？”</p><p>　　立希没得到回应，反而被海铃的肘部轻轻一撞：“你贴近点，影子快露出来了。”</p><p>　　立希听话地挪近。斗篷下的空间狭小，两人挤在一起。立希的脸开始不受控制地发热，还好夜色昏暗，斗篷遮得严实，没人能看清。海铃时不时贴过来的呼吸让她的心跳难以平静。她强迫自己把注意力集中在脚下的路线和左右两边的书架上，但海铃却像个一点也不紧张的夜游惯犯，贴着立希的耳侧小声打趣：“我们现在算不算共犯？”</p><p>　　立希翻了个白眼：“你要是被关禁闭，我可不会帮你求情。”</p><p>　　海铃挑眉：“那你还跟来？”</p><p>　　立希支支吾吾地说：“我以为你需要有人帮你拿书？”说完她就意识到了这个借口有多蹩脚。</p><p>　　两人沉默了几秒，随后，斗篷底下传来一阵隐约的笑意。笑声落下，没人再说话。两人几乎是贴着彼此，穿过书架之间狭长的通道，潜入禁书区深处。终于，她们找到了一个鲜少有人涉足的房间，而海铃想找的资料就在里面。</p><p>　　推门而入的一瞬，尘埃被扬起，在微弱的光线下缓慢漂浮，仿佛有什么被封存许久的静物正在悄然苏醒。立希原本以为会看见成排的古旧书架，然而印入眼帘的却是角落里立着的一面巨大镜子。那镜子比两人还要高上不少，静默地伫立着，仿佛从地底深处长出。镜框锈迹斑驳，其上缠绕着繁复的金属纹路。</p><p>　　“这是什么？”立希好奇地凑过去，抬手抹掉镜面上的灰尘。</p><p>　　下一秒，她愣住了。镜中映出的不是她现在的模样，而是一个穿着黑色魁地奇袍，头发高高束起的她。她的右手紧握着金色奖杯，站在竞技场之巅。镜中的她神采飞扬，众星捧月般被簇拥着，呐喊、掌声、鲜花以及摄像头的快门声层层叠叠地扑面而来。</p><p>　　“梅林的胡子！”立希睁大眼睛，目光几乎舍不得挪开，“这也太酷了吧！我看起来好像是拿了世界级比赛的冠军？不不不，是三连冠吧，或者四连冠？！”</p><p>　　她转头兴奋地拉了拉海铃的手腕，像个小孩炫耀着新玩具：“你也来看看！快点快点！”</p><p>　　“等等——”海铃下意识地想抽回手。作为一名博学多才的拉文克劳，她当然知道面前这面镜子究竟是什么——厄里斯魔镜，它能映出的是潜藏在使用者意识最深层的理想幻影。</p><p>　　“你也看到了什么吧？”立希回头看海铃，眼中亮着光，“是什么是什么？”</p><p>　　海铃当然从镜中看到了自己内心深处的渴望。她看见了两个再熟悉不过的身影——她披着浅色的斗篷，和立希并肩走在某座未知的山谷里。她们背着药箱，记录草药，采集样本。她们在不同的国家旅居，她做研究，写书，著作等身，而立希默默地陪伴在她身边。镜中的她们每天都很快乐，眼里只容得下对方……</p><p>　　立希见海铃陷入了沉默，开始小声催促：“你怎么不说话？究竟看见了什么啊？”</p><p>　　海铃被立希的声音从镜花水月中唤醒。她表情凝重地望了一眼立希，然后缓缓开口道：“这是一面魔镜。”</p><p>　　“什么魔镜？”立希歪头。</p><p>　　“厄里斯魔镜。”海铃的声音有点发颤，“它映出的是你内心深处最迫切、最强烈的渴望。”</p><p>　　立希眼中一亮：“原来如此！怪不得镜中的我这么厉害呢！”</p><p>　　海铃瞥了立希一眼，然后移开视线，终于回答了立希之前那个问题，声音轻得几乎被夜风吹散：“我……什么也没看到。”</p><p>　　“哈？”立希有点惊讶于海铃的回答，“你这家伙难道是超脱尘世了吗？居然无欲无求。”</p><p>　　海铃没有回应，只是盯着那面镜子看了很久，看着那两个身影轻声交谈，相视而笑。她忽然觉得，自己很自私。她明知这不是立希真正想要的未来，可她仍然渴望。她渴望那个只属于她和立希的二人世界，渴望有一天，能用一种朋友之外的身份，名正言顺地站在立希身边。</p><p>　　立希并没有察觉到海铃的异样，自顾自地开始描绘起她在镜中看到的内容，整个人兴致高昂：“我还在巴黎打了一场友谊赛。我简直就是魁地奇届的GOAT选手！”</p><p>　　海铃不知如何接话。她安静地站着，听着立希用兴奋的语气诉说着光明坦荡的梦想，眼神一点点黯淡下去：是啊，立希的未来应当是那片喧嚣的球场，是冠军奖杯与无数闪光灯，是站在云端之上的耀眼光芒，而不是被她拽进温吞如水的生活之中……</p><p>　　她无声冷笑了一下，喃喃自语道：“我看见的，是一场坠落……”</p><p>　　“嗯？”立希没听清海铃的低语声，转头看向海铃，一脸疑惑。</p><p>　　“一场……甲之蜜糖，乙之砒霜的坠落。”海铃自言自语般地补了一句，声音被吞没在月光之下。</p><p>　　立希依旧没听懂海铃在打什么谜语：“你到底在说什么？”</p><p>　　“没什么。”海铃扯了扯嘴角，却没能笑出来，“我们回去吧。”</p><p>　　海铃不敢再看那面镜子。她觉得自己太卑劣了，连魔镜都只能映出自私的幻想。她本该为立希撑起一个无忧无惧的天空，然而潜意识里却只想着如何将立希困在自己的世界里。她清楚，如果真的如镜中所见，那将意味着立希不再是那个在万众瞩目下飞翔的天才少女，意味着她亲手拽下了那对羽翼，意味着她是砒霜，是坠落的引子，也是立希通往毁灭的诱因……</p><p>　　她应该放手的，但她不愿放手。就连现在，她也只是拉紧了立希的手，一言不发地，缓缓穿过走廊。<br><br><br><br>　　立希盯着桌上那瓶加入了迷情剂的熊猫牛奶看了很久。她不太记得自己是什么时候下定决心做这件事的。是那天夜里，在厄里斯魔镜前，海铃的眼神落在她身上，却说自己什么也没看到时？还是最近这段时间，两人之间的关系既没有更近一步，也没有后退一步，像踩在薄冰之上，谁都不敢动时？</p><p>　　她们已经升上七年级了。再过几个月，她们就要毕业了。</p><p>　　立希从没想过“毕业”这两个字会变得如此沉重。她总觉得，她和海铃会天长地久地走下去。她们一起上课，一起熬夜备考，一起在图书馆里抢角落的位置，再一起去黑湖边发呆，在天文塔上看星星……她曾以为这种“在一起”会是理所当然的。但现在，她忽然意识到，一旦毕业，她们就不再有“理所当然”的理由了。</p><p>　　“以后还会像现在这样吗？”她在宿舍里问过自己很多次。她们毕业以后还能像现在这样形影不离吗？还是说，她们会各奔东西，渐行渐远，最终，像很多曾经亲密无间的朋友一样，变成最熟悉的陌生人？</p><p>　　立希不想接受这样的结果。她记得很清楚，海铃曾答应过她，会做她一辈子的朋友。可“一辈子”听上去太长，而她害怕，走出霍格沃茨的那个夏天就是她们这段关系的终点。</p><p>　　她盯着自己从霍格莫德村买来的迷情剂挣扎了很久，挣扎得几乎要放弃。但最后，她还是在熊猫牛奶里加了迷情剂——她需要一个合理的理由来将八幡海铃绑在自己身边。</p><p>　　第二天晚上，立希找到海铃，装作一副轻松的样子把加了料的牛奶递了出去。为了掩饰迷情剂的味道，她特意找了一个自认为完美无缺的借口：“这是熊猫牛奶新出的口味，我怕踩雷，你要不要帮我试试？”</p><p>　　海铃点了点头，毫不犹豫地接过牛奶，一言不发地插入吸管，喝了一口。下一秒，海铃向立希投去一个奇怪的目光，像是看透了什么。</p><p>　　立希的心脏瞬间提到了嗓子眼。她忽然后悔了，后悔自己太莽撞——她居然妄图在一个魔药学天才面前耍小把戏？她真是疯了。</p><p>　　可海铃只是皱了皱眉，然后“咕噜咕噜”地把整瓶牛奶都喝完了。</p><p>　　立希咽了下口水，然后强作镇定地问：“怎么样？”与此同时，她小心翼翼地等待着，她在等海铃的神色改变，等她的声音温柔一点，等她的眼神黏在自己身上。</p><p>　　可是什么都没有发生。</p><p>　　海铃随手将纸盒子丢进垃圾桶，淡淡道：“不怎么样，新口味很难喝，别买。”</p><p>　　“……哦，好。”立希的声音低得像蚊子嗡鸣一下。她一时有点不知所措，情急之下找了个借口说自己有点困了，想去休息，然后落荒而逃。</p><p>　　接下来的一整天，海铃的举止都没有任何异常。她还是像往常一样认真听课，做笔记，中午和立希面对面吃午饭，下午在图书馆自习时提醒立希别睡着。一切看上去都很正常，正常得过于反常。</p><p>　　立希开始怀疑是不是药出了问题。她悄悄翻出那瓶迷情剂确认再三，配方、比例、时效，全都没有问题。哪怕是最低效的版本，也不该一点反应都没有。可海铃就是像什么都没发生一样。</p><p>　　放学后，立希坐在魁地奇看台的顶层，双手托腮。她望着空荡荡的场地，忽然觉得一阵怅然若失。她不知道自己到底在期待什么。是海铃心动后的慌乱？是她终于说出某些话的瞬间？还是哪怕只有那么一秒的犹豫？</p><p>　　但是……海铃依然是那个海铃，就连看向她的目光都克制得恰到好处。<br><br><br><br>　　那天傍晚，霍格沃茨下起了瓢泼大雨，格兰芬多队的训练提前解散。</p><p>　　立希孤零零地站在草坪上，雨水无情地沿着她的鬓角滑落，浸入衣领。但她没有动，也没有转身回休息室，仿佛唯有这冰冷的雨丝能抚平她内心的躁动。</p><p>　　她任凭雨水淋湿全身，任凭寒意钻进骨髓，然后低声嘀咕：“真是笨死了……”</p><p>　　她在雨中站了很久，久到心里那点无处安放的东西逐渐冷却。终于，她一直握紧的拳头松开了。没关系的——立希这样告诉自己。</p><p>　　八幡海铃，本来就是那种不会轻易爱上谁的人吧？冷静、理智、淡薄，那家伙向来都是如此。她不会因为迷情剂而对谁动心，也不会因为一个意外的吻而选择靠近谁。她太冷静了，冷静得连让人期待她的回应都显得愚蠢。</p><p>　　“……算了。”立希抬起头，雨水顺着她的睫毛滑落，让人分不清那究竟是雨珠还是泪滴。</p><p>　　也许，她该开始学着释怀了。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第15章 坠落Ⅱ</title>
    <link href="/fly-or-fall/15/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/15/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　海铃坐在魔药教室里，用镊子夹起泛着蓝光的溟核碎片，小心翼翼地镶嵌到一枚戒指上。戒指的戒臂纤细，内圈雕刻着精细的符文。这是一枚她亲手炼制的护身戒指，更确切地说，这是她为立希定制的护身符。<br>　　<br>　　其实，海铃早就计划好要做这枚戒指了，她早在上学期末就有了这个念头。为此，她查阅了大量资料，甚至记下了好几种锻造方法，但进度始终缓慢。她总是宽慰自己道，慢工出细活。<br>　　<br>　　然而最近，在这个月以来第三次目睹立希在球场上负伤后，她终究是坐不住了：第一次是立希在训练中把膝盖擦破了皮，回来时还笑嘻嘻地说“扫帚调皮了”；第二次是被游走球打中，身上青紫一片，而立希只是让队友给自己施了个治疗咒就继续回去训练了；第三次更过分，立希在比赛中和对手相撞伤到了手臂，但她硬是撑到了比赛结束，下场后被海铃强行押送去医疗翼检查才发现是骨折，海铃与医疗翼的人联手狠狠训斥了她一通。<br>　　<br>　　海铃知道，自己不可能一直守在立希身边。她也知道，自己没有资格去阻止立希拼命向前奔跑。可她却总忍不住想，如果自己再厉害一点，能让立希少受一点伤就好了。于是，她开始加快做护身符的进度。<br>　　<br>　　海铃在翻阅了一些书籍以后决定加入从黑湖带回的溟核碎片以承载吸收冲击的功能，再配以凤凰羽尘这种在极热中诞生，象征涅槃与重生的材料，能够大幅增强修复与再生效果。理论上来说，这枚戒指应当能够在佩戴者遭受严重冲击时自行激发防御屏障，甚至能抵挡致命一击。<br>　　<br>　　在确定了方案后，她开始整晚整晚地泡在魔药教室里，马不停蹄地赶工。她以前没怎么在意过能使用魔药教室的特权，但现在，她忽然觉得这个特权还挺不错的，至少能让她安心地为那个总是不把自己的身体当回事的傻瓜做点什么。<br>　　<br>　　在材料准备就绪以后，她开始思考一个重要的问题：这枚护身符，该做成什么样式？她画了很多设计稿：耳坠、胸针、吊坠……但都被她一一否定。那些东西太容易被摘下，也太容易被随手放进口袋里然后彻底遗忘。她想让立希一直戴着这枚护身符，最好是睡觉时也不要取下。<br>　　<br>　　出于某种私心，最终，她选择了戒指。海铃有些羞耻地想，也许是她太自私了，戒指，太亲密了，像一种私有的标记，更像某种不该逾越的暗示……可她还是这样做了，她无法否认自己心底那一点小心思：她想送的不只是一个护身符，她想让立希一低头就能看见它，一看见它就能想起送她这枚戒指的人。想到这里，海铃红了红耳根，低下头，一丝不苟地继续打磨戒指的细节。<br><br><br><br>　　海铃完成戒指的那天，恰好是一个天气晴朗的傍晚，夕阳西下，天边的云朵被染成浅金色，一切都温柔得不像话。<br>　　<br>　　海铃将黑色的绒布小盒藏进长袍口袋，一路小跑着直奔魁地奇训练场。海铃站在观众席边，稍稍踮起脚，目光在人群中飞快地掠过。然后，她一眼就看到了心心念念的人——穿着红金配色训练服的小队长正侧身俯冲，头发被风吹起。立希一边翱翔一边指挥，神采飞扬，像是天生就该站在这样的场地，这样的光里。海铃忽然想：如果这个世界上真的有什么值得倾尽心力去保护的东西，那一定是此刻夕阳下那抹在空中张扬肆意的身影。<br>　　<br>　　立希结束训练时已疲惫不堪。她扛着扫帚，无精打采地往休息室走去。下一瞬，她看见了场边等候已久的海铃，眼睛忽然一亮，兴奋地朝海铃挥手，大声问道：“一起去吃晚饭吗？”<br>　　<br>　　“走。”海铃笑着答应了立希的晚餐邀约，然后轻轻吸了一口气，“我给你做了一样东西。”<br>　　<br>　　立希擦了擦额头的汗，一脸嫌弃地说：“什么东西？不会是什么整蛊的玩意儿吧？”<br>　　<br>　　海铃没有说话，只是从袍子里拿出一个小盒子，递了过去。<br>　　<br>　　立希先前说着害怕被整蛊，此时却毫不犹豫地打开了盒盖，盒子中静静躺着一枚风格简约的戒指，中间一圈轴承上镶满了一颗颗泛着粉蓝色柔光的宝石——那是溟核碎片与凤凰羽尘融合后的产物。<br>　　<br>　　她的呼吸一滞：“这个是……？”要知道，戒指本身的意义有些过于微妙了。如果是别人，她或许不会多想，但这东西是海铃亲手做的，又亲手送出——她没有办法不去多想。<br>　　<br>　　海铃像是故意耍酷一般打了个响指：“这是能够起到保护作用的魔法戒指。主材料是溟核碎片还有凤凰羽尘，遇到危险时，它能将攻击你的力量转化为护盾，帮你减少冲击带来的伤害。”<br>　　<br>　　立希停下脚步，微微歪了歪头，故意打量海铃：“所以，你是特意做了个戒指，专门保护我？”<br>　　<br>　　海铃叹了口气，微微避开立希的视线：“哎……你打魁地奇的时候太疯了，受伤是迟早的事。”<br>　　<br>　　“……我又不是天天受伤。”立希小声嘟囔，但手却紧紧握着盒子没放开。<br>　　<br>　　“是吗？”海铃看了她一眼，“这个月受伤三次是谁的杰作？”<br>　　<br>　　立希摸了摸鼻尖，开始心虚。她试图找回一点面子，于是轻轻合上了盖子，伸手将盒子递还给海铃：“你帮我戴上。”<br>　　<br>　　海铃被立希的话打了个措手不及：“……啊？”<br>　　<br>　　“你做的嘛，”立希抬了抬眉，带着点挑衅，“你不亲手戴上，感觉仪式感不够啊。”<br>　　<br>　　海铃终于抬眼看她，四目相对。空气里浮动着一丝莫名的紧张感。<br>　　<br>　　海铃沉默不语，只是一味看着立希。过了大概有一分钟之久，她轻轻地眨了眨眼，然后干脆地握起立希的左手。她先是在无名指处比了比，立希眼皮一跳，呼吸突然变得局促。她又在中指处试探了一下，这回立希紧张得几乎要把整个指节都绷直了。<br>　　<br>　　海铃像是感受到了她的反应，唇角微微翘起。两人的手掌短暂地贴合，海铃指腹的温度落在立希指尖，让立希莫名感到有些灼热。立希突然有点后悔让海铃为自己戴戒指了，她想要抽回手，却被海铃用另一只手牢牢扣住手腕。<br>　　<br>　　立希直勾勾地盯着眼前人的动作，看着戒指从食指指尖划过关节，最后被牢牢固定在指根部——尺寸不大不小，完美契合——她不消去问海铃怎么知道自己的手寸的，答案显而易见。<br>　　<br>　　海铃此时仍握着立希的手，她稍微后退半步，垂目盯着立希左手，仿佛在欣赏自己的杰作。片刻后，她满意地点点头：“这样戴着，应该不会影响你打球。”<br>　　<br>　　立希轻轻地呼出一口气。明明是该松口气，她心里却有些说不清的失落。她沉默地看着海铃，试图从对方的神色里找出一点不一样的情绪。可海铃只是神色如常，甚至还低头帮她调整了一下戒指的位置，像是在确认大小是否合适。<br>　　<br>　　立希被海铃这样的坦然搞得有点不自在，迅速抽回自己有点僵住的手，转了转手腕，然后低头看着自己左手食指上的戒指，心跳乱得不成样子。刚刚的气氛在她眼里明明已经暧昧到了极点。可是……海铃的动作太自然了，自然得像是完全没意识到送戒指这个举动有多越界，理所当然地认为对方应该收下。<br>　　<br>　　这太过分了。<br>　　<br>　　立希突然开始有点讨厌海铃了，讨厌海铃总是那么滴水不漏，让人无法窥探到一丝一毫的真实情绪，连试探都无从下手；但她更讨厌自己，讨厌自己即便如此还是心甘情愿地装傻充愣，毕竟，捅破了窗户纸以后，她们可能连朋友都做不成了，而她不敢去赌那微乎其微的可能性。<br>　　<br>　　片刻后，她抬头望向海铃，小心翼翼地问：“这枚不会又是什么半成品，而我是你的小白鼠吧？”<br>　　<br>　　“不是。”海铃回答得很快，“这是第一枚，也是最后一枚。”<br>　　<br>　　立希看着一脸正色的海铃，嘴角慢慢扬起一个意味不明的弧度：“这么说的话，我是独一份咯？”<br>　　<br>　　海铃轻轻“嗯”了一声。<br>　　<br>　　立希低下头，指尖摩挲着指环，内心深处那点失落瞬间一扫而空，声音也柔和了下来：“那我可就不客气地收下啦！”<br>　　<br>　　海铃不动声色地移开目光，弯了弯眉眼，过了两秒再转过头来佯装抱怨道：“你本来就没对我客气过。”<br>　　<br>　　沉浸在“自己是唯一的”喜悦之中的立希没有看见一旁的海铃耳根早已红透。<br><br><br><br>　　魁地奇球场上，比赛的局势胶着。就在这时，游走球突然像脱缰的野马一般，直勾勾地朝着即将抓到金色飞贼的乐奈冲去。<br>　　<br>　　立希没有多想，几乎是本能般地冲过去，举起球棒，朝游走球猛力一击，试图将其击飞。然而，她失手了，球棒擦着游走球掠过，发出一道沉闷的撞击声，却没有改变轨迹。<br>　　<br>　　来不及了。立希几乎没有犹豫，当机立断地侧身，用自己的身体强行拦在了游走球与乐奈之间。撞上游走球的一瞬间，扫帚在剧烈的冲击下脱手而出，而立希的身体也被撞飞，随后以一种可怕的速度自将近百米的高空坠落。<br>　　<br>　　观众席上爆发出一阵惊呼。<br>　　<br>　　就在立希即将重重撞上地面的时候，一道淡蓝色的光幕在她身上展开。光幕像一只无形的手托住她的身体，强行将下坠的力量卸去一部分。但那道光只维持了不足两秒，便骤然碎裂开来，像玻璃裂开般发出短促的“砰”的一声，随后四散消弭。<br>　　<br>　　下一瞬，立希重重地砸在草地上，身体滚出十几米才堪堪停下。她的肩膀以下没有一处不沾泥土，魁地奇袍几乎完全磨破。<br>　　<br>　　飞行课教授见状立刻冲向医疗翼。在医疗翼的人员赶来之前，一道身影从观众席冲进球场，毫无章法地跌进草地。<br>　　<br>　　海铃扑到立希身边，膝盖擦过地面时生疼，但她根本顾不上。她想给立希服下治疗药水，却发现自己握着药瓶的手在颤抖，怎么都拧不开瓶盖。<br>　　<br>　　“该死……”她咬着牙，手抖得不受控制，整个人在崩溃边缘一触即发。她亲手制作的戒指，在立希坠落时自动展开了护盾，将大部分的撞击吸收。海铃看到了那道光，也看到了那道光破碎的一刻。蓝色的光芒炸裂开来的瞬间，她的心就像那枚戒指一样，被活生生地捏碎了。<br>　　<br>　　“你干嘛跑过来啊？”立希的声音有些嘶哑，却仍旧强撑着勾起一抹笑，“我没事，疼是疼了点，但不是大事。”<br>　　<br>　　海铃看着立希脸色苍白，额角沁出薄汗，一只手下意识地捂住肋骨——那是她被游走球击中的位置，生气地骂道：“你把我当三岁小孩吗？”<br>　　<br>　　立希撑着手臂想坐起，却被海铃一把按住了肩膀：“别动。”她的声音中带着明显的颤意。<br>　　<br>　　立希看见海铃这幅模样，下意识想逗她：“你该不会哭了吧？”<br>　　<br>　　“你以为这很好笑吗？”海铃的声音忽然拔高。<br>　　<br>　　这时，她终于拧开药瓶，动作近乎粗暴地将药剂送到立希唇边：“你知道刚才那是什么高度吗？要是护盾展开晚一点，你可能就——”<br>　　<br>　　海铃顿了一下，然后喃喃道：“为什么要这么拼命……你是疯了吗？竟然用身体去拦球？你脑子里到底在想什么……”<br>　　<br>　　立希顺从地喝下药剂，缓了缓神后耐心地解释：“我没时间多想。”<br>　　<br>　　“没时间？所以你就去送死？！”海铃这下彻底崩溃了。她明明知道，这不是立希的错。立希从来都是这样的性格——冲动、激进，不计代价地保护队友。那是她作为队长的责任，也是她作为椎名立希这个人的本能。可她还是问出口了，问那个明知没有意义的问题，只是因为她想逃避“真正该负责的人其实是她自己”这件事——她把一个不合格的护身符给立希，无异于亲手把立希推下去。<br>　　<br>　　那枚戒指在坠落点附近碎裂成了几片，其中一片还插在草地里，仿佛在宣告着海铃的失败。海铃望着碎片，脑中只剩下一个念头：她恨自己，恨自己无法将那个保护立希的护盾撑得更久一点，恨自己亲手做出的戒指竟然在关键时刻碎掉，连两秒都撑不住。<br>　　<br>　　她的眼眶渐渐泛红，接着，一句几乎带着哽咽的低语从唇齿间泄出：“明明是我做出了残次品……为什么受伤的不是我？”<br>　　<br>　　立希愣了一瞬，然后轻轻抬起手，拇指擦过海铃的脸颊，笑着说：“我不是说了嘛，不疼的。”<br>　　<br>　　“别笑了！”海铃忽然低声吼道，那双一向冷静的眼睛此刻溢满了情绪，泪花在眼眶中打转，“你再笑，我真的会讨厌你！”<br>　　<br>　　那一瞬间，立希整个人僵住了。她从来没见过海铃这幅歇斯底里的样子，哪怕在禁林深处遭遇袭击时，哪怕在黑湖湖底面临即将崩塌的沉船时，海铃都从未慌乱过。但此刻，这个女孩却像是终于支撑不住一般，眼泪无助地从眼眶中滑落。立希突然觉得有点疼，不是身上的伤口疼，而是某种更深的疼，撞进了她的心口。<br>　　<br>　　而一旁的海铃仍在喋喋不休地自责着：“我说过，这不是半成品，可它还是碎了。你明明是因为信任我，才一直戴着它，可我却……辜负了你的信任。”<br>　　<br>　　懊悔像藤蔓一般缠绕在她心头：我本可以做得更好，如果不是我急着把那枚戒指戴在立希手上……<br>　　<br>　　过了半响，海铃低垂下头，哽咽着开口：“对不起，立希。我没有资格再让你相信我了。”<br>　　<br>　　她的声音几乎碎在风里。然而，回应她的却是一只温热的手掌。<br>　　<br>　　立希坚定地握住了海铃颤抖不已的手腕：“我现在没事，所以别这么自责了，好不好？海铃，我从来没有怀疑过你，也不会因为一次失败而动摇对你的信任。我始终都会相信你，你也应该学会相信自己。”<br>　　<br>　　海铃倏然抬起头，对上立希那双透亮的紫色眼眸，那里面没有责备，只有信任，和温柔。她喉咙一紧，想说点什么，却什么也说不出，只是将那句未出口的感谢藏进心底深处——连同那份早已融进血脉的爱意一起。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　公害小情侣大庭广众下谈恋爱。海就是故意在公众场合送戒指的，她就是想宣示主权。立希在赛场上受伤以后队友们有试图关爱队长，但看见“队长的冷脸女友（疑似）”已经冲上前去了，大家就自动退下了。<br>　　这章结尾这么设计是因为实在受不了动画里海一直“信任怪”了，我想听立希亲口对她说出“无论如何我都会相信你”。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第18章 辟谣</title>
    <link href="/fly-or-fall/18/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/18/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　刚结束飞行课的一年级新生们围成一圈，嘻嘻哈哈地聊个不停。对于这些刚入学的小巫师们来说，霍格沃茨的一切都带着新鲜感。但如果你问他们在霍格沃茨最喜欢什么，半数以上的新生们会回答飞行课。倒不是因为飞行课本身有多吸引人，而是因为飞行课的教授是椎名立希——魁地奇界当之无愧的大明星。如今，曾经只会出现在海报上的传奇人物从画像里走了出来，亲自为他们调整扫帚角度，在学生失误时不仅不训人，反而温柔地指出错误，下课后总能和学生们打成一团，一点老师的架子也没有。这样的老师，试问有哪个学生会不喜欢呢？<br>　　<br>　　只是最近，飞行课的气氛似乎发生了一点变化，因为飞行课的场边，总有一个身影令学生们如芒在背——魔药学教授八幡海铃。八幡教授不是偶尔路过，而是准确无误地在每节飞行课时都来蹲点。她不说话，只是站在那儿，目光平静地落在训练场上，盯得人头皮发麻。<br>　　<br>　　一个麻瓜家庭出身的小狮子低声说：“我知道！八幡教授的行为在麻瓜界叫人类观察！”<br>　　<br>　　一名拉文克劳的女生斩钉截铁地说：“不。我觉得八幡教授是在盯着椎名教授看。”<br>　　<br>　　“不会吧？她们两个难道有什么过节吗？”<br>　　<br>　　“她俩看着就水火不容啊！你没发现吗？吃饭的时候她们两个从来不会同时出现在教师席。”<br>　　<br>　　“真的假的？！”<br>　　<br>　　“我怀疑八幡教授每天站在那是为了抓椎名教授的把柄，好去打小报告！”<br>　　<br>　　“不至于吧……”<br>　　<br>　　“那你说八幡教授到底为什么总来围观飞行课？”<br>　　<br>　　“不知道啊……谁敢去问她本人？”<br>　　<br>　　“我可不敢，我怕她公报私仇，给我们学院扣分。”<br>　　<br>　　“话说我之前听三年级的学姐说，八幡教授是麻瓜家庭出身的富二代！”<br>　　<br>　　关于八幡教授的传言，向来在新生之间极具市场。有人说她是麻瓜家庭出身的富二代，因为有一次，她一口气在霍格莫德村买了十几袋东西，家养小精灵想帮她拎，被她拒绝了，然后她就这样一口气把东西提回了霍格沃茨。那件事以后，就流传着“八幡教授家里有矿”的说法。还有人信誓旦旦地说自己曾看见她在魔药教室里用坩埚偷偷炒面，味道香得连幽灵都馋哭了。还有学生声称在伦敦的Live House里亲眼见过八幡教授在台上玩贝斯……<br>　　<br>　　在一旁收拾魁地奇道具的立希敏锐地捕捉到了学生口中一闪而过的“八幡教授”几个字，从后面拍了一下学生的肩膀，一脸好奇地问：“你们在聊什么呢？嗯？”<br>　　<br>　　“椎名教授！”学生们被突然出现的椎名教授吓了一跳，“我们、我们就是……好奇八幡教授嘛！”<br>　　<br>　　“好奇？好奇什么？”立希问。<br>　　<br>　　学生们像被施了静音咒一样安静。沉默了几秒后，一个比较外向的格兰芬多女生开口道：“就是，我们听说八幡教授是富二代，会用坩埚炒面，假期里去Live House玩贝斯……”<br>　　<br>　　立希闻言，突然爆发出一阵大笑。她笑得上半身止不住地颤，连眼角都泛起了泪光。<br>　　<br>　　“你说八幡教授是富二代？这说法真是……”立希深吸一口气，揉了揉笑得有点抽搐的脸，“天哪，你们到底从谁那打听来的？你们好奇为什么不去自己问她？“<br>　　<br>　　学生斟酌着开口：“八幡教授一直沉默寡言的，除了课堂以外基本没人见她开口说过话，我们可不敢去招惹她。”<br>　　<br>　　立希脑海里瞬间出现了海铃的脸——海铃？沉默寡言？不能吧？她明明是个爱调侃人的毒舌！不过那张脸看起来确实挺能唬人的？<br>　　<br>　　“别看她长得有点凶，性格其实超可爱的。大概就像……”立希语调一顿，嘴角压不住地上扬，“奶牛猫？”<br>　　<br>　　学生们相顾失色：“奶、奶牛猫？”<br>　　<br>　　“嗯。”立希点头，“那种……你知道的，就是有点偶像包袱，怕丢脸，所以偷偷装高冷的小动物。”<br>　　<br>　　“……诶诶诶！？”<br>　　<br>　　“她比你们想象中要好说话多了。放心，有问题尽管去问她。”<br>　　<br>　　“椎名教授和八幡教授关系很好吗？这么了解八幡教授？”<br>　　<br>　　“我们是……”一瞬间，立希的脑海里浮现出太多片段……说实在的，她确实不知道该如何定义自己和海铃的关系，最后只能淡淡一笑：“我们以前是同学。”<br>　　<br>　　立希说完便转身离开，动作慌乱得像逃跑一样。<br><br><br><br>　　海铃正在办公室批改作业，羽毛笔在羊皮纸上划出一道道痕迹。听到门口窸窸窣窣的动静，她抬起头，视线落在一群鬼鬼祟祟的学生身上，眉心不自觉地皱了一下：“你们找我有事？”<br>　　<br>　　那几个学生面面相觑，最后由胆子最大的一个硬着头皮开口：“那个……教授，您是富二代吗？”<br>　　<br>　　“哈？”海铃眉尾轻挑，眼神里多了点警觉。<br>　　<br>　　“就是、就是我们听说，您有一次从霍格莫德买了十几袋东西回学校。”<br>　　<br>　　海铃的眉头跳了跳：“我不是富二代。那段时间压力大，购物只是解压手段之一。”<br>　　<br>　　“哦！那炒面的事呢？您真的用坩埚炒过面吗？”另一个学生跃跃欲试地问，“可以教我们吗？”<br>　　<br>　　海铃扶额：“我没在坩埚里做过炒面！我姑且也是有底线的。还有，你们青春期少吃那种油腻的麻瓜食物，容易长痘。”<br>　　<br>　　“那……那Live House呢？您是不是在Live House里弹过贝斯？”<br>　　<br>　　海铃沉默了两秒，像是在权衡利弊。最后，她点了点头。<br>　　<br>　　“哇！居然是真的！”<br>　　<br>　　“教授您也太酷了吧！”<br>　　<br>　　面对学生们突然涌出的赞美，海铃一边摇头，一边故作不耐：“你们胆子越来越大了。”<br>　　<br>　　其中一个学生连忙甩锅：“是椎名教授说您很好说话的！”<br>　　<br>　　海铃动作一顿：“立希说我……好说话？”她的语调里掺杂着点不明的情绪，像是在试图确认，又像是在下意识地追问。她慢慢放下手中的羽毛笔：“立希还说了我什么？”<br>　　<br>　　学生们咽了咽口水，他们有预感，如果照实说“椎名教授说您像奶牛猫”，他们今天都走不出这间办公室了。几个学生交换了一个生无可恋的眼神，其中一人小声咕哝：“她说……你们是老同学。”<br>　　<br>　　“老同学？”海铃抬起一边眉毛，“就只有这个？”<br>　　<br>　　学生们齐刷刷点头。<br>　　<br>　　海铃低头，重新拿起羽毛笔，烦躁地转了转。下一秒，她抽出魔杖，轻声念道：“一忘皆空。”<br>　　<br>　　学生们神色一滞，茫然地站在原地片刻，随后像忘了自己来这干什么似的，一脸满足地离开了海铃的办公室。<br><br><br><br>　　立希刚回到办公室喝了口水，门就被“咔哒”一声推开。她一抬头，就看到海铃神情不悦地站在门口。<br>　　<br>　　立希疑惑地放下水杯：“你怎么来了？”<br>　　<br>　　海铃快步走到立希身前，一字一句地问：“我们难道只是老同学关系吗？”<br>　　<br>　　立希没料到海铃她会突然提这个，过了一会儿才不咸不淡地说：“不然呢？”<br>　　<br>　　海铃的眼神像是被点着了火：“不是说好做一辈子的朋友吗？”<br>　　<br>　　立希怔了一瞬，回想起八年前那个晚上，明明是眼前的人将自己亲手推开……她的嘴角勾起了一个讽刺的笑容——八幡海铃，你怎么好意思提这件事？！她死死盯着海铃的双眼，随后低头笑了笑，声音很轻：“原来你还记得啊。”<br>　　<br>　　“我当然记得！”海铃几乎脱口而出。<br>　　<br>　　屋内陷入了沉默。<br>　　<br>　　过了不知多久，立希“哦”了一声，像是笑了，却没真的笑出来。<br>　　<br>　　海铃看着立希，叹了口气，从袍子里掏出一盒熊猫牛奶，立在立希脑袋上：“下次再有人问起来，你要说我们是朋友。”<br>　　<br>　　立希接过牛奶，喝了一口，故作轻松地说：“知道了知道了……对了，我上课的时候你能不能少来？”<br>　　<br>　　“可以。”海铃点头，“作为交换条件是你要去辟谣。”<br>　　<br>　　立希疑惑：“什么谣？”<br>　　<br>　　“我们不只是同学，我们是朋友。”海铃一本正经地说。<br>　　<br>　　立希一时无语：“你就这么在意这个？”<br>　　<br>　　海铃冷哼一声：“这是原则问题。”<br><br><br><br>　　第二天午餐时，教师席上，向来不会同时出现的八幡教授和椎名教授居然并肩坐在一起。<br>　　<br>　　一旁的初华看到这一幕，忍不住开口：“哟，和平协议签署了？”<br>　　<br>　　立希瞥了初华一眼，然后转头和海铃对视，耸了下肩：“我们一直都很和平。”<br>　　<br>　　“是啊。”海铃点点头，语气平淡，“只是有些人之前说话不太严谨。”<br>　　<br>　　立希叉了一块西蓝花，扔到海铃的餐盘里，然后恶狠狠地瞪了海铃一眼：“吃你的吧！”<br>　　<br>　　学生们看到传闻中“水火不容”的两位教授一起吃饭，立刻在礼堂中展开了新一轮八卦风暴。不知道今天过后，关于八幡教授的传言又会升级成什么样。<br>　　<br>　　而两位当事人只是照旧走过楼梯，穿过长廊，在霍格沃茨熟悉的一砖一瓦之间，重新找回了曾经那段并肩而行的节奏。<br>　　<br>　　一切好像又慢慢熟悉起来了。只是，她们都知道，有些事，早已不是从前了。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　这一章开始正式回归成年时间线啦！我对海希的理解是，如果她们是普通朋友，她们一定会是那种，即使多年没有联系，只要一开口，又是熟悉的模式，就像从来没有分开过一样。但问题是，她们之间并不是纯粹的友谊，所以总有什么东西横在两人中间，让她们的相处模式变得有点微妙。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第17章 飞行Ⅱ</title>
    <link href="/fly-or-fall/17/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/17/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　毕业前夕，立希陆续收到了几封来自职业魁地奇球队的邀请函。对此，她本人并不意外。自从担任格兰芬多魁地奇队队长以来，她便是球队的定海神针。她的个人能力与战术思维早已无限接近职业水准，《预言家日报》的青年体育专栏不止一次提到她的名字，预言她将很快在职业赛场上大放异彩。所以，当那几封信封被猫头鹰叼来时，她扫了一眼寄件人便心下了然，并没有急着拆开。毕竟，一切尽在她掌握之中。</p><p>　　立希本该为此感到高兴的，但她却陷入了纠结。熟识的同学们问她打算加入哪一支队伍，她笑着说还要再考虑考虑。旁人只当她是在面对众多优渥条件时生出了甜蜜的烦恼，却无人知晓，她真正犹豫的原因，根本不是选项太多，而是太清楚自己该选哪一个。</p><p>　　其实，立希心里早已有了一个清晰的答案——蒙特罗斯疾风队毫无疑问是最好的选择。这支位于苏格兰东南沿海的老牌劲旅正值换血期，主力击球手刚刚退役，战术体系也处在重建的关键阶段。而她，作为同龄人中最有潜力的击球手之一，极有可能直接进入首发阵容，参与整个新体系的打造。可以预想到，只要她签下那份合同，她的职业生涯将扶摇直上。疾风队看起来完美得不能再完美，除了……</p><p>　　图书馆内，立希烦躁地转着羽毛笔，视线落在远处那道熟悉的身影上——海铃正站在书架前，将书本逐一归位，神情一如既往的专注。</p><p>　　立希轻轻咂了咂舌。她知道海铃的光明未来已经书写好，凭借海铃的才能以及教授的推荐信，海铃进入伦敦的圣芒戈魔药研究部门几乎是板上钉钉的事。海铃也没有否认过这件事，每当他人提及此事时总是淡淡地回应：“圣芒戈的资源会多一些。”</p><p>　　可是，如若她前往距离伦敦近一千公里的蒙特罗斯，她们之间会变成什么样?</p><p>　　也许表面上不会有太大变化，她们依旧可以保持联系——偶尔通信，节日时互寄一两份小礼物，甚至在假期时安排一场短暂的会面。朋友之间，本就不需要时时相伴，间歇性的疏远与靠近是成年人交往的常态。</p><p>　　但她比谁都清楚，这些“常态”其实是一种变相的告别：分开后的第一封信会写得小心翼翼，第二封开始变得客套，再往后可能只是几句延迟已久的回复，最后便是无声的失联……哪怕偶尔见面，话题也只剩天气和近况，像隔着一层薄纱在说话，听得见，却触不到真心。</p><p>　　她害怕的亦不是距离，一千公里的物理距离不过是撒几把飞路粉以及多穿几个壁炉的事。若是想再快些，她甚至可以私下制作门钥匙。她真正恐惧的是，某一天，她再也找不到一个名正言顺的理由去见那个人。当她感到疲惫，想靠近那道曾无数次带给她力量的身影时，她该用什么借口？正好路过？恰巧在附近比赛？她说不出口。她想要的不是勉强编出来的借口。她想要的是被期盼、被留住，是一句“你来了？我也想你了”。</p><p>　　这些念头像细密的针一样扎进她的神经。越是临近毕业，她就越是动摇。如果她想留在伦敦附近，就意味着要舍弃首发的位置，舍弃进入顶级队伍的机会。她或许会被分配到替补席，毫无出场机会。她心里当然明白，自己努力了这么多年，已经不能、也不该功亏一篑。</p><p>　　于是她开始逃避——逃避签约，逃避抉择，逃避必须给出答案的未来。她不想看到明确得不能再明确的截止日期，便把那几封邀请函夹在书本内，然后束之高阁。她只是想让结局晚一点到来，哪怕晚一点点也好。这样，她就还能沉浸在未被打破的美梦之中，假装一切还维持原样，假装她与海铃之间还没有来到非选不可的分岔口。<br><br><br><br>　　立希在寝室里焦头烂额地翻找着训练计划表，双手在一堆笔记本和课本之中来回扒拉，丝毫没有发现身后的门被悄悄推开。</p><p>　　“你在干什么？”海铃看见立希身前堆得乱七八糟的桌面，不由得好奇。</p><p>　　“找训练计划表。”立希头也没抬，“我记得上次是夹在笔记本里了。”</p><p>　　“我帮你一起找。”海铃走向书桌，从书架上抽出几本书，开始翻找起来。</p><p>　　刚翻了没几本，几张夹在其中的信纸便滑落出来，烫金的信头露出，职业魁地奇联盟的徽章在灯光下闪着金光。</p><p>　　“我……我只是随手放在那里！”立希下意识伸手想要抽回信件，但还是晚了半拍。</p><p>　　海迅速扫了一眼后便把那几张邀请函轻轻翻了过来，然后追问：“你决定好签约哪家了吗？”</p><p>　　“如果你……如果你想的话，”立希脱口而出，声音比她想象中更大，几乎像是喊出来的，然后她也意识到自己似乎太激动了，连忙降低音量，眼神躲闪，“我会选英格兰的球队。”说完她才惊觉，这是一句藏着太多情绪的话，像一种用试探伪装起来的请求。</p><p>　　对面的海铃沉默了。她将手中的几张纸攥得死紧。她想像往常一样，用调侃的语气说点俏皮话，但看着立希那小心翼翼的样子，她就说不出口了。</p><p>　　沉默良久后，她将那几封信递还给立希，然后抽出椅子坐下，神情严肃得像是在认真思考一个学术问题。过了一会儿，她缓缓开口：“疾风队开出的条件是最好的。而且他们腾出了主力位置，打法也适合你。如果你能顺利签下合约，职业生涯起点就会比大多数人都高。你很清楚这对你意味着什么，对吧？”</p><p>　　立希怔住了，她没有想到海铃会用这样一种方式回应她。海铃考虑得面面俱到，却唯独避开了她话里的重点。</p><p>　　她近乎卑微地说出“如果你想的话”，不是在问海铃哪个选项更理智，她是想问：如果我去伦敦，会不会有人觉得我的选择是有意义的？可海铃像是没听懂那一层含义，只是礼貌性地回以分析，提出最优解。</p><p>　　立希不知道该怎么回应海铃，只能扯出一个比哭还难看的笑，勉强地说：“我会好好考虑的。”</p><p>　　海铃点了点头，神色变得柔和起来。她从口袋里掏出一瓶熊猫牛奶立在立希头上，语气温柔地开口：“飞吧，你一直是属于天空的。”</p><p>　　这一瞬，立希忽然觉得很委屈。</p><p>　　眼前那人表情平静、姿态从容，看不出一丝波澜。那句话明明是祝福，在她耳里听起来却是实打实的临别赠语。她开始怀疑，是不是这一个月来的焦虑、犹豫、失眠，全都是她一个人的独角戏？是不是从头到尾，只有她在纠结她们会不会就此疏远，而海铃从来没有把自己放进她未来的规划之中？</p><p>　　不公平。不公平。这太不公平了。</p><p>　　她以为她们之间的关系，是两人一路并肩走来的结果。可现在，她突然意识到，可能长久以来，只有她在拼命向对方靠近。她们明明说好要做一辈子的朋友的，一辈子的朋友应该是会为对方在自己心中留下一个位置的吧？</p><p>　　她觉得自己真是可笑。</p><p>　　她小心翼翼递出的“为你停留”的选项，被人接过来，随意地瞄了一眼，然后温柔地退还给她，说：“谢谢你的好意，但不必了。”</p><p>　　立希强忍着悲愤，默默地把邀请函全都放进抽屉里。她知道自己正在失去什么，她正在失去她本以为由两人共同守护的，那个名为“我们”的未来。<br><br><br><br>　　霍格沃茨一连下了好几天雨，整个六月都阴沉得像是黑白照片里的世界。七年级的学生们不想自己的重要时刻留下遗憾，偷偷祈祷着毕业典礼当天不要下雨。也许是他们的真诚打动了上天，毕业当天，天空放晴，整个霍格沃茨都染上了明媚的气息。一向爱捉弄学生的楼梯今天格外老实，幽灵们恋恋不舍地向这些看着长大的孩子们道别，所有人都知道，这是一个特别的日子。</p><p>　　傍晚时分的毕业舞会热闹非凡，学生们三三两两地穿梭其中，或相拥而舞，或合影留念。喧闹的人群之外，海铃始终没有踏足舞池。她只是站在人群边缘，手中握着一杯已经凉掉的南瓜汁，目光追随着某个人的身影。</p><p>　　立希今天穿了一身剪裁利落的礼服，与同学合照，和教授寒暄，跟队友说笑……</p><p>　　海铃就这样默默注视着立希。她想，这大概是在霍格沃茨的最后一场梦了。直到立希转头望向了她，隔着人群，她们终于对上了视线。</p><p>　　立希没有说话，只是朝她走来。她也没有开口，只是转身，像在回应。</p><p>　　没有一句约定，却又仿佛已经约定好，两人并肩走出礼堂，穿过纷纷扰扰的人群，步入夜色之中。</p><p>　　她们去了黑湖边，湖水依旧深不见底；她们走过魁地奇球场，在观众席上坐了一会儿；她们来到塔楼，沉默地靠在望远镜上；她们路过打人柳，这一回，谁都没去碰那棵暴脾气的树……她们像是用脚步一页页地翻阅回忆，把整整七年的青春重新踏了一遍。</p><p>　　最后，她们在校门口停下。</p><p>　　校门伫立在两人面前。门外，是通往未来的道路。</p><p>　　立希终于转过身，望向身侧的海铃：“海铃。我想问你最后一次。”</p><p>　　她的嗓音轻轻发颤，像是怕惊动谁，又像是怕错过谁：“你是希望我留下，还是……让我走？”</p><p>　　海铃的心脏重重一跳。她听懂了，立希问的不只是关于球队的事，而是一个答案，一个关于她们这段关系的答案——两人之间一年多以来的暧昧与拉扯究竟算什么。然而，这个问题的分量太重了，重得一旦回答，就意味着她们不再有模棱两可的余地。</p><p>　　也许只要她说一句“留下”，一切都会不同。她可以让立希与自己一同前往伦敦，甚至可能永远留在自己身边。可她说不出口。如果她说“留下来”，而立希没有选择她——她就什么都不是了。但如果立希真的为了她放弃顶级赛场以及多年努力换来的登云梯，她又该用什么去偿还？</p><p>　　她的呼吸越来越困难，像被什么堵住了。片刻后，她低头整理自己的巫师袍，强作镇定地说：“你想做什么，就去做。”</p><p>　　那一瞬，风轻轻吹过立希的刘海。她看着海铃，眼睛里闪过一丝不可置信，和，死心。</p><p>　　“我知道了。”过了良久，立希轻声说道，然后头也不回地迈出了校门。</p><p>　　而海铃站在原地，看着那人一步步走出霍格沃茨，走向了一个极好、极好的未来……</p><p>　　海铃告诉自己，她做对了。她没有让一个即将飞上云端的女孩为她停留——她成全了她自由飞翔的权利。</p><p>　　这是她能给出的，全部的爱。</p><p>　　立希最终还是去了蒙特罗斯疾风队，如愿登上了顶级赛场。然而她不知道的是，海铃并没有去圣芒戈，反而留在了霍格沃茨当魔药学教授的助理。</p><p>　　霍格沃茨距离蒙特罗斯只有区区两百公里。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第19章 停职</title>
    <link href="/fly-or-fall/19/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/19/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　五年级的学生们正聚精会神地听着魔药课。海铃站在讲台边，刚准备往黑板上写板书，教室的门就被突兀地打开。三名陌生的巫师鱼贯而入，他们穿着制式魔法袍，神情淡漠地锁定教室最前方的海铃。<br>　　<br>　　海铃停下动作，因为课堂被打断而轻微皱了下眉头。她不急不缓地对开口道：“你们是？”<br>　　<br>　　为首的男人一副公事公办的口吻：“我们是魔法部法律执行司的调查员。八幡教授，您近期向魔药管理科提交了一份新型魔药的申报。经比对，该配方与曾广泛流传于黑巫师圈的‘魔力改造剂’成分高度重合。”<br>　　<br>　　他顿了一下，补上结论：“我们有理由怀疑您与黑巫师组织存在关联，请您现在与我们一同前往魔法部，配合调查。”<br>　　<br>　　话音一落，教室里立刻响起了几声吸气声。学生们本能地看向海铃，有几名学生甚至难以置信地张大了嘴。<br>　　<br>　　“八幡教授是……黑巫师？！”<br>　　<br>　　“不会吧……”<br>　　<br>　　学生们的声音不大，却足以让氛围骤然紧绷起来，原本小范围的不安与惶恐像一滴墨汁滴入清水一般，瞬间在教室里扩散开来。<br>　　<br>　　海铃微微“啧”了一声，然后不疾不徐地合上教案，向魔法部调查员们点了点头：“知道了。”<br>　　<br>　　说罢，她看向全班学生，神色平静如常：“你们这节课自习，从第四十页到四十三页，把后面几种配比的反应写下来。下节课我会抽查。”<br>　　<br>　　海铃没有过多解释，但这句话传达出了一种明确的信号——她马上就会回来。终于，教室里原本紧张的情绪稍稍缓和了些。学生们对目前的情况仍旧一头雾水，但还是低下头，翻开课本，听话地自习起来。<br>　　<br>　　海铃深吸一口气，把魔杖收进袍子内侧，转身走下讲台，勉强维持着步伐的平稳。调查员们默契地将海铃围住，几乎是押送着她走出教室。<br><br><br><br>　　午餐时间，立希步履匆匆地来到礼堂，还未落座，就听见草药学教授低声说了句：“你们听说了吗？八幡教授的事。”<br>　　<br>　　立希的动作一顿，目光锁定草药学教授：“八幡教授怎么了？”<br>　　<br>　　对方被立希盯得一惊，半晌才吞吞吐吐地回答：“我也只是听说，好像是被魔法部的人带走了，说是涉嫌制作黑魔药。”<br>　　<br>　　立希的心跳突然一阵慌乱，脸上却没有任何波澜。她拉开凳子坐下，手上轻轻搅着面前的汤，动作很稳，但搅拌的速度却越来越快。<br>　　<br>　　“是什么时候的事？”立希开口，语气平静。<br>　　<br>　　“上午，魔药课上，当着全班的面。”草药学教授声音越来越小，“听说是因为新申报的药被质疑和黑魔药成分类似。”<br>　　<br>　　立希没接话。过了几秒，她猛地起身，随口丢下了一句“我去问问校长”便头也不回地走了。<br>　　<br>　　她几乎是一路小跑着冲向校长办公室。直到站在办公室门前，她才紧急刹车，稍稍理了理巫师袍，敲了下门便推门而入。<br>　　<br>　　此时，户山校长正站在书桌后，神情严肃，看到立希莽撞地冲进办公室也没有生气，只是抬手轻轻一挥：“小立希，你来啦，坐吧。”<br>　　<br>　　立希坐下，开门见山：“我听说海铃被魔法部的人带走了？”<br>　　<br>　　户山校长点了点头，语气沉重：“嗯，法律执行司亲自来人，要她立刻暂停一切教学工作，配合调查。”<br>　　<br>　　“调查什么？”<br>　　<br>　　“她前段时间申报的新型魔药，被魔法部认定为高危药物。你知道的，高危魔药一向属于魔法部的重点监管对象。”<br>　　<br>　　“魔法部怀疑她有黑巫师背景？”立希的语气中带着明显的不爽，“海铃明明是最不会做这种事的人！”<br>　　<br>　　“我知道。”香澄看着立希，“我也相信她。”<br>　　<br>　　“那你们为什么不帮她说话？”<br>　　<br>　　“不是不说，而是我现在也帮不上什么忙。”香澄摇了摇头，眼神中带着一点无奈，“小海铃被要求五天后出席威森加摩会议，只有在会议上说服陪审团才能让魔法部撤销指控。”<br>　　<br>　　立希的瞳孔微微一震：“威森加摩？！已经到了动用听证会的地步吗？”<br>　　<br>　　过了几秒，立希叹了口气，问：“她还在魔法部？”<br>　　<br>　　“是。暂时留在法律执行司，没有被关押，但也不能随意进出。”<br>　　<br>　　立希垂下眼，像是在思考什么。<br>　　<br>　　香澄注视着立希，语气比刚才缓和了些：“小立希，我知道你和小海铃关系很好。但这件事已经引起了魔法部高层的关注，现在最重要的是别让局势失控。我会想办法为海铃保住霍格沃茨的教职，至于能不能从威森加摩那边全身而退，就得看她自己了。”<br>　　<br>　　立希微微颔首：“明白了。”<br><br><br><br>　　第二天，《预言家日报》的头版占据了整整三栏，标题醒目得像是在朝所有读者高声宣告：霍格沃茨魔药学教授疑涉黑魔药研究，魔法部已介入调查。底下还配了一张照片，是海铃走出霍格沃茨时的背影，看上去有点狼狈。一时间，这则消息像是不可控的火焰，沿着报纸的边缘迅速蔓延至整个魔法界。报道的措辞很谨慎，却带着明显的导向性：“高度相似”，“潜在风险”，“黑魔药配方复刻”……这些字眼足以让那些并不了解魔药的人瞬间将八幡海铃与黑巫师划上等号。<br>　　<br>　　“这报道写得跟她已经被定罪了一样，真是误人子弟！”立希愤愤不平地将报纸揉成一团，随手丢进一旁的垃圾桶，匆匆赶去上课。<br>　　<br>　　今天的天气不错，阳光把整个草地烘得暖洋洋的。立希站在一边，双手抱臂，看着空中飞来飞去的学生们，脑中还回荡着那篇歪曲事实的报道。直到几分钟后，她才收回思绪，对着天空中的学生们喊了声：“中场休息一会儿吧。”<br>　　<br>　　学生们盘旋着降落，三三两两地坐在草地上，有的喝水，有的擦汗，也有人压低声音交头接耳。<br>　　<br>　　“你们看今天的《预言家日报》了吗？”<br>　　<br>　　“看了！天哪……八幡教授真的会是……黑巫师吗？”<br>　　<br>　　“不好说，八幡教授性格确实挺古怪的。”<br>　　<br>　　风吹过草地，将学生们的议论声送到了不远处的立希耳边。立希悄无声息地走了过去，几名学生立刻闭了嘴，有人试图挪开视线，也有人明显有些局促不安。<br>　　<br>　　“刚才说到哪儿了？”立希的语气听上去像是在闲聊。<br>　　<br>　　“呃……没什么……”<br>　　<br>　　“我们就是随便说说，没别的意思……”<br>　　<br>　　“我都听到了哦。”立希蹲下身，视线与学生们齐平，“别紧张，我不是来责怪你们的。”<br>　　<br>　　她顿了一下，语气温和：“我只是想提醒你们，一个人被质疑的时候，很容易被贴上各种标签。但是，你们不妨想一想，你们所认识的八幡教授，是个怎样的人呢？”<br>　　<br>　　短暂的沉默后，有个学生小声开口：“八幡教授虽然上课要求严格，但每次讲配方都会讲得特别细，还会帮我们整理重点。”<br>　　<br>　　这句话像是打开了众人的话匣子一般，大家纷纷开始回想自己和八幡教授相处的点点滴滴。<br>　　<br>　　“我有一次问教授问题，她明明已经快下班了，还是给我重新讲了一遍。”<br>　　<br>　　“有一次我魔药爆炸了，八幡教授第一时间冲上来关心我有没有受伤……”<br>　　<br>　　“八幡教授嘴巴是挺毒的啦，但……好像从来没真的凶过谁。”<br>　　<br>　　立希笑着点了点头：“没错，这些才是你们亲眼见到的东西。要知道，有时候，流言会比真相更响亮。”<br>　　<br>　　立希拍了拍身边的扫帚，站起身：“我说这些，不是要为海铃辩护。我只是希望你们在被人云亦云的流言说服之前，先想想你们自己看见的是什么。”<br>　　<br>　　学生们看着立希的背影，若有所思。<br><br><br><br>　　立希下课后径直穿过长廊，来到斯莱特林院长办公室门口。她抬手，扣着门上的铜环敲了几下。<br>　　<br>　　不多时，门内传来应答声：“请进。”<br>　　<br>　　立希进门，看见祥子正倚在沙发上看文件。祥子看了立希一眼，了然地点头，对立希的到访并不意外：“我猜到你会来找我。”<br>　　<br>　　立希站在门边，有一瞬的沉默：“你怎么知道？”<br>　　<br>　　“海铃的事闹得沸沸扬扬的，你没任何行动才奇怪。”祥子语气淡淡，指了指茶几，“我能帮上的大概就这些了。”<br>　　<br>　　立希顺着她的视线看过去，茶几上整整齐齐地摞着一叠羊皮纸和一张镶银边的名片。<br>　　<br>　　“我已经和家里联系过了。”祥子轻描淡写地说，“魔法事故和灾害司那边有个常年处理高危魔药的负责人，熟悉相关条例，也有足够资历。她愿意在听证会上为海铃作证。”<br>　　<br>　　立希的视线落在那张名片上。她当然知道这意味着什么，毕竟她是少数的知情人之一——祥子早在毕业那年就正式脱离了丰川家族。她比谁都清楚祥子有多不愿意再和那个家族有任何联系。可现在，祥子竟然为此动用了家族的关系……<br>　　<br>　　几秒后，立希才走上前，犹豫地拿起那张名片，指腹反复摩过四个尖角：“祥子……谢谢你。”<br>　　<br>　　祥子看出了立希的挣扎，叹了口气：“不用说谢。他们一开始确实不打算出手，但我说，这算是卖椎名家一个人情，之后事情就好办多了。纯血家族总是要讲点世交、人情这种老掉牙的东西。所以要谢就谢你自己吧。”<br>　　<br>　　立希感激地看了祥子一眼，转身离去。快走到门口时，她突然想起了什么，开口问道：“对了，祥子，你和初华……定在下个月？”<br>　　<br>　　“嗯，下个月末。”祥子靠回沙发里，笑得眉眼弯弯，“你和海铃要一起来哦！所以，去把海铃带回来吧！”<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　又写了一大坨废话，之前说五章完结，你们当我放屁好吗好的。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第20章 审判</title>
    <link href="/fly-or-fall/20/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/20/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　距离听证会开庭还有两天，霍格沃茨内的氛围仿佛也开始变得紧绷。《预言家日报》的头版连日报道八幡海铃黑魔药事件，标题从“疑涉黑魔药”变成了“即将接受魔法部正式审讯”。整个魔法界的目光已然聚焦到这所古老的魔法学校上，而霍格沃茨却始终保持沉默。不是没有媒体想要打破这沉默，然而全都被拦在了校门口。少数几家尝试从学生和教授下手的，也都被校长户山香澄一一挡了回去。</p><p>　　外界曾以为，霍格沃茨不会开口了。直到今天，椎名立希亲自写信联系了《预言家日报》的总编办公室。报社收到那封信时，甚至一度以为是恶作剧。那张信纸上落款的名字不需要介绍，全魔法界都知道她是谁。哪怕已经退役，“椎名立希”这几个字仍然热度不减——椎名立希这个名字本身就能带动销量。所以，《预言家日报》今天几乎是以冲刺的速度赶往霍格沃茨。</p><p>　　这场采访被安排在了立希的办公室里。立希居高临下地看着闯入办公室的客人们，示意他们就坐，自己则转身将窗户大开。风吹动着她的发丝，阳光洒在她身上。那一刻，记者们有种错觉：眼前的人仿佛从未离开过聚光灯下的世界。</p><p>　　立希语气平静地开口：“开始吧。”</p><p>　　数根羽毛笔飘到了半空，在记者们的引导下轻轻悬停。</p><p>　　“椎名选手，”最年轻的记者小心翼翼地开口，“您确定……要接受这次采访？”</p><p>　　立希点头：“是我自己提的。”</p><p>　　记者们对视了一眼：“请问您……是打算对八幡教授一案发表看法？”</p><p>　　立希望向窗外的草坪，眼里没有波澜：“我相信海铃。”</p><p>　　没有铺垫，直奔主题。这句话一出，时间顿时像是被定住了。</p><p>　　过了几秒，立希再次开口，每一个字都掷地有声：“我知道我说出这番话，会是什么后果。我现在说的每一个字，都会被拿去分析、质疑。我也知道，如果海铃最后被定罪，那我今天站出来，将会是我这辈子最后一次出现在公众面前。”</p><p>　　立希抬眸看了记者一眼，眼神毫不躲闪：“即便如此，我依旧要说，我无条件信任八幡海铃。”</p><p>　　记者们愣怔地看着立希，连羽毛笔似乎都因为震惊而忘了继续记录。</p><p>　　“我从十七岁开始打职业魁地奇，经历过无数舆论风波。我知道怎么保护自己不被牵连，只要保持沉默就好。但如果连我都保持沉默，那谁还敢站出来？海铃是我最信任的朋友，是我会把背后交给她的人。她研究的每一份魔药，我都看在眼里。别人口中所谓的‘与黑魔药相似’，在她眼里只是‘有效成分的合理利用’。”</p><p>　　“我要对魔法界说一句话，如果今天我们因为一个魔药像黑魔药就将一位魔药学家送进阿兹卡班，那明天我们就会因为一门学科看起来危险而封杀一整门学科。我不是为海铃一个人辩护，而是在替整个科研系统发声。”说完这句话，立希轻轻起身，打开办公室的门，向记者们比了个“请”的动作，“今天就到这里吧。”</p><p>　　第二天，《预言家日报》的头条是：“我无条件信任八幡海铃。”——前魁地奇国家队选手、霍格沃茨现任教授椎名立希公开发声。</p><p>　　舆论，在这一刻开始松动：魁地奇圈的后辈们纷纷站队：“椎名前辈是善良正直的人，我们愿意相信椎名前辈的判断。”再后来，魔药学家们相继表态：“椎名说得对，魔法部这样的行为不利于学术发展。”</p><p>　　而在外界舆论不断发酵时，听证会如期到来。<br><br><br><br>　　第九审判室中，黑色石砖砌成的高墙将房间中央那张木椅衬得格外阴森。此时，海铃正坐在这张木椅上。陪审团成员分列在两侧的长凳上，正中央坐着审判长——魔法部部长本人。</p><p>　　“八幡海铃。”审判长的声音带着极强的压迫感，“你知晓此次听证会的内容吗？”</p><p>　　海铃抬眼：“知道。”</p><p>　　“你是否清楚，你所申报的新型魔药在成分构成上与黑魔药高度重合？”</p><p>　　“是。”海铃回答得很平静，“但我对配比进行了重大调整，且用途并非强化攻击性魔法，而是修复魔力。”</p><p>　　“但其技术门槛高，误用可能有一定隐患。”</p><p>　　“正因如此，我选择了申报，而不是隐瞒。”</p><p>　　海铃据理力争，但大厅里的目光仍带着质疑，一寸寸地将她包围。有的陪审员低声交头接耳，有的已经开始翻动定罪判例的文书。海铃突然感到有点无力，在这样的场合，没有人愿意听她的辩解。</p><p>　　就在海铃即将绝望之时，大门忽然被人从外推开。所有人侧目，只见椎名立希手中抱着一摞卷轴，步伐坚定地踏入审判室。</p><p>　　海铃瞬间睁大了双眼，喃喃地喊了一声：“立希……”</p><p>　　审判长严肃地开口：“无关人士不得介入听证会！”</p><p>　　立希向审判长点头致意：“我是辩方证人。”</p><p>　　审判长注视立希几秒，终于抬手准许立希入场。</p><p>　　立希举起手中的一份卷轴：“这是来自魔药协会五名专家的认证，他们对八幡教授申报的魔药进行成分分析，结论为：虽与魔力改造剂存在成分高度近似，但其功能已改写，具有明确的修复效果，不具备黑魔药特性。”</p><p>　　说完，立希将卷轴递交给记录员。然后，她又举起另一份文件：“八幡教授于8月2日正式将配方提交至魔药管理科，包含风险预警，全程无隐瞒。如果八幡教授真的与黑巫师组织有关联，她完全可以选择隐瞒不报。”</p><p>　　立希将第二份文件递交完毕，目光平静地与审判长对视：“除此之外，我申请传唤一位现场证人。”</p><p>　　审判长皱了皱眉，但还是沉声开口：“批准。”</p><p>　　片刻后，一位年轻女巫的身影出现在审判室门口。她一露面，现场气氛顿时变了，不少陪审员甚至下意识坐直了身体。</p><p>　　“竟然是长崎素世？！”</p><p>　　“谁？”</p><p>　　“魔法事故与灾害司副司长。”</p><p>　　魔法事故与灾害司副司长，向来被誉为未来魔法部部长的“镀金职位”。而长崎素世则是这个岗位创设以来最年轻的副司长。她的出现，本身就是一种立场。</p><p>　　素世在听证席前站定，清了清嗓子：“贵安。我是长崎素世，现任魔法事故与灾害司副司长。魔法事故与灾害司在霍格沃茨提交风险咨询后，临时调取了八幡海铃教授新型魔药的申报材料，并进行了快速评估。”</p><p>　　她顿了顿，视线扫过陪审团：“结果显示，该魔药误用后确实存在一定风险，但该风险未满足黑魔药认定条件中的核心条件。我司一致认为，此药物可划归为高风险研究型魔药，需监管，但不具备黑魔药构成标准。”</p><p>　　这一刻，空气中的氛围第一次不再是单向的压迫，而是多出了一丝含混不明的动摇。</p><p>　　立希看准了这个时机，快步上前，从文件堆中取出一个厚厚的信封。她将信封拆开，露出其中一张，高高举起。纸张轻轻颤动，上面密密麻麻的签名一览无遗。</p><p>　　“请允许我最后陈述一份文件。这是霍格沃茨五百多名学生联合提交的请愿信。我将朗读其中一段。”</p><p>　　她展开信纸：“我们写这封信，是因为我们想告诉大家，我们认识的八幡教授，不是报纸上说的那种人。有一次，我们的坩埚爆炸，她脸都黑了，训了我们一整节课，骂我们拿自己的生命开玩笑。但训完后，她自己一个人留下来清理教室，一边清理一边还碎碎念，说以后再出这种事她就不教我们了……可是当我们又炸了坩埚时，她还是第一个冲过来，把我们挡在身后。有一次我晚上路过魔药教室，发现她一个人在做实验，房间里都是烟，她咳得眼泪都出来了。第二天，教授顶着红眼睛来上课，还假装什么都没发生。她不是一个好相处的老师，不会哄学生，甚至不怎么笑。但她会在我们考试前把重点贴在黑板上，也会在我们配比出错的时候悄悄地指出。我们不懂你们所谓的法律，也不懂魔药的成分，但我们知道，八幡教授不是坏人。”</p><p>　　此刻的海铃，依旧坐在审判厅中央那张椅子上。她原本紧绷着的肩颈，在信被读到一半时，终于轻轻松动了一下，像是终于允许自己在所有目光面前悄悄地脆弱一瞬。</p><p>　　请愿信算不上什么强效证据，在法律层面几乎没有分量，但此刻却结结实实地搅动了原本平静的水面。</p><p>　　短暂的沉默后，陪审席中响起一个声音：“我建议进入投票程序。”</p><p>　　立希猛地抬头，目光循声望去——那是她的姐姐，椎名真希。真希正坐在陪审席左侧，显然是以魔法部傲罗办公室主任的身份出席。</p><p>　　审判长点头，表示同意真希的提议。</p><p>　　真希朗声说：“同意八幡海铃罪名成立的请举手。”</p><p>　　陪审团中只有零星几位巫师举手。</p><p>　　“同意八幡海铃罪名不成立的请举手。”</p><p>　　话音刚落，过半数的陪审团成员都举起了手，包括真希。</p><p>　　一切终于尘埃落定。</p><p>　　真希看向立希，目光中带着一点未出口的赞许，和一点点复杂的，家人间才看得懂的东西。</p><p>　　立希没有回应真希的目光，只是长长地吐出了一口气，然后转身拥住了重获自由的海铃。<br><br><br><br>　　走出审判室的那一刻，海铃并未显出什么异样。立希默默跟在海铃身侧，看着她一步步走得端正，脊背挺得笔直，仿佛这些天来的指控、审讯、流言蜚语，全都没能在她身上留下任何痕迹。</p><p>　　两人一路无言地穿过神秘事物司的长廊，走到拐角处时，海铃的步子忽然顿住了。</p><p>　　立希也停下：“海铃，怎么了？”</p><p>　　海铃没有马上回答，只是转过身来看了立希一眼。那一眼里没有什么特别的情绪，只是平静地看，像在看一场终于结束的风暴。然后，她轻轻地笑了笑：“我其实……有点累。”</p><p>　　立希下意识伸出手，拉住海铃的胳膊：“那就歇一会儿。”</p><p>　　海铃没有逞强，很自然地顺势靠在了立希肩上。刚刚还挺直的背，这一刻终于放松了下来。</p><p>　　“你怎么会来听证会？”海铃忽然问。</p><p>　　立希望着走廊尽头的黑色砖头，脑内浮现出这几天自己几乎踩着秒针转的日子——她四处求证，翻阅卷宗，拜访专家……她压根没时间去细想，也没时间去心惊胆战。直到今天，直到看到海铃站在审判席上，她才感到一阵后怕：如果今天没有成功带海铃回来，我大概一辈子都无法原谅自己。她看着靠在自己身上的海铃——万幸，海铃现在能全须全尾地站在我面前。</p><p>　　犹豫了良久，立希颤抖着将自己的内心剖开：“因为……我不想再失去你了。”可是这句包含了太多情绪的话语落下之后，海铃迟迟没有回应。</p><p>　　“海铃？”立希试着唤了一声，却依旧没等来回答。立希低头，发现海铃整个人已经闭上了眼，眉头微蹙，脸色苍白如纸。她连忙托住对方的肩膀，却感到那具身体像是被抽去了最后一丝力气，毫无征兆地倒了下去。<br><br><br><br>　　圣芒戈病房内，海铃安静地躺在病床上。立希坐在床边，用手轻轻替海铃把额前散落的发丝拨开。</p><p>　　病房门被推开，一位身穿治疗师魔法袍的中年女巫快步走进来——来人正是海铃的母亲。她替海铃检查完后，叹了口气：“体力透支，小海最近几天应该没怎么好好吃饭，也没睡觉……这丫头一直在硬撑。”</p><p>　　立希心疼地皱起眉。</p><p>　　“她一向都这样。”八幡太太语气略带责备，“这几天我去魔法部探望过她，她一直说没事，也不让我们看报道，说她能搞定。可现在看来，情况比她说的严重得多。”</p><p>　　八幡太太看了一眼守在床边的立希，眼中充满了感激：“幸好有小立希陪在小海身边。”</p><p>　　八幡太太走后，立希将病房的窗轻轻推开了一小条缝。晚风挟着些许花草的香气吹进来，驱散了空气里的药剂味。</p><p>　　立希走回床边，目光落在海铃皱紧的眉心上。即使陷入昏睡，海铃依旧没能真正放松下来，仿佛从梦中一直紧绷到现实。</p><p>　　忽然，海铃的唇微微动了，声音极轻，像是从梦境深处溢出来的碎语。立希下意识凑近，想听清海铃究竟在说些什么。</p><p>　　下一秒，那句不成调的梦话，含糊却清晰地落进立希耳朵里：“立希……不要走……”</p><p>　　立希倏然睁大了眼睛。她静静地看着面前这个熟悉的脸庞，喉咙像被什么哽住，连呼吸都变得小心翼翼。</p><p>　　——如果你当年就这么说，那该多好。</p><p>　　她轻轻俯下身，与海铃十指相扣，像是把那句迟到了很多年的回应，埋进了对方温热的指缝里。</p><p>　　——我不会再离开你了，海铃。所以你也不要再推开我。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　这章本来和上一章是一起的，但是太长了我就拆分成两章了。不吊大家胃口，一口气放出来了。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第21章 回归</title>
    <link href="/fly-or-fall/21/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/21/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　海铃盯着雪白的天花板发了一会儿呆，才意识到自己此时正躺在圣芒戈的病床上。她的脑海里残留着昏迷时断断续续的画面——立希握着她的手，伏在她耳边，似乎想说些什么。<br>　　<br>　　海铃轻轻吐了口气，转头看向四周，病房里空无一人。她的嘴角扬起一个无奈的笑，随后低声呢喃道：“……果然是做梦啊。”<br>　　<br>　　海铃正想起身，门被轻轻推开。海铃看清来人后愣了一下：“妈妈？”她一开口惊觉自己的嗓音哑得不行。<br>　　<br>　　“小海，你终于醒了！太好了！”八幡夫人快步走上前，一个咒语把床头抬高，然后倒了杯水递给女儿。<br>　　<br>　　海铃低头抿了一口水，清了清嗓子：“我昏迷了多久？”<br>　　<br>　　“一天多。”八幡夫人坐到床边，替海铃整理了一下刘海。<br>　　<br>　　“立希呢？”海铃往门口瞥了一眼，终是没忍住把心里话说了出来，问出口后她又顿了顿，尽量让自己的语气听起来平静一点，“不是她送我来的吗？”<br>　　<br>　　八幡夫人笑了笑：“她昨天一直陪在你身边，连觉都没睡，一直不肯走。我劝了她好几次，和她说你没什么大碍，她才舍得离开的。”<br>　　<br>　　“她走了？”海铃下意识地问了一句，语气却没能藏住内心的落空感。<br>　　<br>　　“她还要赶回去给孩子们上课呢，不能耽误太久。不过她临走前给你留了封信。”八幡夫人从怀里拿出一个信封递给女儿。<br>　　<br>　　海铃接过信，没有急于拆开。等母亲离开后，病房重归于静，海铃适才小心翼翼地拆开了那封信，里面不过寥寥数行。<br>　　<br>　　致某位身体孱弱的魔药学教授阁下：<br>　　<br>　　我先回学校了。圣芒戈的饭虽然难吃，但你一定要全部吃完。校长让你下周复职，这两天就好好休息吧。<br>　　<br>　　椎名立希<br>　　<br>　　海铃看着那个称呼和落款，轻哼了一声，嘴角缓缓扬起一点弧度。她轻轻靠回枕头上，把信纸贴在胸口。<br>　　<br>　　两天后，海铃的治疗师刚一批准海铃出院，她就立刻换下病号服冲出了圣芒戈。<br>　　<br>　　八幡夫人无奈：“你身体才刚刚好，就这么急着往外跑……”<br>　　<br>　　“我在这儿躺得要发霉了。而且……”海铃心虚地眨了眨眼，“我学生还在霍格沃茨等我呢。”<br>　　<br>　　八幡夫人看着海铃微微一笑，没再说什么，只是帮女儿整了整衣领，轻声嘱咐道：“路上小心。”<br>　　<br>　　海铃和母亲挥手告别，然后转身离去，脚步带着一点迫不及待。她第一次如此反感霍格沃茨不能使用幻影移形。<br><br><br><br>　　霍格沃茨的大门缓缓打开，海铃终于踏上了熟悉的石阶。她本打算悄悄回到自己的办公室，却在穿过走廊时被学生们逮了个正着。<br>　　<br>　　“八幡教授！”<br>　　<br>　　“教授你终于回来了！”<br>　　<br>　　接着，声音迅速传开，像水面的涟漪一样一圈圈扩散出去。还没等她反应过来，学生们就蜂拥而至，瞬间把她团团围住。<br>　　<br>　　“教授您真的没事了吗？”<br>　　<br>　　“听说您进圣芒戈了，您要保重身体啊。”<br>　　<br>　　“教授欢迎回来啊！”<br>　　<br>　　“谢谢你们。”海铃一边向学生们道谢，一边引导他们给自己让出一条路，“我没事，我又不是去打巫师战争了。好了好了，别挤别挤……”<br>　　<br>　　海铃有些心不在焉地环顾四周，就在那层层叠叠的人群之外，一道熟悉的身影映入她的眼帘——立希斜倚在走廊尽头的墙壁上，双手抱臂。她没有靠近的意思，就这样远远地望着被学生们簇拥着的海铃。两人的目光短暂地交汇后，立希抬了抬下巴，像是打了个无声的招呼，然后转身离去。<br>　　<br>　　海铃下意识想迈步追上去，可身边的孩子们却像是感应不到她的意图，一个接一个凑上来递上祝福与关切，把她拦得结结实实。等她好不容易挤出人群时时，立希已经不动声色地走远了，巫师袍的边角在楼梯口一闪而过。<br><br><br><br>　　自从海铃回到霍格沃茨后，立希就像被悄悄任命成了她的专属营养师，雷打不动地监督她一日三餐的用餐情况。<br>　　<br>　　今天晚餐时，海铃刚喝了两口汤，还没来得及碰第三口，立希就自说自话地往她盘子里堆了一个鸡腿和一大勺土豆泥。<br>　　<br>　　海铃挑眉，语气颇为无奈：“你这是干嘛？你想养肥我？”<br>　　<br>　　“你太瘦了，又经常不好好吃饭。我要好好监督你。”立希神色认真。<br>　　<br>　　海铃晃了晃勺子，慢悠悠道：“可能要让你失望了，我是不易胖体质，要把我喂出肉可不容易。而且……如果我变胖、变丑了，吓着学生们可怎么办？所以我还是保持现在的身材比较好。”<br>　　<br>　　“反正……你要是再当着我的面晕倒，我可不会把你抬去医疗翼。”立希轻哼一声，故意摆出一副愠怒的样子。<br>　　<br>　　海铃似笑非笑地侧头看向立希：“哎呀，原来椎名教授是在担心我呀！”<br>　　<br>　　海铃的本意是调侃立希，却没料到立希毫不犹豫地“嗯”了一声，短促的鼻音干脆得像一记直钩拳，径直砸在海铃心口。这下，海铃有点不知所措了。她感觉自己的面部肌肉有点僵硬，不知道该怎么回应。过了好半晌，她才慢慢移开视线，漫不经心地开口道：“那立希呢？我真要是变胖了，你会嫌弃我吗？”<br>　　<br>　　立希困惑地蹙起眉头：“为什么要嫌弃你？既然你是不易胖体质，如果你真的长胖了，说明你吃得好、睡得饱。那样的话，我会挺开心的吧……”<br>　　<br>　　海铃闻言，呆愣地看了立希几秒，原本开玩笑的话忽然说不出口了。<br>　　<br>　　一旁的立希却已经低下头继续吃饭，仿佛刚才那句不过是随口一说。过了一会儿，她余光瞥到仍然呆若木鸡的海铃，笑着催促道：“快吃饭吧。吃完这盘，不许剩。”<br>　　<br>　　海铃无语：“……你要不干脆和校长申请，把教师席改造一下，你好坐我对面，每顿盯着我吃完？”<br>　　<br>　　“不错的提议。”立希点点头，仿佛在认真思考这件事的可能性。<br>　　<br>　　海铃被噎了一下，摇摇头：“我赌校长绝对不会同意的。”说完，她拿起了刀叉，在立希欣慰的目光下把餐盘里的食物吃了个一干二净。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第22章 万圣</title>
    <link href="/fly-or-fall/22/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/22/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“立希。”</p><p>　　立希闻言抬头，只见某位魔药学教授又不请自来地进了自己办公室。她面无表情地吐出了两个字：“敲门。”</p><p>　　海铃听话地退后，重新在门上扣了两下后再次进入，嘴上小声嘟囔着：“明明你办公室的门是敞开的……”</p><p>　　立希对海铃的抱怨充耳不闻，挑眉示意海铃有话直说。</p><p>　　海铃晃了晃手中的请柬，问道：“今晚的万圣节晚宴，你有什么想法吗？”</p><p>　　立希抬头望向那张黑黄相间的请柬，这才想起来那场闹得全校沸沸扬扬的万圣节变装大赛就在今晚。</p><p>　　霍格沃茨每年都会在万圣节举办一场晚宴，由四个学院的学生轮流负责。今年，万圣节晚宴的主办权来到了赫奇帕奇手中。那群小獾们一向以老实敦厚的形象示人，今年的晚宴活动却出乎意料的大胆。原来，他们的几位级长中过半数是麻瓜出身，便提议让霍格沃茨的师生们也来体验一把麻瓜的万圣节。然而，巫师们向来不惧怕鬼魂，甚至霍格沃茨每年万圣节的保留节目就是幽灵表演，所以扮成鬼以防止自己被鬼怪抓去这种行为在不少巫师眼中看来简直有点滑稽。</p><p>　　起初，学生们对活动兴致寥寥，谁都不愿意在礼堂中央装神弄鬼。然而没过多久，赫奇帕奇学院的公告便贴满了霍格沃茨的每一个角落：这次的变装活动会设立评比，得票数第一的参与者将获得由八幡教授亲手调制的福灵剂。至此，原本对活动不屑一顾的小巫师们终于按捺不住，纷纷开始研究如何装扮，力求让人眼前一亮。福灵剂本就是相当稀有的魔药，而八幡教授亲手调制的福灵剂更是其中的极品，也许只需要一滴便可以带来天大的好运。因此，哪怕他们明知那瓶魔药只能维持短暂的好运，也依然趋之若鹜。</p><p>　　“所以就是你在火上浇油。”立希抱臂看着海铃，笃定地下了这个结论。</p><p>　　“别这么说嘛！至少气氛是热闹起来了，不是吗？”海铃的笑意明晃晃的，“你不来玩吗？”</p><p>　　教职工们当然也收到了活动请柬，只不过大多数人都没把这场变装游戏当回事。对他们而言，万圣节晚宴只不过是另一场工作餐罢了。况且，用立希的话来说：“难道和一群小孩子去争名次吗？太丢人了吧！”</p><p>　　“你现在可是霍格沃茨的明星教师啊，估计有不少人都在等着看你的造型。你要是不出现，会让多少学生失望？”</p><p>　　立希看着海铃那副循循善诱的表情，感觉自己正一步步落入陷阱。她叹了口气：“你不会是打算参加吧？”</p><p>　　“当然！服装我都已经准备好了。”</p><p>　　“堂堂魔药学教授为了自己调制的奖品去和学生比？”</p><p>　　“倒也不是为了奖品。”海铃眨眨眼，“哎，你刚来霍格沃茨上班没多久，你不懂。等你像我一样在这里熬了这么多年，就会明白——上班太累了，总得给自己找点乐子。</p><p>　　“……”立希看着眼前这位明明同龄却摆出前辈姿态的好同事，一时语塞。</p><p>　　“椎名教授，”海铃往立希脑袋上叠了一瓶熊猫牛奶，“别太扫兴了。”</p><p>　　立希顺势接住从脑袋上滑落下来的熊猫牛奶，慢慢靠回椅背，半阖着眼，语气中带着点敷衍：“知道了，知道了。”</p><p>　　海铃满意地点头，然后转身往门外走，走到门口时又回头补了一句：“哦对了，我有预感，你今晚要是出现，可能连票都不用数了。”</p><p>　　“什么意思？”立希投来疑惑的眼神。</p><p>　　“就是字面意思。我还有课，先走了。今晚见！”</p><p>　　立希瞥了一眼墙上的钟，指针正好指向三点。现在去霍格莫德村买服装和道具，大概来不及了吧？立希无奈地摇摇头。<br><br><br><br>　　夜幕缓缓笼罩霍格沃茨，距离万圣节晚宴开始还有不到十分钟。</p><p>　　立希站在等身镜前，看着自己惨不忍睹的造型，深吸了一口气——她身披一席边缘已经有点泛黄的白色旧床单，再用魔杖在眼睛附近的布料上方轻轻一挥，利落地裁出两个洞，又随手缝上两块黑色透网，一个麻瓜世界常见的卡通小幽灵形象就这样完成了。虽然视野受限得很，脚下的路只能看个大概，但立希还是懒得再修。她想，如果自己真的平地摔个跟头，别人估计也只会以为这是表演的一部分。她扯了下嘴角，自我安慰道：简单、高效，而且不用露脸，丢脸程度相当低！</p><p>　　立希给自己做了一番心理建设后，大步迈向礼堂。踏入礼堂后，眼前的景象让她一时恍了神。她已经太久没有在霍格沃茨过万圣节了，以至于快要忘记这座礼堂被改造成节日乐园后是怎样一副光怪陆离的样子：上百只南瓜灯正悬浮在空中，忽明忽暗，散发着温暖的橙光。长桌被推到两侧，中间的空地上铺着厚实的黑布，四周点缀着悬浮的蜡烛。空气中弥漫着糖浆饼、南瓜汁与黄油啤酒的香气，甜腻得几乎让人眩晕。目之所及皆是“怪物”：有学生拎着假的断肢四处游荡；有一位男生站在另一位男生肩膀上，硬生生凑出了一个巨人；还有人扮成魔法部官员，看起来像是出自斯莱特林学生的手笔；而某位天文学教授此时戴上了狗耳朵和尾巴，看起来有参考她本人的阿尼马格斯形象……</p><p>　　看着眼前群魔乱舞的景象，立希的眉眼染上了笑意。她低声感叹：“还真得谢谢某人喊我来了。没错过一场好戏。”与此同时，她的视线在南瓜灯的暖光中游移着，在人群里寻找那位把自己忽悠来的好同事。下一秒，她的肩膀被轻轻拍了一下。</p><p>　　“立希。”</p><p>　　立希下意识一僵。她缓缓转过头，视野里出现的是一抹极具冲击力的红与黑——海铃穿着一袭剪裁挺括的黑色长袍，内衬在烛光的映衬下闪着暗红色的光泽，唇色被特意染深，口角处还点了一滴鲜红——这毫无疑问是一个完美的吸血鬼造型。</p><p>　　海铃笑盈盈地靠近立希，指尖轻点自己的獠牙，语气中带着一点炫耀：“怎么样？我的吸血鬼造型不错吧？”</p><p>　　“嗯嗯，好看好看。”立希先是敷衍地吹捧了下海铃的妆造，沉默了两秒后又忍不住问道，“……你是怎么认出我来的？”</p><p>　　“你化成灰我都认得出。”海铃毫不犹豫地答。</p><p>　　立希“切”了一声，冷哼道：“自信过头了。”</p><p>　　“哦——？”海铃拖长语调，眼中闪过一丝坏笑，快速地转移了话题，“你知道你这个造型像什么吗？”</p><p>　　立希直觉海铃又要调侃自己，但嘴比大脑反应更快：“像什么？”</p><p>　　海铃没回答，只是笑嘻嘻地从身后掏出一样东西递到立希面前。那是一个圆滚滚的熊猫玩偶——白白的身子，黑黑的眼圈，确实和立希今晚的这身幽灵装扮有几分相似。</p><p>　　立希一时哭笑不得，接过玩偶。</p><p>　　下一秒，海铃忽然伸手，隔着床单牵住立希的手：“不过，小幽灵，今天就让本伯爵教你一课吧。世界上没有免费的午餐，更没有免费的熊猫。”</p><p>　　立希眨了眨眼，还没反应过来，就听见海铃补了一句：“收了我的礼物，就要成为我的眷属。”</p><p>　　说着，海铃做出要在立希手背上咬下去的动作。</p><p>　　“别咬！你知不知道这旧床单有多脏……”立希立刻阻止海铃的动作，嫌弃地轻轻抽回手，“你是不是太入戏了？”</p><p>　　“哼。”海铃闷哼一声，装作不满，旋即又笑得眉眼弯弯，靠近立希的耳侧，声音压得极低，“让我成为你的眷属也不是不行。”</p><p>　　立希蓦地脸红了。明明隔着一层床单，她却还是感到一阵细微的酥麻从耳根一路蔓延。</p><p>　　见立希默不作声，几秒后，海铃又恢复了那副懒洋洋的样子，语调轻快：“我知道你这造型看不清路，还是让我牵着你走吧。”</p><p>　　立希这次没有拒绝，点了点头，主动将手伸向了海铃，然后就这样一手捧着熊猫玩偶，一手被海铃牵着，在人潮中缓缓移动。两人的步伐不算快。偶尔立希被床单绊了一下，海铃会轻轻拉住她，帮她稳定身形。</p><p>　　而原本沉浸在狂欢里的学生们也逐渐被两人吸引了目光。</p><p>　　“那个吸血鬼是……八幡教授吧？”</p><p>　　“八幡教授很适合这个造型呢！”</p><p>　　“天哪，她旁边那个幽灵不会是椎名教授吧？！”</p><p>　　“哈哈哈哈哈哈你看那个熊猫！肯定是椎名教授没跑了！”</p><p>　　霍格沃茨的学生们向来对八卦消息的嗅觉十分灵敏。作为前魁地奇明星选手，椎名立希对熊猫的喜爱可以说是公开的秘密。她曾效力的那支职业球队的吉祥物是喜鹊，每当她在赛场上有高光表现，喜鹊们就会在空中排列成熊猫的图案，以此鼓舞士气。而最近，霍格沃茨的学生又频频目击到八幡教授与椎名教授出双入对。所以，即使幽灵小姐没有露面，大家对她真实身份的猜测也八九不离十了。</p><p>　　没过多久，礼堂的喧闹声被赫奇帕奇的七年级女生级长打断。她清了清嗓子，宣布了变装大赛的投票规则：在晚宴结束前，只要对着南瓜灯想象你心目中装扮最棒的人，南瓜灯就会自动飘到那位候选人的身边。每个人有且仅有一票。晚宴结束后，谁身边的南瓜灯最多，谁就是今晚的冠军。</p><p>　　级长的话音刚落，立希就感觉自己头顶上方更亮堂了一些，原来是几盏南瓜灯正慢悠悠地从半空中飘落到她身边，橙色的光一闪一闪的。</p><p>　　“确实很有人气嘛。”一旁的海铃看见这一幕，起哄般地吹了一声口哨。</p><p>　　两人一边说笑，一边走到餐桌旁。而立希身后的南瓜灯“尾巴”也越来越长。立希不禁汗颜：“这么敷衍的造型也有人投我啊……”</p><p>　　“我早说了吧？你一出场就能艳压。”海铃从餐桌上取了一份葡萄干布丁，随手递给立希，“先补充点能量吧，冠军候选人。”</p><p>　　话一出口，两人同时愣住了——嘴的地方，立希根本没剪洞。海铃盯着立希看了几秒，然后笑得前仰后合：“这可是晚宴啊，椎名教授。填饱肚子才是我们的首要任务。你怎么没给自己留个吃饭的入口？”</p><p>　　立希的表情瞬间僵硬，显然已经意识到了自己犯的低级错误。沉默片刻后，她悄悄掀起床单一角，低头接过海铃递来的食物，然后小幅度地咀嚼着。那层床单随着她的动作微微鼓起，一耸一耸的。</p><p>　　海铃看着耸动的床单，别过头去，“噗嗤”一声笑了出来。</p><p>　　立希恼羞成怒地看着面前这个似乎是在幸灾乐祸的人，从床单底下发出了闷闷的抗议声：“笑什么笑？你那对大獠牙，吃饭也没方便到哪里去吧？”</p><p>　　海铃闻言，伸出右手食指，意味深长地晃了晃：“你忘了吗？吸血鬼是不需要进食的。”</p><p>　　只见海铃从口袋里掏出一个血袋，又从桌上取了一杯石榴汁，神情自若地把石榴汁缓缓倒入血袋中。大功告成后，她摇了摇血袋，然后轻轻抿了一口，那副享受的表情仿佛真是一个几百岁的老吸血鬼在优雅地品鉴鲜血。</p><p>　　立希差点被嘴里的食物呛住：“你戏瘾也太大了吧？！”</p><p>　　两人谈话间，又有几盏南瓜灯飘到立希身边。光圈的颜色越来越浓烈，宛如橙色的星群，几乎将立希整个人都包裹进去。</p><p>　　海铃抬头看了看立希身后，轻哼一声：“看来大家都挺喜欢幽灵的。”</p><p>　　立希没听出弦外之音，还认真地回道：“可能是海铃送的熊猫太可爱了，有加成吧。”</p><p>　　海铃眉头微微皱起，忽然举起魔杖，轻轻一挥，几只原本在立希头顶盘旋的南瓜灯顿时被漂浮咒拨远了几米。</p><p>　　立希注意到海铃的举动，不解地看向后者：“你干什么？”</p><p>　　“没什么。”海铃面不改色地收起魔杖，语气里带着一丝莫名的别扭，“灯太刺眼了，我都看不清你了。”</p><p>　　立希被这句话噎了半秒，干巴巴地回道：“我本来就披着个床单，你看不看得清有什么区别？”</p><p>　　“有区别。”海铃答得很快，声音闷闷的。</p><p>　　立希看向海铃身边零星的几盏南瓜灯，恍然大悟道：“你该不会是在嫉妒我吧？”</p><p>　　海铃耷拉着嘴角，瞥了立希一眼：“不是嫉妒，只是有点不爽。你怎么这么容易招人喜欢啊？”</p><p>　　立希眨了眨眼，完全没听出这句话里的深意，反问道：“那不就是嫉妒吗？”</p><p>　　海铃盯着立希看了几秒，随即露出一副被气笑了的表情。她的嘴唇微微颤动，用气声说：“立希是大笨蛋。”</p><p>　　“嗯？海铃你刚刚是在骂我吧？！”</p><p>　　“没有哦，只是在陈述事实。”海铃摊手。</p><p>　　等到晚宴接近尾声时，计票结果一目了然，立希周围那一圈几乎照亮半个礼堂的南瓜灯昭示着今晚的冠军非她莫属。然而，接下来的颁奖环节却被八幡教授的一句话给打断了：“啊，奖品我忘在办公室了。”</p><p>　　全场寂静了半秒。</p><p>　　“那我就先带椎名教授去领奖了。你们不用管我们，继续玩！”海铃说完便一把拉过还在发懵的立希，朝门口走去。两人的身影迅速消失在礼堂门口，留下满脸茫然的一众师生。<br><br><br><br>　　霍格沃茨的走廊静悄悄的，隐隐还能听到远处礼堂传来的音乐声。两人沉默地走到办公室门口，默契地推开门，终于长舒一口气。立希掀掉披了一整晚的旧床单，头发乱糟糟的。海铃脱下中二的长袍，小心翼翼地拆掉獠牙。一番收拾后，两人对视了几秒，不约而同地笑出声。</p><p>　　“我快饿死了。”海铃揉了揉肚子，从抽屉里翻出几根蛋白棒和能量果冻，拆开一袋果冻丢给立希。两人埋头狼吞虎咽起来，终于抚平了一整晚的疲惫与饥饿。</p><p>　　过了一会儿，海铃放下手中的食物，摸索着拉开抽屉，从深处拿出一个小瓶子。瓶中流淌着金色的液体，立希一眼便认出来了，这是货真价实的福灵剂。</p><p>　　海铃将瓶子递到立希眼前，轻声说：“这是你今晚的奖品。”</p><p>　　立希下意识摊开手掌去接，却发现海铃迟迟没有松开手。两人的指尖在冰凉的玻璃瓶身上相触，谁都没有先退开。</p><p>　　海铃望向立希的双眼，咽了下口水，神色认真地问：“你会用福灵剂做什么？”</p><p>　　立希被这突如其来的认真弄得有点不知所措：“好像……没什么特别想做的？”</p><p>　　立希垂下眼，认真地想了几秒，歪着脑袋说：“我现在就挺幸福的。”</p><p>　　立希继续说：“回到霍格沃茨很幸福，教飞行课很幸福，每天和海铃一起很幸福，作为椎名立希被这么多人喜欢着很幸福……”</p><p>　　海铃直直盯着立希，极力掩饰自己内心深处那点轻微的失落：“现在这样就够了吗？”</p><p>　　“嗯，够了。所以我想我其实用不上福灵剂。”立希抬头冲海铃笑。那笑意明媚得像太阳，让海铃觉得有点刺眼。</p><p>　　海铃轻轻点头：“那挺好的。”</p><p>　　两人随即陷入了沉默，一时间只能听见秒针“滴答滴答”的机械声以及走廊里传来的脚步声。</p><p>　　直到——</p><p>　　“不给糖就捣蛋！”门口忽然传来一阵响亮的喊叫声，几个奇装异服的学生探头探脑地望进来。</p><p>　　海铃与立希同时一惊，纷纷条件反射般站了起来。两人显然没料到会有学生突然闯进来讨要糖果，手忙脚乱地好一顿翻找。</p><p>　　海铃举起所剩无几的蛋白棒和能量果冻，尴尬地开口：“呃……只有这些了。你们要不要？”</p><p>　　学生们齐齐露出难堪的表情。</p><p>　　立希捂脸：“你别坑孩子们了。”</p><p>　　海铃委屈地看向立希，满脸写着“那你要我怎么办嘛”。立希对着海铃摇摇头，表示自己也束手无策，干脆乖乖接受被捣蛋的命运吧。海铃忽然灵机一动，又从抽屉里掏出几瓶小巧的金色药剂，在学生们眼前晃了晃：“这些总可以了吧？”</p><p>　　学生们的眼睛瞬间瞪大。</p><p>　　“八幡教授您是认真的吗？！”</p><p>　　“这可是福灵剂啊！”</p><p>　　“给你们可以，”海铃神情严肃地看着面前的这群捣蛋鬼，“但有一个条件：你们要告诉其他同学，八幡教授和椎名教授这里没有糖，别再来了。还有，出门时记得把门反锁。”</p><p>　　学生们小鸡啄米般点头，连连道谢，眼神里满是对福灵剂的期待，看上去一副已经完全被八幡教授收买的样子。</p><p>　　门关上的一瞬，办公室内又恢复了安静。</p><p>　　立希侧头看海铃：“你就这么把珍贵的福灵剂送人了？”</p><p>　　“没关系。”海铃坐回椅子上，“那些都是制作过程中产生的残次品，效果维持不了多久。”</p><p>　　“原来如此。”立希点点头，“时间不早了，我今天有点累，想早点休息。”</p><p>　　海铃眼底闪过一瞬的诧异，但她很快便收敛起所有情绪，抬手示意立希等一下，然后起身从架子上掏出一瓶熊猫牛奶，递到立希手里。</p><p>　　立希接过牛奶，指尖轻轻擦过海铃的手掌。下一秒，还没等海铃反应过来，立希忽然反握住她的手，俯下身，在她掌心落下一个轻柔的吻。</p><p>　　海铃像被电流击中般猛地抽回手。她瞳孔微张，难以置信地看着立希。</p><p>　　立希抬起头，嘴角微微上扬：“世界上没有免费的熊猫。现在你是我的眷属了。”</p><p>　　立希说完那句话便转身离开。门在身后发出轻响，宣告着她的彻底离去。</p><p>　　海铃盯着自己的掌心，那里还残留着立希唇瓣的温热。她慢慢地蜷起掌心，想要留住那点余温，不让仅存的余温被夜风卷走，然而终究是徒劳。她缓缓坐下，手臂支在桌上，视线落在那瓶立希没带走的福灵剂上。她看着看着，眼底渐渐溢出酸意。</p><p>　　她原以为，只要立希幸福，她就会幸福，可是今晚她才发现原来那不过是她的自欺欺人。她闭上眼，脑海中浮现出立希的模样——那副笨拙地披着床单的样子，那个轻柔落在自己掌心的吻……她突然生出一种近乎病态的冲动：她好想让那双漂亮的紫眸只盯着自己，好想听立希说出“因为没有和海铃相恋，所以我还不够幸福”。可是……</p><p>　　“这样也太自私了吧？”海铃自嘲地笑了笑。她伏在桌上，长发垂落，遮住大半张脸。福灵剂在她指尖被拨弄得轻轻转动，发出刺耳的响声。</p><p>　　海铃的眼眶已经彻底湿润——可是，我还不够幸福啊，立希。<br><br><br><br>TBC.</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第23章 黑湖Ⅱ</title>
    <link href="/fly-or-fall/23/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/23/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　万圣节晚宴后的第二天早上，海铃总觉得自己浑身上下不对劲，她简单粗暴地把这种莫名其妙的不适归结为“后假期综合症”。她揪了揪略微有点炸毛的头发，试图把烦躁感一并扯走，随后抱着一沓课本匆匆走进魔药教室。然而烦躁似乎并没有打算放过她。</p><p>　　课程进行到一半，一个赫奇帕奇的坩埚突然发出一声巨响，药剂凝成了厚厚的一坨糊状物，不一会儿便飘出了阵阵烟雾。被爆炸惊吓到的小獾快要哭出声了，向八幡海铃投去求助的目光。</p><p>　　海铃脸色一沉，她今天本就心情不太美好，这个教学事故无异于火上浇油。她本想数落学生几句，让大家长点记性，顺带扣个分以示警告，然而小獾一脸委屈地说坩埚是自己突然爆炸的，全班同学齐刷刷表示可以为她作证。海铃惊诧了一下：坩埚莫名巧妙自爆了？这件事……确实有点蹊跷。她只好把责备的话语咽下，低声让学生们继续练习。</p><p>　　终于到了下课时间，她带着满头雾水回到了办公室。一推门，她就愣在了原地——那个昨晚让她心绪乱成一团，辗转反侧，迟迟无法入眠的罪魁祸首此时正站在她办公室里。海铃感觉胸口那股瘀积了大半天的闷气瞬间破了个口子，混乱地在身体里横冲直撞。她瞪大双眼，音调不自觉比平时高了几分：“立希你怎么来了？”说完，她便不受控制地朝立希飞扑过去。</p><p>　　就在这时，一声轻咳响起：“咳咳，我们还在呢。”</p><p>　　海铃停下脚步，目光不住游移，寻找着声音的源头——初华正斜倚在书架上，一脸看好戏的表情，祥子站在一旁，微微向海铃颔首。</p><p>　　海铃疑惑地问：“你们集体来找我，是发生什么事了吗？”</p><p>　　祥子不多废话，单刀直入：“你们应该都注意到了吧，最近霍格沃茨的魔力流动又出现了异常。”</p><p>　　初华补充道：“你还记得吗？我们当年在黑湖处理溟核时，没让它真正死掉，只是让它改吃噪音，所以它这几年一直在靠斯莱特林那群小孩的吵闹声过活。”</p><p>　　“近几年，斯莱特林院长严抓纪律。”初华瞥了眼祥子，语气忍不住带了点调侃，“她家小蛇们不敢大吵大闹了，休息室静得出奇。”</p><p>　　海铃联想到课堂上那口突然爆炸的坩埚，恍然大悟道：“所以，溟核没噪音吃了，开始饿，饿了就又开始吸收魔法能量了？”</p><p>　　“对。”初华状似无奈地摇了摇头，“安静的斯莱特林真是可怕！”</p><p>　　祥子瞬间拧紧了眉毛，瞪了初华一眼：“三角教授，请注意言辞。”</p><p>　　初华举起双手作投降状：“好好好，我收回上一句话！”</p><p>　　海铃看着两人这一来一回，抿了抿唇：“你们两个能不能先别打情骂俏了……”</p><p>　　祥子立刻看向海铃：“八幡教授，请注意言辞。”</p><p>　　立希看着这一幕，不禁笑出了声，随即又把话题带回正轨：“总之，当年的烂摊子是我们留下的，现在也该由我们来收尾。”</p><p>　　海铃点头：“那就去吧。”</p><p>　　初华耸肩：“好消息是，这次我们不用半夜偷偷溜去黑湖了。我已经和校长打好招呼了，我们明天可以以安全排查的名义正大光明地去黑湖。”</p><p>　　“那还是我来做腮囊草？”海铃摩拳擦掌。</p><p>　　初华立刻露出了痛苦的表情：“呃……能不吃腮囊草吗……”</p><p>　　“当然——”海铃笑得蔫坏，“不能！”</p><p>　　祥子叹了口气，随即露出一个尴尬的微笑：“我好像已经能想象到那个味道了。”</p><p>　　“放心，我这次会改进一下口感的，”海铃耸了下肩，“也许。”</p><p>　　立希忍不住翻了个白眼，轻轻拍了下海铃肩头：“你到底在幸灾乐祸什么啊？搞得好像你自己不用吃一样。”</p><p>　　下一瞬，海铃捂住了被立希拍过的肩膀，缓缓转头，面无表情地看向立希，但她的双眼已经蒙上了一层薄薄的水雾，眼眶里似乎有泪珠在打转。</p><p>　　立希迟疑地看向自己的手掌：我刚刚下手真的有那么重吗？这家伙不会是装的吧？</p><p>　　然而她已经无暇去细想了，一看见海铃那幅可怜兮兮的模样，所有疑问都被咽了回去，心疼瞬间淹没了理智。手足无措了一阵后，她终于败下阵来，深吸一口气，伸手把海铃轻轻拉进怀里，掰开海铃扣着肩头的手，温柔地抚摸刚刚被自己拍过的那处：“对不起，海铃。是我不好，我不是故意的……”</p><p>　　海铃没有说话，整个人安静地窝在立希怀里，手臂稍稍用力箍着后者，然后越来越紧，紧到立希甚至能清楚感觉到怀中人那急促的心跳。立希突然有种错觉，仿佛只要自己敢后退一厘米，海铃的眼泪就会立刻掉下来。</p><p>　　一旁的祥子和初华对视一眼，识趣地起身离开。走到门口时，初华向立希比了个夸张的“加油”手势。祥子推着初华快步出去，并贴心地把门带上。</p><p>　　办公室里陷入了安静。</p><p>　　不知过了多久，立希小声问：“已经不疼了吧？”</p><p>　　海铃这才慢慢松开手，从她怀里退出来：“其实，本来也没多疼。”</p><p>　　立希眯起双眼：“你是装的？”</p><p>　　海铃没有回答，反而转过身去整理起了桌面。</p><p>　　立希盯着海铃的背影看了几秒，心里却生不出半点火气。她原本是该追问的，问海铃刚刚那副可怜兮兮的模样到底有几分真、几分假，问她是不是故意利用自己的心软。可转念一想，追问这些似乎也没有什么意义。海铃是不是装的，真的重要吗？就算知道那人是在装哭，自己不还是会第一时间把她拉进怀里，低声下气地哄吗？</p><p>　　或者说……她其实是希望海铃刚才确实是装的。因为那至少说明了，海铃并不想推开她，海铃也在贪恋那个怀抱，也在小心翼翼地借着一个拙劣的由头向她索取一点紧密相贴的时间。唯有这样，她心底那点隐约的愧疚感才能减轻几分——看吧，其实我们是一样的人，一样贪婪，一样卑劣，一样明知道不该伸手却还是把对方一点点拽进自己怀里，占着、圈着，不肯松开。</p><p>　　半晌，她低低地叹了口气。</p><p>　　算了。反正她向来拿海铃没什么办法。<br><br><br><br>　　第二天下午，四人按照约定，下课后陆续来到黑湖边碰头。阳光正好，湖面被风吹出一圈一圈细碎的波纹，倒映在水中的城堡轮廓被揉碎，又在几秒后缓慢拼合回原本的形状，此时的湖面和记忆里那片阴森、压抑的黑暗水域截然不同，甚至有点平静过头了。</p><p>　　“原来白天是这个样子啊。”初华感慨道，“之前每次来都是半夜，鬼鬼祟祟的，我还从没见过白天的黑湖呢。”</p><p>　　海铃点头：“这次是经过批准的，终于不需要再考虑被抓到之后如何解释了。”</p><p>　　立希双手抱臂，侧头瞄了海铃一眼，毫不留情地拆台：“说得好像你当年有在担心被抓到一样。”</p><p>　　短暂的插科打诨后，四人将腮囊草送进嘴里，紧接着不约而同地皱起了脸。她们对视一眼，默契地没有发表任何评价，然后接连跃入湖中。</p><p>　　秋日的湖水已然带上了几分寒意，冻得几人一个哆嗦。短暂的适应之后，她们熟练地下潜，身体在水中划出流畅的轨迹。一回生二回熟，很快，那艘熟悉的沉船轮廓便出现在她们视野之中，而在残骸深处，幽蓝色的光正缓慢地闪烁着，光芒似乎比当年更加强烈，像一颗不安分的心脏，在湖底一下又一下地跳动。</p><p>　　众人见状，心下了然：她们当年没能彻底解决它，只是勉强改变了它的运作方式，让它转而吞噬噪音苟活，而现在，它显然又找回了更原始也更危险的本能。</p><p>　　祥子已经抬起魔杖：“先试试混淆咒吧。”这个早已被证明过失败的方法本不该再被提起，但现在站在这里的不再是那群初出茅庐的学生，更何况，丰川祥子——当世最强的魔咒学家之一也在她们之列，那么曾经失败过的咒语就仍有再试一次的价值。</p><p>　　“混淆视听。”四道咒语几乎同时落下，魔力在水中铺展开来，如层层涟漪，随后精准地将那团溟核包裹其中。</p><p>　　所有人都屏住了呼吸，只见溟核微微一颤，那一瞬间，几人眼中都闪过一丝希望。但紧接着，那团幽蓝色的晶体像是察觉到了什么，光芒骤然收缩，随后毫不犹豫地将四道魔力一一吞没。</p><p>　　立希的表情瞬间变了：“貌似……完全没用。”</p><p>　　祥子皱起眉，又施了一次咒语，然而结果依旧一样。</p><p>　　四人的眼中都闪过一丝明显的错愕，她们没想到实力的增长在溟核面前毫无意义，这个认知让她们产生了不小的挫败感。</p><p>　　初华下意识叹了口气：“看来这东西比我们想得还要麻烦……”</p><p>　　话还没说完，海铃忽然动了，从长袍口袋中取出了几块细小的，泛着淡蓝色微光的碎片，碎片随即悬浮在水中。</p><p>　　站在海铃侧后方的立希觉得自己的腮囊草仿佛失效了，呼吸突然变得困难了起来。她当然认出来了，那是溟核的碎片，是那枚戒指……碎掉之后留下的东西。她的视线不自觉地落在海铃的手上，又很快移开，像是本能地不愿多看。那一瞬间，有什么被刻意压下去的记忆轻轻翻了一下，又被她强行按回原处——她只是没想到，海铃会一直留着这个。这个念头刚冒出来，紧接着便不受控制地往下滑去：既然一直留着，为什么从来没提过？有材料的话，修好也不难吧？还是说……从一开始，你就没打算修好再给我？然而她混乱的思绪很快被海铃的动作打断。</p><p>　　立希余光瞥见海铃抬起魔杖便是一道利落的放大咒。幽蓝色的溟核碎片在魔力的催动下骤然亮起，内部残留的能量被强行放大、拉伸。碎片像被撬开了尘封已久的封印，透出危险的气息，光芒随之暴涨，在水中炸开一道刺目的冷光。</p><p>　　立希被光芒闪得下意识抬手遮了下眼睛：“海铃，你发什么疯？！”</p><p>　　初华瞬间反应过来，瞪大双眼，难以置信地看向海铃：“你是想——”</p><p>　　“没错，我想让它尝试吞掉自己。”海铃说，“而且是放大过的自己。”</p><p>　　那几块碎片在海铃的引导下像被无形的线牵引着一寸一寸逼近溟核的核心。下一刻的画面诡异得近乎荒诞，溟核像一条蛇低下头咬住了自己的尾巴，几乎是本能地将碎片所蕴含的那股同源能量吞噬进去，只不过这一次，它吞下去的不再是它所能消化的能量。两股能量在内部来回冲撞，找不到出口，也无法被吸收，只能不断堆积、叠加，直至超出承载上限。</p><p>　　幽蓝色的光在水中疯狂闪烁，忽明忽暗，像一颗被挤压到极限，随时会爆开的心脏。终于，溟核的表面开始出现细碎的裂纹，像有什么东西正在从内部顶破它，又被强行压回去。裂缝一寸寸蔓延，光从缝隙中泄出，刺得人几乎睁不开眼。周围的水流逐渐失控，当年就被几人搞塌过一次的沉船再次发出不堪重负的“咯吱”声，木梁剧烈震颤，大片腐朽的船体开始剥落。</p><p>　　立希根本来不及思考，猛地向前游了几米，一把扣住海铃的手腕，用上了全身的力气将人往后拽：“走！”声音在水中被拉扯得有些失真，带着压不住的急促。</p><p>　　下一秒，空间骤然扭曲，湖水、残骸以及刺目的蓝光在视野中被拉扯成一片混乱的漩涡，在几人身后飞快闪过。失重感只持续了短短一瞬，等立希重新找回重心后，发现脚下已是结实的木头栈道——她们四人瞬间被传送到了岸边。</p><p>　　几乎是在同一时间，“轰”的一声，湖面猛然炸开，巨大的水柱冲天而起，掀起的巨浪朝湖岸狠狠拍来，水花飞溅，几乎扑到几人脚边，几人下意识后退两步。几秒过后，湖面重新合拢，波纹一圈一圈扩散开去，仿佛刚才那场爆炸只是错觉。</p><p>　　待一切恢复平静后，立希适才从紧绷中缓过来，心有余悸地环顾四周，确认所有人都完好无损后突然意识到有什么不对。</p><p>　　“等等。”她疑惑地看向另外三人，“霍格沃茨内不是不能用幻影移形吗？”</p><p>　　初华咳了一声，目光移开：“那个……特殊情况。”</p><p>　　祥子点头：“向校长申请过了，临时权限。”</p><p>　　“嗯，特批。”海铃附和得极其顺畅。</p><p>　　立希额角的青筋隐约跳了一下：到头来，只有她一人被蒙在鼓里？早知道她们打算用幻影移形，她刚刚根本不用那么慌。这个念头一闪而过，她才后知后觉地意识到自己的手还死死扣在海铃手腕上，掌心的温度烫得有点不像话。她猛地松开握着海铃的手，像是迫不及待地把人甩开似的。</p><p>　　海铃被甩得微微一晃，随即低头看了看刚刚被抓得太紧以至于留下了浅色红痕的手腕，又抬头看向立希，眼尾轻轻一垂，带着点莫名的委屈，语调拖得长长地问道：“立希，你是在嫌弃我吗？”</p><p>　　立希“哈”了一声，像是被海铃的问话噎住了，语气生硬地回道：“……谁嫌弃你了？”</p><p>　　恰在此时，风从湖面吹来，湿漉漉的衣袍还贴在身上，秋风的凉意顺着布料一点点往里渗，初华忍不住打了个寒颤，于是率先举起魔杖给自己施了个热气咒。暖意从衣角一路漫上来，湿意很快被蒸散成淡淡的白雾。然后她又给祥子也补了一道咒语，将后者的长发和衣服一并烘干。在一旁大眼瞪小眼了半天的海铃和立希这才后知后觉地抬手，随手给自己也施了个热气咒。</p><p>　　祥子看了看天色，又看了看黑湖的方向：“那……问题算是彻底解决了，时候也不早了，我先去向校长汇报！”</p><p>　　初华也跟着往后退了一步，笑眯眯地摆了摆手：“我们先走啦，你们——慢慢回。”还没等海铃与立希反应过来，两人已经转身离开，步伐干脆利落，仿佛生怕多待一秒就会被卷进是非之中。</p><p>　　黑湖边很快安静下来，只剩下偶尔从耳边拂过的风声。立希在原地歇了一会儿，才转身往城堡的方向走去。她没有回头看向身后人，但步子始终慢吞吞的。几秒后，身后传来轻轻的脚步声——海铃跟了上来。</p><p>　　两人并肩走在通往城堡的路上，谁都没有开口。脚步踩在地面上，发出规律的声响，被空旷的湖岸无限放大。立希盯着前方，那句压在喉咙口的话兜兜转转，始终没能咽回去。</p><p>　　“海铃。”</p><p>　　“嗯？”</p><p>　　立希的视线还停留在前方，像是在斟酌措辞。过了会儿，她才像随口提起似的说：“你一直留着那个……戒指的碎片？”</p><p>　　海铃的脚步微不可察地慢了一瞬。</p><p>　　立希说：“我以为你早就丢了。”</p><p>　　“没有。”海铃立刻否认。</p><p>　　“哦。”立希点了点头，“还挺节约。”</p><p>　　立希的话轻飘飘的，像一句不痛不痒的调侃，可海铃还是敏锐地察觉到了什么。她偏头看向立希，后者的侧脸被夕阳照得有点模糊，连表情都显得不太真切。</p><p>　　海铃想要开口解释：“立希——”</p><p>　　立希却像没听见似的，径直往下说：“既然一直留着，为什么不试着修一下？你不是很擅长这种东西吗？当年能做成戒指，现在反而修不好了？”</p><p>　　海铃垂下眼，不再出声。可她这样的沉默，显然不能让立希满意。</p><p>　　立希终于停下脚步，转头看向海铃，喃喃地自嘲道：“也是。反正也不是一定要再给我，对吧？”说完，她咧了下嘴角，像是想笑却没能真正笑出来，于是那点若有似无的弧度反而让她看起来更难过。</p><p>　　“不，不是的……”海铃的解释在这一刻变得支离破碎。她想说后来每次看到那些碎片，她脑子里浮现的都是那道护盾破碎的声音，想说她害怕立希再次因为自己的无能而受伤……可这些话在脑海里翻涌了一圈，到了嘴边，却只剩下一个苍白的开头。太像借口了。太像一个懦弱的人在为自己的失败找理由了。所以她的话头停住了。</p><p>　　立希紧张地咽了下口水。她在等，等一个解释——敷衍的，随便的，都可以。只要是海铃说的，她都会相信，可海铃始终没有再说一个字，于是悬在心口的那点期待也一点点坠了下去。</p><p>　　她本来没想这么较真的，只是看到那些碎片的时候，心里某个地方忽然不太对劲，她还没来得及理清自己到底是在纠结什么，话就已经问出了口。现在想想，其实也没什么好问的——留不留，修不修，本来就是海铃自己的事，和她又有什么关系？她既不是能名正言顺追问的人，又不是那个值得海铃特意开口解释的人。海铃不回答也没什么不对。是她自己一时昏了头，竟天真地以为能向海铃讨来一个说法。立希忽然觉得自己有点好笑了。</p><p>　　晚霞缓缓沉入地平线，湖面随之暗淡下去，远处城堡的灯火次第亮起。两道沉默的身影朝着光的方向走去，影子被拉得很长，在地面上并排延伸。<br><br><br><br>　　第二天中午，四人吃完午饭，还没来得及走回办公室，就被管理员冰川纱夜堵了个正着。这位学姐在学生时代担任级长时就以严抓风纪著称，令小巫师们闻风丧胆，如今成了管理员，气场更是只增不减。</p><p>　　“关于黑湖的损坏情况，”神情严肃的管理员把一张长长的账单递到她们面前，“情况相当严重。我们已经请了专业人员进行修复，请尽快结清相关费用。”</p><p>　　海铃接过账单，低头扫了一眼，表情瞬间凝固了，然后若无其事地把账单往旁边一递，摊了摊手：“我哪来这么多钱？丰川教授家有钱，让她付。”</p><p>　　祥子面无表情地看了海铃一眼：“真不凑巧，我已经脱离家族了。”</p><p>　　初华立刻举手撇清关系：“我和小祥只是负责策应，爆炸可不是我们造成的呢。”</p><p>　　然后，已经完成了一轮甩锅的三人同时将视线落在了还未来得及表态的立希身上。</p><p>　　立希低头看了一眼账单，又沉默地算了一下数额，随后陷入了沉思：这个数目……不至于付不起，甚至，她一场比赛的奖金就能解决。</p><p>　　“行吧……”立希叹了口气，语气带着点认命似的无奈，“我来结账吧。”</p><p>　　海铃闻言，眼睛瞬间亮了一下，语气立刻变得轻快起来：“哇，这么大方？那我只能——”她故意拖长了语调，笑得有点意味不明：“给椎名老板做牛做马一辈子来报答了。”</p><p>　　初华“啧”了一声，对着海铃摇了摇头。她瞥见立希已经拿着账单走到一旁，和纱夜核对起具体明细。确认立希听不到后，她才微微侧身，压低声音道：“小海铃，据我所知，你那几个魔药专利赚的钱可不少哦。”</p><p>　　海铃侧头看她，瞄了一眼初华颈间挂着的吊坠：“呵，你偷偷用时间转换器在假面乐队里当主唱赚得也不比我少吧？”</p><p>　　初华耸了耸肩，看了眼立希，又看回海铃：“现在这样不是正合你意吗？你巴不得有个名正言顺的理由给小立希做牛做马吧？”<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　没什么，只是想让你知道，设定上三角初是某个戴着假面的乐队的主唱，但她是利用了时间转换器偷偷溜出去的，所以暂时没有被太多人发现。海铃是少有的几个知情人士之一。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第24章</title>
    <link href="/fly-or-fall/24/index.html"/>
    <url>/fly-or-fall/24/index.html</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　霍格沃茨的教师休息室里坐满了人。户山校长站在长桌尽头，这位一向笑眯眯示人的校长此时的神情比平日要严肃许多。她挥了挥魔杖，几张巡逻地图自动摊开在众人面前：“最近几天，城堡内陆续出现了博格特活动的痕迹。目前还没有人受伤，但已经有学生被吓哭了。”</p><p>　　三角教授倒吸了一口凉气：“被博格特吓哭？那孩子看到了什么？”</p><p>　　“据说是一份期末成绩单。”</p><p>　　休息室里顿时响起一阵止不住的笑声。</p><p>　　校长无奈地叹了口气，摆手示意大家先别笑了：“总之，为了避免情况继续恶化，从今晚开始，所有教授们需要轮流两两一组进行夜间巡逻。”</p><p>　　众所周知，博格特是一种会变形的生物，当它面对单独一个人时，会化作对方最恐惧的东西，因此许多巫师在第一次见到博格特时都会被吓个措手不及。对付博格特最直接的方法就是用滑稽滑稽咒将它变成荒诞可笑的模样，而另一种更稳妥的办法则是结伴行动，因为当博格特同时面对多个人时，它往往会在不同人的恐惧之间摇摆不定，最后变成某种不伦不类的东西。也正因如此，户山校长安排了两人一组展开巡逻。</p><p>　　立希单手撑着下巴，有些心不在焉地翻着面前的巡逻地图。她向来不觉得自己有什么特别害怕的东西，更何况，以她的性格，就算真碰上了博格特，大概也只会一脸不耐烦地念出一句“滑稽滑稽”，然后把事情轻松解决掉。因此，她压根没把这场骚动太放在心上，只是百无聊赖地用余光扫视着会议室。然后，她便注意到坐在身旁的人正盯着桌面发呆。然而她不知道的是，自从校长提到“博格特”这个词以后，海铃就明显开始走神了。</p><p>　　立希轻轻用膝盖碰了碰海铃的膝盖。</p><p>　　“嗯？”海铃仿佛突然回过神似的，缓缓偏过头看向立希。</p><p>　　立希压低声音问：“你在想什么？”</p><p>　　海铃立刻小幅度摇头：“没什么。只是昨晚有点失眠，没休息好。”</p><p>　　海铃说得那般轻描淡写，可立希还是看清了前者下眼睑处那圈淡淡的青黑色。她几乎是本能地想起了之前海铃在自己面前猝然晕倒的样子，那份挥之不去的后怕直到现在都还缠绕在她心头，以至于她如今只要看见海铃露出哪怕一点点疲惫模样，神经都会下意识绷紧。</p><p>　　立希对某个不爱惜自己身体的家伙简直恨铁不成钢，于是一脸严肃地发号施令：“今晚不许再熬夜了！”</p><p>　　海铃立马听话地点了点头：“是是是，都听立希大人的。”</p><p>　　立希见海铃还有心思贫嘴，便气不打一出来，她伸手轻轻捏了一下海铃的手指，像是在警告对方不许这么叫自己。</p><p>　　与此同时，校长已经开始宣布巡逻安排。立希迅速扫了一眼名单，微微松了口气——今晚她和海铃都不在夜巡名单里。至少今晚能好好督促某个不让人省心的家伙早点回去睡觉，想到这里，立希原本紧绷的神经终于稍微放松了一点。<br><br><br>　　<br>　　会议结束后，海铃回到办公室，将那叠巡逻表随手搁到一边。</p><p>　　角落里，一支快要燃尽的蜡烛正安静地跳动着，烛焰被沿着窗缝漏进来的夜风吹得微微摇晃。她坐在桌前，盯着那点摇曳的火光发呆。下一秒，风吞没了眼前仅存的那簇暖黄色火光，黑暗无声漫了上来。<br><br><br>　　<br>　　长长的走廊沉睡在昏暗之中。微弱的烛火被玻璃灯罩拢住，随着海铃的步伐轻轻晃动，最终停在了一扇门前。其实这已经不是第一次了，最近这几天，她总会在深夜绕到这里。</p><p>　　一周前的晚上，海铃刚批完堆积成山的作业，踩着昏暗的灯光往教师宿舍走。她那天困得厉害，太阳穴一跳一跳地疼，眼皮也沉得几乎抬不起来，只想赶紧回去洗漱，然后躺上床美美进入梦乡。也许正因为太疲惫了，她一路走得心不在焉，等回过神时，才发现四周早已不是通往教师宿舍的那条走廊，而不远处那扇半掩着的老旧木门也让她意识到，自己居然不知不觉走到了废弃储藏室附近。</p><p>　　就在这时，门内忽然传出一声不大不小的动静。海铃的脚步顿了一下，混沌的思绪瞬间清醒了几分。她抽出魔杖，小心翼翼地摸到门前，清了清嗓子，低喝一声：“谁在那里？”</p><p>　　果不其然，没有回应。</p><p>　　海铃缓缓推开门，老旧的木门板随着她的动作发出“咯吱咯吱”的声响。借着走廊透进来的微光，她看见房间中央站着一个人，那人此时正背对着她，身形却熟悉得让她眉头狠狠一跳。</p><p>　　她迟疑了几秒，还是不太确定地喊出了那个名字：“立希？”</p><p>　　那道身影听见海铃的呼唤，慢慢转过头——竟真的是立希！海铃看见熟悉的脸庞，没多想就快步朝对方走去，但她的眉头本能地皱起：“立希，你大晚上的来这里做什么？”对方没有回答，只是双眼一眨不眨地看着她。海铃被那目光盯得有点不自在。而随着两人的距离被一点点拉近，她心底那股违和感也越来越强烈。直到走到近处，海铃打量起对方，这才发现，“立希”身上穿着的是一件黑色的魁地奇袍，胸口处绣着她曾经效力过的那只球队的标志。</p><p>　　“立希”歪头看向她，眼神里浮现出一丝迟疑。</p><p>　　“你是……”她顿了一下，似乎是在脑海中搜寻记忆，“海铃？”</p><p>　　海铃完全怔住了——“立希”的语气太陌生了，不像是在叫一个朝夕相处的人，反倒像是在辨认某个已经许多年没有联系，只剩下模糊印象的旧相识。</p><p>　　而一旁的“立希”像是终于确认了海铃的身份，露出惊讶的表情：“海铃。没想到会在这里见到你。我们有……五六年没见了吧？”</p><p>　　海铃闻言，疑惑地瞪大双眼。</p><p>　　“立希”没在意海铃的反应，自顾自地继续往下说：“你是来看我比赛的吗？”</p><p>　　海铃后知后觉地反应过来，眼前的人绝对不是真正的立希。大抵是自己不小心中了什么奇怪的魔咒吧？或者更糟糕一点，她可能是得了癔症……</p><p>　　也许正是因为知道眼前人是假的，她反倒生出了某种近乎卑劣的勇气。那些她平日绝不敢宣之于口的话，那些连在深夜里反复咀嚼都会觉得羞耻的问题，此刻仿佛终于有了可以倾诉的对象——反正是假的，反正真正的立希不会听见。她终于可以肆无忌惮地去确认一些东西：“这些年……你过得好吗？”</p><p>　　“立希”立刻回答：“挺好的啊。”她像打开了话匣子一样，开始讲起这几年在职业联赛中摸爬滚打的事情。</p><p>　　海铃安静地听着，准确来说，她根本没听进去。她死死盯着眼前这张熟悉的脸庞，心想：原来你过得很好——好到完全不需要我。</p><p>　　直到“立希”发觉自己一个人喋喋不休了太久，这才慢慢停下话头，反问海铃：“你呢？你这些年过得怎么样？”</p><p>　　海铃沉默了很久，久到“立希”以为她不会回答这个问题了，她终于慢悠悠地开口：“不好。”</p><p>　　“立希”像是没想到会得到这样的回答，露出了一点尴尬又无措的表情，小声道：“抱歉，我不是故意的……”</p><p>　　海铃摇头：“你不需要道歉。又不是你的错。”</p><p>　　对面的“立希”似乎也察觉到了气氛不对，开始努力寻找别的话题。可海铃已经一句都听不进去了。她深吸了一口气，终于问出了一个埋藏在心底许久的问题。</p><p>　　“你有没有……”她的声音有些发颤，“想过我？”</p><p>　　“立希”闻言，随即露出有些茫然的神情。瞥了海铃一眼后，她心虚地摸了摸鼻子：“有，当然有。毕竟我们以前关系不错。”</p><p>　　海铃低下头，声音已经变得沙哑：“如果……如果当年，我挽留你的话，你……”</p><p>　　“立希”眨了眨眼：“你为什么要挽留我？”</p><p>　　海铃千算万算，都没想到自己会得到这样的答案。她站在那里，像被什么钉死在原地一样，动不了，也逃不开，而面前的“立希”只是露出一点单纯的疑惑：“毕业以后分开，不是再正常不过的事了吗？”</p><p>　　“立希”随即挂上了一个了灿烂到刺眼的笑容：“而且现在这样也不错吧？偶尔还能见个面，聊上几句，感觉和以前也没什么区别啊。”</p><p>　　没区别？怎么会没区别？！海铃听见自己在内心深处近乎失控地嘶吼，可喉咙却像被什么死死堵住了一样，发不出半点声音。她盯着面前那张既熟悉又陌生的脸，耳边忽然开始剧烈嗡鸣，仿佛有冰冷的洪水猛地灌进耳蜗，连自己越来越急促的呼吸声都渐渐变得遥远而模糊。她下意识咬住下唇，牙齿死死抵着那片已经有些干涩的软肉，即便唇瓣已经被磨出点点刺痛，缓缓渗出血丝，她都不敢松口，因为她知道，如果不这样，她一定会控制不住地浑身发抖。</p><p>　　至此，聪慧的八幡海铃终于弄明白了一切：站在自己面前的，是一个货真价实的博格特，这个恶劣的非存在魔法生物为了撕开她心底最深、最不愿承认的恐惧，将自己变成了——</p><p>　　一个对这些年的分别毫无遗憾的椎名立希。</p><p>　　一个把她的放手视作理所当然的椎名立希。</p><p>　　一个已经彻底从过去里走出去，徒留她一个人困在原地的椎名立希。<br><br><br><br>TBC.<br><br><br><br>作者有话说：<br>　　这一章的标题叫《恐惧》，正好对应Timoris。结尾处的“聪慧的八幡海铃”也是化用了母鸡卡中二小剧场中的台词“聪慧的Timoris”。</p>]]></content>
    
  </entry>
  
  
  
</search>
