<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】潮湿</title>
    <link href="/2025/11/18/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/"/>
    <url>/2025/11/18/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*浴室play</p><p>　　海铃摸出手机看了眼时间，原来已经晚上11点了。她望向门口，发出“啧”的一声——立希还没回家。她叹了口气，转身将餐桌上的饭菜再次送进微波炉。<br>　　<br>　　就在这时，门锁发出“咔哒”一声轻响。海铃闻声望去，看见立希站在玄关处，于是兴奋地走过去，脚步越来越快，到最后几乎是小跑着奔向恋人。<br>　　<br>　　走到近处她才发现，立希整个人像从水里捞出来一样，长发粘成一缕缕的，湿漉漉地垂下，偶尔还有雨滴顺着发梢往下滴落。一向挺括的外套此时吸满了水贴在身上，勾勒出她狼狈的模样。<br>　　<br>　　“你没带伞？”海铃的眉毛瞬间拧紧了，想要帮立希脱下已经湿透了的外套，手还没触到立希，就见后者下意识地往后退了一步。<br>　　<br>　　“我身上都湿了，别碰我。”立希的声音里带着点疲惫。<br>　　<br>　　海铃却无视立希的警告，执拗地把人紧紧搂进怀里。微凉的雨水顺着拥抱渗进她的衣服，她却像感觉不到似的。<br>　　<br>　　立希轻轻推了推她：“你别这样，我……”<br>　　<br>　　话还没说完，海铃就抬起头，在她嘴角落下一个蜻蜓点水般的吻。海铃望着她，眼睛湿漉漉的，一副可怜巴巴的样子，确认立希没有抗拒的意思以后，又一次低头吻上了她的唇，先是轻柔的啄触，然后又一点点加深这个吻。<br>　　<br>　　立希被吻得有些头晕，小声地发出呜咽，海铃才不舍地松开她，将脸埋进立希湿透的肩窝，声音低低的，闷闷的：“对不起。”<br>　　<br>　　立希一愣，低头看她：“你对不起什么？”<br>　　<br>　　“我才知道你平时等我是什么心情。”海铃顿了顿，又补了一句，“抱歉，立希。”<br>　　<br>　　“没事的，我会一直等你的。你也会的，嗯？”立希抬手轻轻拍了拍海铃的背。<br>　　<br>　　海铃吸了吸鼻子，不断点头。<br>　　<br>　　立希摸了摸海铃的头：“你放开我吧，我要去洗澡了。”<br>　　<br>　　海铃放开立希后又牵起她的手：“我帮你洗头吧。”<br>　　<br>　　立希意味深长地看了她一眼：自己的头发很长，洗久了肩膀也会酸，所以她总是嫌洗头麻烦。两人开始同居之后，海铃经常会帮她洗头。一开始，海铃总会扯到她打结的头发而弄疼她，但次数多了以后，海铃已经掌握了力度和手法，甚至还能帮她顺带按摩一下头皮，把她伺候得舒舒服服。立希想了想，今天确实有点累了，身上也冷，不太想动，于是默许了海铃跟进浴室。<br>　　<br>　　浴室是典型的日式整体浴室，结构紧凑但功能齐全。浴缸位于内侧，外侧是淋浴区，淋浴区的墙上装着一个置物架，镜子贴在置物架正上方。<br>　　<br>　　此时，两人正坐在塑料凳上，用手持花洒冲洗身体。海铃坐在立希身后，腿稍微岔开，将立希环在身前，轻柔地为立希揉搓头发。立希被按得舒服，整个人放松下来。海铃把她的头轻轻往后托，水流冲洗掉泡沫，两人之间的距离也拉得更近了些。雾气蒸腾起来，空气里满是甜腻的沐浴露香味。下一秒，立希感觉到海铃在自己的后颈出轻轻落下了一个吻。<br>　　<br>　　“你干嘛……”立希没转头，眼神幽怨地望向海铃在镜中的身影。<br>　　<br>　　海铃没回答，只是低头又亲了一下，从脖子一路向下，在她的后背上留下了数个吻痕。立希的呼吸顿了顿，用肩膀去肘身后正在搞恶作剧的坏蛋，但刚一动，海铃就已经把她从凳子上轻轻拉起来，转了个身，架到了置物架的边缘。那个位置本就不是给人坐的，只是平常放放洗浴用品和毛巾的地方，不太宽，也不太稳。<br>　　<br>　　立希惊呼了一声：“这地方撑不住的！”她的后背正贴着冰凉的镜子，整个人几乎是半悬空的。为了不让自己掉下去，她一只手撑在浴缸边沿，另一只手掌贴在墙壁上，小腹微微紧绷着。<br>　　<br>　　海铃抬起手，托住立希的下身，将立希的重心一点点转移到自己的双臂上。接着，她低下头，在立希的锁骨处轻轻咬了一口，又舔了一下。水珠从立希的发丝上滑落，顺着脖颈一路流下，海铃的嘴唇也紧随其后，在湿漉漉的身体上留下黏糊的口水痕迹。带着热意的吻一路向下，直至小腹。海铃半蹲下来，将立希的双腿架在自己肩头。立希猝不及防地往下坠了一点，又被牢牢稳住，快感和害怕双重夹击中的她只能紧张地咬紧下唇。然后，她看见海铃的脸埋进了自己腿根处，湿热的气息落在大腿内侧，和着水蒸气，将腿心娇嫩的皮肤灼得微微发疼。<br>　　<br>　　立希的呼吸彻底乱了：“海铃，你太乱来了……”<br>　　<br>　　海铃将鼻尖抵着面前的肉缝剐蹭了一圈，然后笑眯眯地抬头望向立希。立希在看见海铃鼻尖微微发亮的粘稠液体时，本就被水蒸气搞得潮红的脸变得更红了。<br>　　<br>　　“好湿……是立希さん流的水还是洗澡时沾上的水啊……”<br>　　<br>　　立希听到海铃嘴里蹦出的下流话，羞愤地别过头去。海铃似乎是不满立希的反应，撑在立希腰窝的手稍微用力掐了掐，惹得后者不禁扭了下腰，将下身更靠近自己一点。她这下终于餍足地笑了笑，伸出舌尖绕着已经有点微微鼓起的阴蒂轻轻打转，时不时吸一下不断翕张的穴口。<br>　　<br>　　食髓知味的小穴在海铃的舔舐下开始规律地收缩，阴蒂也渐渐充血。她小心翼翼地用牙齿轻磕变得硬挺起来的阴蒂，酥酥麻麻的感觉顺着敏感的蒂头蔓延开来，引得立希微微发出呻吟。<br>　　<br>　　穴口张合得更快了，随着每一次收缩吐出更多晶莹的爱液。海铃将舌头刺入下方的小穴，甬道内的软肉立刻绞了上来，粘稠的淫液混着口水沿着穴口流出，沾在她的下巴上。灵活的舌头在穴道口缓缓抽插，立希的腿根也随之开始颤抖。淫水越来越多，仿佛一汪泉眼，源源不断地冒出液体，海铃只能一边舔舐一边吞咽。吞咽声和水声混在一起，显得格外淫靡。随后，海铃两腮猛地用力一吸，然后牙齿轻轻拉扯阴蒂，潮吹的水液立刻倾泻而出，浇了海铃满脸。<br>　　<br>　　经历了一次猛烈高潮的立希终于被海铃放下，重新坐回凳子上。她大口喘着气，胸口起伏得厉害，眼神落在对面人脸上时猛地顿住了——那张被无数粉丝称赞过的漂亮的脸庞上，此刻满是被“款待”过头的痕迹。立希一下子红了脸，羞耻感直冲脑门。她别开目光，双手发颤地去拿花洒，伸手一把将海铃拽过来，几乎是赌气地打开水龙头，对着海铃身上一阵猛冲。<br>　　<br>　　“别动。”立希的声音有点急切，“我帮你弄干净……”<br>　　<br>　　海铃则是顺从地享受着立希的关照，勾起的嘴角带着一点看破不说破的笑意。<br>　　<br>　　洗了一会儿，海铃握着立希的手，往下一引，把花洒对准自己身下的位置，露出湿润的腿心，对着立希眨了下眼：“这里很黏糊呢……不冲干净可不行。”<br>　　<br>　　立希一顿，脸一下子红了个透。她没说话，默默将水温调低了一点，然后将花洒僵硬地往海铃身下送。<br>　　<br>　　“你手别抖啊。”海铃低笑了一下，“洗不到。”<br>　　<br>　　立希咬着唇，瞪了海铃一眼，然后将花洒抵在海铃穴口。水柱冲刷过敏感的部位，小小的阴蒂立刻兴奋地冒头，在水流下被撞得东倒西歪，很快就染上了情欲的颜色。下方的穴口微微翕张，温热的淋浴水被吞了一点进来，又随着淫水被带出体内。海铃舒服得轻轻吸了口气，脚背不由自主地绷紧。她伸手握住立希的手臂，指尖微微陷进立希的皮肤里，留下了一点红痕。<br>　　<br>　　立希的动作顿了顿，紧张地问：“是不是水压太大了，痛？”她满脸担忧，想移开花洒，却被海铃轻轻按住了手腕。<br>　　<br>　　“不是。”海铃一张口已经带上了明显的喘意，“立希さん……那里……好像越洗越不干净了……怎么办？”<br>　　<br>　　立希被海铃的话勾得呼吸一滞，抬手关上花洒，嗓音微哑：“那就干脆别洗了。”<br>　　<br>　　下一秒，她掌心覆上海铃的阴唇，用力揉搓了一把，然后往穴内探入两个指节。空虚了许久的小穴立刻咬紧了入侵的异物，穴肉熟练地吮吸起来。手指在淫水泛滥的穴内抽插起来十分顺畅，再时不时在穴内转动，抵着敏感点抠挖几下，穴口很快溢出了不少白沫。<br>　　<br>　　立希跪在海铃面前，抬头轻轻含住柔软的右侧乳房，舌尖轻轻绕着乳晕打转，乳头被刺激得挺立起来，乳晕的皮肤随之皱缩。海铃低下头看她，呼吸有些重，身体不自觉地往前靠了一点，将胸前的凸起送得更近些。她显然不满于只被照顾一边而另一侧却空落着，于是自己伸出手，缓缓揉捏着左侧的乳房，力道不轻，却始终觉得不够。立希看了海铃一眼，没说话，抬手覆住她的手，带着她的手一起动作。两人的手叠交在一起，在那片敏感上来回按压，留下深浅不一的指痕。<br>　　<br>　　海铃轻哼出声，带着难耐的呻吟。她抬眼看向镜子，突然有点后悔给镜子喷了防起雾喷雾。她从镜子的反光中清晰地看到自己正被立希包裹着，上边是缓慢而缠绵的揉弄，下边则被不安分的手指持续深入。自己的嘴唇微微张开，面色泛着潮红。她就这样看着自己一点点沉沦于欲望之中，粘稠的白浆顺着腿根流到地上。<br>　　<br>　　海铃羞耻地闭上双眼，不敢面对自己这幅失控的模样。在连续的刺激下，她很快攀上巅峰，眼前一阵发白，差点整个人向后倒去。立希抽出左手揽住海铃的腰，右手还在不断猛烈进攻。她感受着淫水淅淅沥沥地溅到自己掌心，却并有抽离，反而迎着不断收缩的穴道继续抽插，每次抽出都带出大量液体，引得伏在自己身上的人小声呜咽起来。<br>　　<br>　　水声终于停了。浴室里的雾气还没散尽，空气里还残留着暧昧气息。海铃整个人挂在立希身上，睫毛上挂着水珠，显得有些狼狈。立希拿毛巾将两个人都擦干，半搀半抱地将海铃带出了浴室。两人的脚踩在走廊的木地板上，足底还带着潮意，每一步都留下一点浅浅的水迹，很快又被空气的温度蒸干了一部分，只在地板上留下淡淡的脚印。那串脚印一深一浅，从浴室门口一直延伸到卧室。<br>　　<br>　　被窝里暖烘烘的，两人贴得很近。海铃靠在立希怀里，腿不安分地蹭了蹭立希，鼻尖贴着立希的锁骨，轻声问：“还能再来一次吗？”<br>　　<br>　　“不行。”立希立刻否决了这个提议，埋怨道，“都怪你，我手指一直泡在水里，都起褶皱了。”<br>　　<br>　　海铃听了，抓住立希的手仔细摸了摸：“还真是……”<br>　　<br>　　立希想把手抽回来，海铃却忽然凑近，在她耳边轻轻说了一句：“那这回我来就好了。”<br>　　<br>　　立希身体一僵：“……你认真的？”<br>　　<br>　　“嗯。”海铃的眼睛亮晶晶的。<br>　　<br>　　立希叹了口气：“你不觉得你现在特别像个发情的猫吗？”<br>　　<br>　　“喵。”海铃竟真的学了一声猫叫。<br>　　<br>　　立希摇了摇头，知道自己拿这样的海铃没办法，只能陪着她胡闹：“……来吧。”<br>　　<br>　　立希乖顺地跪趴着。海铃知道立希今天已经很累了，便体贴地塞了个枕头在立希腰下，好让她不用太费力气支撑。海铃在立希身后，一手手掌贴在她的腰窝，另一手则在穴口处试探。她先插入了一根中指轻轻捻动，感觉立希适应良好后便再塞入了一根无名指，小幅度地抽插起来。<br>　　<br>　　“这样可以吗？”海铃低声问。<br>　　<br>　　立希轻轻“嗯”了一声。<br>　　<br>　　海铃缓缓俯身，整个人贴在立希身上，乳房自然垂落，乳头随着抽插的动作一下一下磨蹭过立希后背，呼吸略微急促地落在立希颈侧。她把立希还略带潮湿的长发拨到一边，盯着背肩最漂亮的那两片骨翼看得入迷——它们在被后入时会绷出一个好看的弧度。<br>　　<br>　　海铃忍不住在立希的肩胛骨上落下了一个极轻的吻：“立希的蝴蝶骨……好美。”<br>　　<br>　　立希没回应，只是悄悄抓紧了床单。<br>　　<br>　　窗外的雨声忽然大了些，敲在玻璃上。屋里细碎的水声也越来越密集，让人一时分不清耳边的声音究竟是雨声还是什么旖旎的声音。<br>　　<br>　　立希的呼吸越发凌乱，小腹紧绷了一次又一次，但总觉得像是卡在最后一步，离高潮就那么一点点。她难受地闷哼一声，额头抵着枕头，难耐地扭腰。海铃缓缓收了力道，扶住立希的腰把人慢慢托起，然后从后环住立希，半抱半扶地把她转过来，低头吻住她。<br>　　<br>　　唇齿相贴的一瞬，立希怔了一下。她抬眼看见海铃的脸——湿气、潮红，眼神认真得几乎带着点笨拙。她的心口像被什么轻轻按住后又被温柔地放开。终于，她一直紧绷的肩胛情不自禁地放松，整个人像被浪推过最后一道暗礁一样，安静地、彻底地释放出来。<br>　　<br>　　屋外的雨声还在继续，屋内只剩下渐渐同步的呼吸声。<br>　　<br>　　END.</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/11/18/hello-world/"/>
    <url>/2025/11/18/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
