<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】潮湿</title>
    <link href="/2025/11/18/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/"/>
    <url>/2025/11/18/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*浴室play</p><p>　　海铃摸出手机看了眼时间，原来已经晚上11点了。她望向门口，发出“啧”的一声——立希还没回家。她叹了口气，转身将餐桌上的饭菜再次送进微波炉。<br>　　<br>　　就在这时，门锁发出“咔哒”一声轻响。海铃闻声望去，看见立希站在玄关处，于是兴奋地走过去，脚步越来越快，到最后几乎是小跑着奔向恋人。<br>　　<br>　　走到近处她才发现，立希整个人像从水里捞出来一样，长发粘成一缕缕的，湿漉漉地垂下，偶尔还有雨滴顺着发梢往下滴落。一向挺括的外套此时吸满了水贴在身上，勾勒出她狼狈的模样。<br>　　<br>　　“你没带伞？”海铃的眉毛瞬间拧紧了，想要帮立希脱下已经湿透了的外套，手还没触到立希，就见后者下意识地往后退了一步。<br>　　<br>　　“我身上都湿了，别碰我。”立希的声音里带着点疲惫。<br>　　<br>　　海铃却无视立希的警告，执拗地把人紧紧搂进怀里。微凉的雨水顺着拥抱渗进她的衣服，她却像感觉不到似的。<br>　　<br>　　立希轻轻推了推她：“你别这样，我……”<br>　　<br>　　话还没说完，海铃就抬起头，在她嘴角落下一个蜻蜓点水般的吻。海铃望着她，眼睛湿漉漉的，一副可怜巴巴的样子，确认立希没有抗拒的意思以后，又一次低头吻上了她的唇，先是轻柔的啄触，然后又一点点加深这个吻。<br>　　<br>　　立希被吻得有些头晕，小声地发出呜咽，海铃才不舍地松开她，将脸埋进立希湿透的肩窝，声音低低的，闷闷的：“对不起。”<br>　　<br>　　立希一愣，低头看她：“你对不起什么？”<br>　　<br>　　“我才知道你平时等我是什么心情。”海铃顿了顿，又补了一句，“抱歉，立希。”<br>　　<br>　　“没事的，我会一直等你的。你也会的，嗯？”立希抬手轻轻拍了拍海铃的背。<br>　　<br>　　海铃吸了吸鼻子，不断点头。<br>　　<br>　　立希摸了摸海铃的头：“你放开我吧，我要去洗澡了。”<br>　　<br>　　海铃放开立希后又牵起她的手：“我帮你洗头吧。”<br>　　<br>　　立希意味深长地看了她一眼：自己的头发很长，洗久了肩膀也会酸，所以她总是嫌洗头麻烦。两人开始同居之后，海铃经常会帮她洗头。一开始，海铃总会扯到她打结的头发而弄疼她，但次数多了以后，海铃已经掌握了力度和手法，甚至还能帮她顺带按摩一下头皮，把她伺候得舒舒服服。立希想了想，今天确实有点累了，身上也冷，不太想动，于是默许了海铃跟进浴室。<br>　　<br>　　浴室是典型的日式整体浴室，结构紧凑但功能齐全。浴缸位于内侧，外侧是淋浴区，淋浴区的墙上装着一个置物架，镜子贴在置物架正上方。<br>　　<br>　　此时，两人正坐在塑料凳上，用手持花洒冲洗身体。海铃坐在立希身后，腿稍微岔开，将立希环在身前，轻柔地为立希揉搓头发。立希被按得舒服，整个人放松下来。海铃把她的头轻轻往后托，水流冲洗掉泡沫，两人之间的距离也拉得更近了些。雾气蒸腾起来，空气里满是甜腻的沐浴露香味。下一秒，立希感觉到海铃在自己的后颈出轻轻落下了一个吻。<br>　　<br>　　“你干嘛……”立希没转头，眼神幽怨地望向海铃在镜中的身影。<br>　　<br>　　海铃没回答，只是低头又亲了一下，从脖子一路向下，在她的后背上留下了数个吻痕。立希的呼吸顿了顿，用肩膀去肘身后正在搞恶作剧的坏蛋，但刚一动，海铃就已经把她从凳子上轻轻拉起来，转了个身，架到了置物架的边缘。那个位置本就不是给人坐的，只是平常放放洗浴用品和毛巾的地方，不太宽，也不太稳。<br>　　<br>　　立希惊呼了一声：“这地方撑不住的！”她的后背正贴着冰凉的镜子，整个人几乎是半悬空的。为了不让自己掉下去，她一只手撑在浴缸边沿，另一只手掌贴在墙壁上，小腹微微紧绷着。<br>　　<br>　　海铃抬起手，托住立希的下身，将立希的重心一点点转移到自己的双臂上。接着，她低下头，在立希的锁骨处轻轻咬了一口，又舔了一下。水珠从立希的发丝上滑落，顺着脖颈一路流下，海铃的嘴唇也紧随其后，在湿漉漉的身体上留下黏糊的口水痕迹。带着热意的吻一路向下，直至小腹。海铃半蹲下来，将立希的双腿架在自己肩头。立希猝不及防地往下坠了一点，又被牢牢稳住，快感和害怕双重夹击中的她只能紧张地咬紧下唇。然后，她看见海铃的脸埋进了自己腿根处，湿热的气息落在大腿内侧，和着水蒸气，将腿心娇嫩的皮肤灼得微微发疼。<br>　　<br>　　立希的呼吸彻底乱了：“海铃，你太乱来了……”<br>　　<br>　　海铃将鼻尖抵着面前的肉缝剐蹭了一圈，然后笑眯眯地抬头望向立希。立希在看见海铃鼻尖微微发亮的粘稠液体时，本就被水蒸气搞得潮红的脸变得更红了。<br>　　<br>　　“好湿……是立希さん流的水还是洗澡时沾上的水啊……”<br>　　<br>　　立希听到海铃嘴里蹦出的下流话，羞愤地别过头去。海铃似乎是不满立希的反应，撑在立希腰窝的手稍微用力掐了掐，惹得后者不禁扭了下腰，将下身更靠近自己一点。她这下终于餍足地笑了笑，伸出舌尖绕着已经有点微微鼓起的阴蒂轻轻打转，时不时吸一下不断翕张的穴口。<br>　　<br>　　食髓知味的小穴在海铃的舔舐下开始规律地收缩，阴蒂也渐渐充血。她小心翼翼地用牙齿轻磕变得硬挺起来的阴蒂，酥酥麻麻的感觉顺着敏感的蒂头蔓延开来，引得立希微微发出呻吟。<br>　　<br>　　穴口张合得更快了，随着每一次收缩吐出更多晶莹的爱液。海铃将舌头刺入下方的小穴，甬道内的软肉立刻绞了上来，粘稠的淫液混着口水沿着穴口流出，沾在她的下巴上。灵活的舌头在穴道口缓缓抽插，立希的腿根也随之开始颤抖。淫水越来越多，仿佛一汪泉眼，源源不断地冒出液体，海铃只能一边舔舐一边吞咽。吞咽声和水声混在一起，显得格外淫靡。随后，海铃两腮猛地用力一吸，然后牙齿轻轻拉扯阴蒂，潮吹的水液立刻倾泻而出，浇了海铃满脸。<br>　　<br>　　经历了一次猛烈高潮的立希终于被海铃放下，重新坐回凳子上。她大口喘着气，胸口起伏得厉害，眼神落在对面人脸上时猛地顿住了——那张被无数粉丝称赞过的漂亮的脸庞上，此刻满是被“款待”过头的痕迹。立希一下子红了脸，羞耻感直冲脑门。她别开目光，双手发颤地去拿花洒，伸手一把将海铃拽过来，几乎是赌气地打开水龙头，对着海铃身上一阵猛冲。<br>　　<br>　　“别动。”立希的声音有点急切，“我帮你弄干净……”<br>　　<br>　　海铃则是顺从地享受着立希的关照，勾起的嘴角带着一点看破不说破的笑意。<br>　　<br>　　洗了一会儿，海铃握着立希的手，往下一引，把花洒对准自己身下的位置，露出湿润的腿心，对着立希眨了下眼：“这里很黏糊呢……不冲干净可不行。”<br>　　<br>　　立希一顿，脸一下子红了个透。她没说话，默默将水温调低了一点，然后将花洒僵硬地往海铃身下送。<br>　　<br>　　“你手别抖啊。”海铃低笑了一下，“洗不到。”<br>　　<br>　　立希咬着唇，瞪了海铃一眼，然后将花洒抵在海铃穴口。水柱冲刷过敏感的部位，小小的阴蒂立刻兴奋地冒头，在水流下被撞得东倒西歪，很快就染上了情欲的颜色。下方的穴口微微翕张，温热的淋浴水被吞了一点进来，又随着淫水被带出体内。海铃舒服得轻轻吸了口气，脚背不由自主地绷紧。她伸手握住立希的手臂，指尖微微陷进立希的皮肤里，留下了一点红痕。<br>　　<br>　　立希的动作顿了顿，紧张地问：“是不是水压太大了，痛？”她满脸担忧，想移开花洒，却被海铃轻轻按住了手腕。<br>　　<br>　　“不是。”海铃一张口已经带上了明显的喘意，“立希さん……那里……好像越洗越不干净了……怎么办？”<br>　　<br>　　立希被海铃的话勾得呼吸一滞，抬手关上花洒，嗓音微哑：“那就干脆别洗了。”<br>　　<br>　　下一秒，她掌心覆上海铃的阴唇，用力揉搓了一把，然后往穴内探入两个指节。空虚了许久的小穴立刻咬紧了入侵的异物，穴肉熟练地吮吸起来。手指在淫水泛滥的穴内抽插起来十分顺畅，再时不时在穴内转动，抵着敏感点抠挖几下，穴口很快溢出了不少白沫。<br>　　<br>　　立希跪在海铃面前，抬头轻轻含住柔软的右侧乳房，舌尖轻轻绕着乳晕打转，乳头被刺激得挺立起来，乳晕的皮肤随之皱缩。海铃低下头看她，呼吸有些重，身体不自觉地往前靠了一点，将胸前的凸起送得更近些。她显然不满于只被照顾一边而另一侧却空落着，于是自己伸出手，缓缓揉捏着左侧的乳房，力道不轻，却始终觉得不够。立希看了海铃一眼，没说话，抬手覆住她的手，带着她的手一起动作。两人的手叠交在一起，在那片敏感上来回按压，留下深浅不一的指痕。<br>　　<br>　　海铃轻哼出声，带着难耐的呻吟。她抬眼看向镜子，突然有点后悔给镜子喷了防起雾喷雾。她从镜子的反光中清晰地看到自己正被立希包裹着，上边是缓慢而缠绵的揉弄，下边则被不安分的手指持续深入。自己的嘴唇微微张开，面色泛着潮红。她就这样看着自己一点点沉沦于欲望之中，粘稠的白浆顺着腿根流到地上。<br>　　<br>　　海铃羞耻地闭上双眼，不敢面对自己这幅失控的模样。在连续的刺激下，她很快攀上巅峰，眼前一阵发白，差点整个人向后倒去。立希抽出左手揽住海铃的腰，右手还在不断猛烈进攻。她感受着淫水淅淅沥沥地溅到自己掌心，却并有抽离，反而迎着不断收缩的穴道继续抽插，每次抽出都带出大量液体，引得伏在自己身上的人小声呜咽起来。<br>　　<br>　　水声终于停了。浴室里的雾气还没散尽，空气里还残留着暧昧气息。海铃整个人挂在立希身上，睫毛上挂着水珠，显得有些狼狈。立希拿毛巾将两个人都擦干，半搀半抱地将海铃带出了浴室。两人的脚踩在走廊的木地板上，足底还带着潮意，每一步都留下一点浅浅的水迹，很快又被空气的温度蒸干了一部分，只在地板上留下淡淡的脚印。那串脚印一深一浅，从浴室门口一直延伸到卧室。<br>　　<br>　　被窝里暖烘烘的，两人贴得很近。海铃靠在立希怀里，腿不安分地蹭了蹭立希，鼻尖贴着立希的锁骨，轻声问：“还能再来一次吗？”<br>　　<br>　　“不行。”立希立刻否决了这个提议，埋怨道，“都怪你，我手指一直泡在水里，都起褶皱了。”<br>　　<br>　　海铃听了，抓住立希的手仔细摸了摸：“还真是……”<br>　　<br>　　立希想把手抽回来，海铃却忽然凑近，在她耳边轻轻说了一句：“那这回我来就好了。”<br>　　<br>　　立希身体一僵：“……你认真的？”<br>　　<br>　　“嗯。”海铃的眼睛亮晶晶的。<br>　　<br>　　立希叹了口气：“你不觉得你现在特别像个发情的猫吗？”<br>　　<br>　　“喵。”海铃竟真的学了一声猫叫。<br>　　<br>　　立希摇了摇头，知道自己拿这样的海铃没办法，只能陪着她胡闹：“……来吧。”<br>　　<br>　　立希乖顺地跪趴着。海铃知道立希今天已经很累了，便体贴地塞了个枕头在立希腰下，好让她不用太费力气支撑。海铃在立希身后，一手手掌贴在她的腰窝，另一手则在穴口处试探。她先插入了一根中指轻轻捻动，感觉立希适应良好后便再塞入了一根无名指，小幅度地抽插起来。<br>　　<br>　　“这样可以吗？”海铃低声问。<br>　　<br>　　立希轻轻“嗯”了一声。<br>　　<br>　　海铃缓缓俯身，整个人贴在立希身上，乳房自然垂落，乳头随着抽插的动作一下一下磨蹭过立希后背，呼吸略微急促地落在立希颈侧。她把立希还略带潮湿的长发拨到一边，盯着背肩最漂亮的那两片骨翼看得入迷——它们在被后入时会绷出一个好看的弧度。<br>　　<br>　　海铃忍不住在立希的肩胛骨上落下了一个极轻的吻：“立希的蝴蝶骨……好美。”<br>　　<br>　　立希没回应，只是悄悄抓紧了床单。<br>　　<br>　　窗外的雨声忽然大了些，敲在玻璃上。屋里细碎的水声也越来越密集，让人一时分不清耳边的声音究竟是雨声还是什么旖旎的声音。<br>　　<br>　　立希的呼吸越发凌乱，小腹紧绷了一次又一次，但总觉得像是卡在最后一步，离高潮就那么一点点。她难受地闷哼一声，额头抵着枕头，难耐地扭腰。海铃缓缓收了力道，扶住立希的腰把人慢慢托起，然后从后环住立希，半抱半扶地把她转过来，低头吻住她。<br>　　<br>　　唇齿相贴的一瞬，立希怔了一下。她抬眼看见海铃的脸——湿气、潮红，眼神认真得几乎带着点笨拙。她的心口像被什么轻轻按住后又被温柔地放开。终于，她一直紧绷的肩胛情不自禁地放松，整个人像被浪推过最后一道暗礁一样，安静地、彻底地释放出来。<br>　　<br>　　屋外的雨声还在继续，屋内只剩下渐渐同步的呼吸声。<br>　　<br>　　END.</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】东京捡垃圾地图（下）</title>
    <link href="/2025/09/07/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E6%8D%A1%E5%9E%83%E5%9C%BE%E5%9C%B0%E5%9B%BE%EF%BC%88%E4%B8%8B%EF%BC%89/"/>
    <url>/2025/09/07/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%B8%9C%E4%BA%AC%E6%8D%A1%E5%9E%83%E5%9C%BE%E5%9C%B0%E5%9B%BE%EF%BC%88%E4%B8%8B%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*和（上）没啥关系<br>*懒得打预警，爱看不看</p><p>　　</p><p>　　要说不说，立希对自家恋人还是很了解的，海铃确实是一个及时享乐的人。虽然海铃没安排一个浪漫的烛光晚餐，但奢华酒店依旧被提上了日程。<br>　　<br>　　海铃洗完澡后走到床边，就看见立希鼻梁上架着一副防蓝光眼镜，盯着平板上的乐谱看得出神，颇有几分最近网上很流行的“高智感美人”的气质。海铃装作气鼓鼓地抱怨起立希：“都这个时候了，你怎么还有心思看谱子？！”<br>　　<br>　　立希把眼镜随手一摘：“谁叫你洗澡洗这么慢？”然后霸道地揽过海铃，舌尖狠狠地顶开海铃的牙关，不断交换唾液，搅乱对方的呼吸。<br>　　<br>　　海铃非常享受立希这个充满占有欲的吻。她的双手倒也没闲着，正忙着解开立希腰间系得松松垮垮的腰带。几秒后，浴袍随之散开，露出了其下一丝不挂的雪白肉体——立希什么也没穿。海铃有点意外地挑了挑眉，接受了立希的邀请。她将整个掌心覆上立希的阴阜，慢慢揉搓起来。<br>　　<br>　　两人一边接吻，一边互相抚慰着对方。海铃的手指在肉缝中反复剐蹭，指尖渐渐沾上了晶莹的爱液。立希则将海铃的乳肉揉成各种形状，时不时打着圈地挑逗一下挺立的乳头。直到两人吻得气喘吁吁，两具燥热的身体才勉强拉开了一点距离。分开的瞬间，唾液拉出一道银丝，然后断落在两人之间。<br>　　<br>　　海铃半蹲下来，舌尖戳弄起立希因情动而凸起的阴蒂。立希顺从地将一条腿搁在海铃肩上，好让海铃贴得更近一点。海铃很了解立希在性事上的喜好，听话地将整张脸埋进立希腿根处，强硬地掰开立希的双腿，将两瓣小阴唇嘬得滋滋作响，鼻息喷洒在小腹上。立希满意地一手掐着海铃的肩膀，一手扣进海铃的发丝之中，嘴里溢出呻吟。<br>　　<br>　　紫色瞳孔开始渐渐失焦，海铃知道，立希快到了。她猛地一吸立希肿胀到充血的阴蒂，然后用力地将整颗蒂头含进嘴里。立希发出一声惊呼。下一秒，淫水淅淅沥沥地渐了海铃满脸。海铃意犹未尽地舔了舔立希的外阴，然后随手抽了张纸巾，擦去脸上淫靡的痕迹。<br>　　<br>　　海铃拍了拍立希屁股，示意她换个姿势。立希很自然地翻身，屈起手肘和膝盖，将被玩弄得一塌糊涂的下身完整地暴露在海铃眼前。身后传来短促的一声吸气声，显然是海铃被眼前的画面勾得呼吸一滞。<br>　　<br>　　立希此时正跪趴着，看不见身后的光景，只能感受到海铃的手指缓慢地挤进自己体内。后入的感觉是有点微妙的，手指似乎会被绞得格外紧，而立希总是会因此感到紧张，从而咬得更紧，形成恶性循环。她强迫自己放松下来，好让海铃进入得更顺利一些。<br>　　<br>　　海铃则将空出的那只手抵上立希的尾椎骨，一下一下轻柔地抚过。她感受到身下人在自己的安抚下渐渐放松下来，便再加入了一根手指，在穴口处浅浅抽插。刚刚的口交已经让立希的穴内足够湿润，但海铃还是保持了足够的耐心，温柔地给立希扩张着，然而她的动作落在立希眼里则是隔靴搔痒。<br>　　<br>　　“嗯……可以了，再深一点……”<br>　　<br>　　海铃得令后毫不犹豫地将两指完全捅入到了一个极深的位置，引得立希发出“嘶”的一声，幽怨地转头瞪她。海铃一脸无辜地对上立希带着怒气的双眼：“不是你让我深一点的吗？”<br>　　<br>　　立希无奈地叹了口气，摆了摆腰肢示意海铃继续。海铃这下不敢再耍花招，埋头苦干起来，手指时轻时重地捻弄着内壁，偶尔屈起中指指节刮过立希的敏感点，引得立希止不住地发颤。“咕叽咕叽”的水声逐渐充斥了整个房间，两个人的呼吸都变得粗重起来。<br>　　<br>　　立希感受到甬道收缩的频率明显加快了，她怀疑自己今晚是不是太过于兴奋了，竟在这么短的时间内又产生了要高潮的感觉。她绝望地往前爬，想要逃离那只带给她灭顶快感的手。<br>　　<br>　　海铃察觉到立希逃跑的意图，伸出左手环住立希的小腹，不让后者乱动。立希猝不及防地被往后拽了一下，手臂再也支撑不住，脱力地贴紧床单，臀部却因此被抬得更高。她现在完全失去了身体的掌控权，只能任由身后人胡来，身体随着海铃的入侵一晃一晃的。<br>　　<br>　　海铃又抠弄了数十下，立希的穴口已堆积起一圈圈细密的白沫。终于，立希再也忍不住似的喷了海铃一手。她泄完身以后感觉有点晕乎乎的，耳边一切声音都变得模糊起来，只有左耳耳坠随着她身体抽搐不断发出“叮呤当啷”的响声，吵得她脑壳疼。她想要摘下恼人的耳坠，却怎么也不得章法，越急越摘不下来。最后，她粗暴地一拽，终于将耳坠成功取下，可耳垂却被硬生生搞得渗出了血。<br>　　<br>　　“立希……”海铃心疼地看向立希，低头含住立希的左耳垂，像是猫儿一样舔弄着伤口，用口水给伤口消毒。<br>　　<br>　　过了好一会儿，立希才慢慢回过神来，后知后觉地感受到左耳传来的阵阵刺痛。她忍不住蹙眉，呼吸仍旧紊乱，目光一抬，正好对上海铃那双泛着心疼的绿色瞳孔。立希喉咙干涩，声音沙哑得厉害，却还是倔强地挤出几个字：“再来。”<br>　　<br>　　海铃愣了愣，语气里满是担忧：“你受伤了……”<br>　　<br>　　立希舔了舔有点干的唇角，笑意中带着一丝挑衅：“那就更要继续了。对我再粗暴一点，把这点痛盖过去。”<br>　　<br>　　海铃瞳孔微微收紧，不置可否地望着立希。立希点了点头：“来吧。”<br>　　<br>　　海铃将立希的腿折成M形，巴掌落在立希最敏感的地方，带起一声清脆的响。立希此时敏感得惊人，即使海铃下手的力道不重，她依旧猛地一颤。<br>　　<br>　　海铃内心一慌，本能地要收手：“是不是太疼了？”<br>　　<br>　　“别……别停。”立希声音闷闷的，示意海铃继续。她不好意思说，她其实是有点喜欢这样的感觉的。被拍打的地方泛起潮红，火辣辣的，有种隐秘的快感。<br>　　<br>　　海铃仍有点犹豫，但还是顺着立希的意思，手掌一下又一下拍打着那个不断翕动着的小穴。清脆的声响在房间里回荡，每一声都带着几分羞耻。很快，立希的下身红肿起来，平时粉嫩的阴穴此时充斥着代表疼痛的颜色。<br>　　<br>　　海铃的动作微微一顿：“立希……这样真的没关系吗？”<br>　　<br>　　立希羞得答不上来，但穴口流出的白浆代替了她的回答。<br>　　<br>　　海铃怔住了：“嗯，看来还可以对立希更过分一点呢。”说完，她翻身下床去取了什么东西回来。<br>　　<br>　　即使早有心理准备，但真正被跳蛋抵上穴口的一瞬间，立希还是忍不住打了个激灵。她的下身湿得一塌糊涂，跳蛋一进入穴口复又滑出，像是故意和她作对似的。这种反复的折磨简直是火上浇油，每一次轻轻滑开的瞬间都像是在挑逗她的神经，让她渴望着更多。<br>　　<br>　　终于，海铃尝试了好几次后找到了那个恰到好处的角度。跳蛋甫一入体内，就被层层肉壁热情地欢迎。穴口一张一合，贪吃地将跳蛋推到甬道深处。海铃看立希适应良好的样子，并起三指插入松软的穴内，指尖将跳蛋推得更深。<br>　　<br>　　这太深了，几乎是抵着宫口在震动。立希尖叫起来，下意识地收缩小穴，想借此将跳蛋排出体内。然而海铃根本不给她机会，手指在穴口的敏感点上不断抠挖着，一旦跳蛋被挤出来就坏心眼地把它推回去。<br>　　<br>　　立希的双眼开始变得雾蒙蒙的，腿根处不断抽搐着。她想要伸手推开压在自己身上使坏的人，但一想到是自己授意海铃可以粗暴一点的，她就不好意思做出出尔反尔的事，只好咬紧了下唇，将指甲陷入床单之中，狠狠地抓住床单。<br>　　<br>　　海铃俯下身，把立希青筋暴起的手揽到自己肩上：“抓我。别抓床单。”<br>　　<br>　　立希闻言也不客气，在海铃肩上抓出一道道红印。她有点犹豫地开口：“万一我把你抓伤了，你过两天演出不会背不动琴了吧？”<br>　　<br>　　“不会……琴不重。”<br>　　<br>　　“骗人。”<br>　　<br>　　“是不是骗人，你试试不就知道了？”海铃说完便俯身吻住立希的唇，手下动作的频率加快。<br>　　<br>　　立希被海铃吻得快要窒息，身下的刺激越来越强烈，双重夹击之下，很快又攀上了巅峰。她本以为海铃会给自己一点喘息的时间，却没想到海铃丝毫没有停下的意思，手指就着高潮时不断收缩的甬道继续快速抽插。<br>　　<br>　　快感很快变了味，身体深处的褶皱被一遍一遍触及，已经榨不出更多的爱液了，只剩下灼热和钝痛不断蔓延。立希想要喊停，却没有真正的力气，喉咙里只能勉强溢出破碎的呻吟，带着哀求又带着微妙的依赖。<br>　　<br>　　海铃察觉到了立希的呼救，动作慢慢收敛。她覆上立希的背，低声哄着：“乖，你已经很棒了。”　　</p><p>　　<br>　　等一切收拾妥当，她们才重新躺回到柔软的床铺上。立希窝在海铃怀里，额头抵着对方的锁骨，呼吸渐渐平稳。<br>　　<br>　　突然，海铃想起了什么，扶着立希的肩膀，大力将人摇醒：“对了，立希，你还没回答我呢。你到底答不答应我的求婚？！”<br>　　<br>　　立希愣了一下，随后掀起眼皮，瞪了海铃一眼，声音里还带着疲惫后的沙哑：“海铃才是大笨蛋。我要是不答应，会由着你刚才那样胡闹吗？”<br>　　<br>　　海铃眼睛一亮，立刻抱紧了立希，笑得像个孩子一样：“立希说得对！我就是大笨蛋！”<br>　　<br>　　立希无奈地叹气，却还是忍不住弯起了嘴角，轻轻在海铃唇上啄了一下：“嗯，快睡吧，大笨蛋海铃。”</p><p>END.　　</p><p>后记：<br>喜报！作者养胃治疗初有成效（并非）。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】未竟之言</title>
    <link href="/2025/03/18/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E4%B9%8B%E8%A8%80/"/>
    <url>/2025/03/18/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E4%B9%8B%E8%A8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*一篇无脑angry sex<br>*互扣互扣互扣！重要的事情说三遍，洁癖姐别眼瞎一通乱吃，吃完再打我<br>*同居已交往前提<br>*只想看我cp做所以前面剧情都是在乱写，没有一点逻辑　</p><p>　　</p><ol><li></li></ol><p>　　Ave Mujica的全国巡演在神户画下了一个圆满的句号。演出当晚，神户世界纪念馆内座无虚席。最后一个音符落下，舞台灯光熄灭，全场瞬间被震耳欲聋的“安可”声淹没，热烈的欢呼声此起彼伏，向世人宣告着——那支曾短暂消失的银河战舰，如今以更耀眼的姿态强势归来。<br>　　<br>　　这场巡演是Ave Mujica重组后的首次全国巡演，意义非凡。而此刻，她们用近乎完美的舞台表现，交出了一份无可挑剔的答卷。为了庆祝演出成功，事务所大手一挥，包下了一家能俯瞰神户夜景的高级餐厅举办庆功宴，还额外安排了一周的豪华团建行程，让大家在回东京前尽情放松——当然，一切费用都由TGW集团买单。<br>　　<br>　　庆功宴上，若麦兴奋得像个孩子，手舞足蹈地策划着自己的行程：“第一站就是神户对吧？我要去港口！对了对了，睦子和我一起拍vlog吧，发出去一定超人气的！”<br>　　<br>　　睦面无表情地推开若麦试图揽上她肩膀的手，但却没有拒绝：“嗯。”<br>　　<br>　　众人热烈地讨论着各自的游玩计划，唯独海铃坐在角落，没有参与其中。她微微蹙眉，目光紧盯着手机屏幕上的一则消息，眼神晦暗不明。<br>　　<br>　　“海铃，你怎么了？”初华注意到她的异样，低声问道。<br>　　<br>　　海铃抬起头，目光闪过一丝迟疑，缓缓开口：“MyGo接下来一个月的演出，全都取消了。”<br>　　<br>　　初华一怔：“怎么回事？为什么突然取消？”<br>　　<br>　　“我也不知道。”海铃皱着眉，语气里透着一丝不安，“我上台前给立希发了消息，她只回了我一句‘没什么，别担心’。我再问，她就不回了。”<br>　　<br>　　MyGo对live的认真程度海铃再清楚不过了，如果只是场地或设备的问题，她们一定会想尽办法解决，而不是直接取消。而立希的态度，更是异常得令人不安——这不像是她的风格。海铃的直觉告诉她，立希肯定有事瞒着她。<br>　　<br>　　初华沉默了片刻，瞬间明白了海铃的焦虑。她是海铃和立希的同班同学，见证了她们一路走来。她知道，海铃与立希的关系向来亲密，几乎无话不谈。而立希更是个藏不住事的人，直来直去，从不故作神秘。可这一次，她却选择刻意隐瞒。这背后，一定有问题。<br>　　<br>　　“那你打算怎么办？”初华低声问。<br>　　<br>　　海铃深吸了一口气，望着手机屏幕上的消息，语气坚定：“我不跟大家一起玩了，我要提前回东京。”<br>　　<br>　　<br>　　<br>2.<br>　　海铃是个不折不扣的行动派，她和众人匆匆告别后便连夜乘坐新干线返回东京，到家时已经过了半夜12点。站在熟悉的公寓门前，她缓了缓呼吸，试图让自己冷静下来，但心口那股不安的情绪，却无论如何都压不住。她努力调整了一下状态，才掏出钥匙去开门。<br>　　<br>　　海铃刚一推开门，沙发上的人猛地一震——立希被突如其来的开门声吓了一跳，看清来人后震惊地张大嘴巴，手里的游戏机“啪嗒”一声掉在沙发上。<br>　　<br>　　“靠！”立希下意识爆了句粗口，随即皱眉，“你怎么突然回来了？！”<br>　　<br>　　立希穿着宽松的家居服，松散的衣领露出一截削瘦的锁骨，她看着海铃，明显还没从惊讶中回过神，声音里透着几分慌乱：“你们不是要在关西玩一周再回来吗？”<br>　　<br>　　海铃没有回答，她的目光直直落在立希的手腕上，瞳孔微缩——立希的右手缠着厚厚的绷带，绷带边缘露出淡淡的淤青，像是摔伤后的痕迹。海铃的心狠狠抽痛了一下，她感到一股怒气直冲面门，手指也不自觉地颤抖起来。<br>　　<br>　　“你受伤了？”海铃的声音压得极低。<br>　　<br>　　立希愣了一下，下意识地把手往后缩了缩，装作轻描淡写地说：“没什么，小伤，不小心踩空了楼梯。”<br>　　<br>　　海铃的脸瞬间冷到了极点。她快步走过去，一把抓住立希的手腕。海铃的动作不重，但立希仍倒吸了一口气——青紫色的伤痕刺目地暴露在眼前，一路从手腕蔓延至小臂，淤青中夹杂着星星点点的血印，看起来皮下出血的情况相当严重。这很明显不是“小伤”。<br>　　<br>　　“立希。”海铃抬起眼，目光沉沉地望进立希的瞳孔，“为什么不告诉我？”<br>　　<br>　　立希抿了抿唇，眼神躲闪了一下，过了两秒，漫不经心地开口：“告诉你干嘛？难道你会放弃巡演回来？”<br>　　<br>　　空气凝滞了一瞬。<br>　　<br>　　立希倚在沙发上，静静地盯着她，眼底浮现一抹难以捉摸的情绪：“我就知道，你会犹豫。”<br>　　<br>　　海铃的心脏像是被人用力掐住，一点一点收紧。她张了张嘴，喉咙发紧，像是有什么堵在那里，压得她连呼吸都不顺畅。<br>　　<br>　　是的，她犹豫了。这次巡演是Ave Mujica重组后的第一次全国巡演，所有人都很重视，她不想让这次演出因为自己而中断。但她的犹豫，仅仅只有一秒钟——如果她真的知道立希受伤了，她一定立刻赶回爱人身边，哪怕是要推掉巡演，她也不会后悔！<br>　　<br>　　可是立希……怎么能这么想她？！<br>　　<br>　　海铃的心头莫名涌起一股愤怒。她深吸了一口气，盯着立希的眼睛，每个字都像是从牙缝里挤出来的：“所以，你不肯告诉我你受伤，是因为你不相信我会为了你回来？”<br>　　<br>　　立希看着她，语气中带着一丝几乎是刻意的讽刺：“是啊，我不信任你。我知道你没有爱我爱到愿意为我放弃Ave Mujica的演出，所以我干脆不去考验你的爱情，因为你的爱很脆弱，根本经不起考验。”<br>　　<br>　　海铃的呼吸一滞。立希的每一个字，都像是一把细长的刀，精准无比地刺进她的胸口：明明是我先被隐瞒，明明我才是应该生气的那个人……<br>　　<br>　　海铃直勾勾地盯着立希的嘴唇——正是这张漂亮的嘴吐出了伤人至极的话。海铃迈步上前，扣住立希的后颈，狠狠吻了下去，她试图用带着怒火的吻堵住那张讨厌的嘴。立希的瞳孔微微睁大，像是没料到海铃会突然这样。两人唇齿交错，海铃的吻毫无温柔可言，那是一种彻底的，不加掩饰的惩罚。<br>　　<br>　　立希冷笑了一声，丝毫不甘示弱，反手揪住海铃的衣领，咬住她的唇，带着不容拒绝的力道，牙齿重重嵌入柔软的唇瓣，血腥味瞬间蔓延。<br>　　<br>　　海铃被痛觉刺激得头皮发麻，粗喘着后退了一点，抬手抹去唇上的血迹。下一瞬，她倏地俯身，按住立希的肩膀，狠狠将她抵进沙发里。海铃的唇沿着她的锁骨一路向下，带着刻意的惩罚意味，不断碾压、啃咬。她的指尖滑过立希的脊梁，一路触到尾椎骨。立希忍不住颤抖了一下，呼吸乱了节奏。<br>　　<br>　　海铃眯起眼，玩味地问：“你喜欢这样？”<br>　　<br>　　立希偏过头：“闭嘴。”<br>　　<br>　　当立希的膝盖暴露在空气中时，海铃一眼就看到了上面的擦伤，顿时咋舌了一声：“啧，好可惜。”她附身贴近，唇抵着立希的耳侧，几乎是用气声说：“没法用你最喜欢的后入了。”<br>　　<br>　　“啪。”立希扬手朝她脸上糊了一巴掌，不重，却带着几分警告意味，“要做就做，别废话。”<br>　　<br>　　立希不知道自己刚刚那一巴掌在海铃眼里像是一种挑衅。海铃被打得偏了偏头，目光落向沙发旁边的边几。她打开抽屉，伸手摸索了一下，指尖碰到熟悉的包装，便直接取了出来。<br>　　<br>　　立希看到那枚指套的瞬间，瞳孔微缩，神情微妙：“你什么时候放的？你是不是早就打算在这里……”<br>　　<br>　　海铃没有回话，只是轻轻拆开包装，随手丢到一旁，随后低头在立希的颈窝蹭了一下，带着几分讨好，又带着几分撩拨。她的呼吸温热，洒落在立希娇嫩的皮肤上，让立希微微颤了一下。<br>　　<br>　　海铃的指尖顺势滑向立希的大腿内侧，若有似无地轻触着。那点若即若离的触感让立希忍不住蜷了蜷脚趾，身体本能地向后缩了一下。<br>　　<br>　　“别……别闹……”立希的声音有些发抖。<br>　　<br>　　海铃像是读不懂空气一样，一本正经地说：“我没闹。”话音刚落，她便俯下身，唇瓣贴上立希的乳尖，舌尖轻轻舔弄，带起一阵轻微的战栗，随后毫无预兆地含住乳房，重重咬住那一点凸起。<br>　　<br>　　“唔！”立希仰起头，喉咙里发出一声极轻的呻吟，双手下意识地环住了海铃的脖子，身体紧绷起来。<br>　　<br>　　海铃满意地看着立希情动的样子笑了笑，然后仅用湿润的舌尖绕着乳尖一点点打圈。与此同时，她的手没有停下，指尖缓缓向下，温热的掌心在大腿根处打转，不知是在逗弄还是在试探。<br>　　<br>　　立希的呼吸愈发急促，她想要夹紧双腿来躲避那令人难以忍受的撩拨，可海铃却早已察觉她的小动作，抬手按住她的膝盖，轻轻分开。碍于立希的伤势。她掌心的力度并不大，却莫名带着点不容拒绝的意思。<br>　　<br>　　“立希。”海铃的声音低哑，带着温柔的笑意，“别逃。”<br>　　<br>　　立希的耳根彻底红透了，刚想说什么，海铃的手指已经缓缓探入那片温热湿润的地带，指腹顺着略有点肿胀的花蕊轻轻碾过，时急时缓的摩擦带起一阵轻颤。<br>　　<br>　　“嗯……”立希的呼吸骤然一乱，指甲扣进海铃的后背，喉咙里泄出一声细碎的低喘。<br>　　<br>　　海铃看着立希的神色变化，心底的占有欲被彻底点燃。她的手指缓缓探入，先是一根，试探性地轻轻勾动了一下，随后是第二根，顺着她的律动慢慢深入。立希的眉头紧蹙，咬着唇，想要抑制住声音，可身体却彻底出卖了她，她腰身微微弓起，像是本能地迎合着海铃的动作。<br>　　<br>　　“海铃……”她的声音轻得几乎要融化在空气里，一遍遍唤着爱人的名字，又像是一声声痛苦的求饶。海铃感受到甬道里的褶皱包裹着她的指尖，空气里渐渐响起了令人面红耳赤的水声。水声越来越密集，立希的喘息断断续续，她的身体也开始猛烈抖动，甬道一点点收紧，像是在无意识地挽留着海铃的手指。<br>　　<br>　　海铃嘴角轻微上扬，无数次的经验让她知道爱人快到了。可就在立希的身体快要彻底攀上巅峰的那一瞬间，海铃却突然坏心眼地抽离了一点，故意放慢手上的动作。<br>　　<br>　　“你……”立希猛地睁大眼，不满地瞪着海铃，像是在无声地控诉。<br>　　<br>　　海铃恶劣地反瞪回去：“嗯？”<br>　　<br>　　立希咬着唇，终于忍不住主动向前凑近，整个人紧紧贴住海铃，狠狠地吻上海铃的唇。海铃满意地回吻着爱人，手指猛然加快了速度，大拇指狠狠碾过那颗娇嫩的花蕊。立希攀着海铃的肩膀，喘息破碎，甬道骤然收紧，彻底沉溺在攀登巅峰的快感中。<br>　　<br>　　海铃轻轻抱住立希，唇瓣贴着立希的额角，用舌尖为爱人舔去细汗。<br>　　<br>　　待立希的呼吸稍微平复后，海铃低头吻了吻她的嘴角，嗓音带着亲密后独有的微哑：“要再来一次吗？”<br>　　<br>　　立希喘了口气，仍然有些许疲惫：“去卧室。”<br>　　<br>　　海铃顺势将立希打横抱起，往卧室走去。她小心翼翼地放下立希，手还没来得及抽开，立希便忽然伸手扣住她的手腕，以迅雷不及掩耳之势猛一翻身，直接将她压在了床上。海铃的后背撞上柔软的床垫，眼底闪过一丝迷茫。<br>　　<br>　　“换我。”立希咬着牙，呼吸微乱地盯着她，“你以为你能一直压着我？”<br>　　<br>　　海铃一怔，随即笑了：“哦？原来你这么不甘心？”<br>　　<br>　　立希没回答，只是眯起眼睛，目光落在海铃光裸的锁骨上，随即缓缓俯下身，唇齿轻轻舔舐，一点点在她白皙的皮肤上留下暧昧的痕迹。<br>　　<br>　　海铃的喉咙里轻轻溢出一丝呻吟，双手下意识地想要抬起，可立希的手却抢先一步按住她的肩膀，让她彻底陷在床垫里。<br>　　<br>　　海铃蹙眉，目光落在立希受伤的右手上，担忧地伸手碰了碰：“你用左手？”<br>　　<br>　　“当然。”立希垂眸看了她一眼，“即使是左手，伺候你也绰绰有余。”她的左手缓缓下滑，手指贴上海铃的小腹，沿着大腿根的方向游移，最后在阴阜附近不停地打着转，没一下都带着某种无声的挑逗。<br>　　<br>　　立希的左手没有右手来得那么熟练，动作比平时稍微生涩一点，像是缺乏某种控制力。可正因如此，她的抚慰带着某种不确定感，海铃的神经都跟着紧绷起来。<br>　　<br>　　“立希……慢、慢点……”海铃的呼吸有些紊乱，眼尾隐隐泛着红。<br>　　<br>　　可立希根本不打算听她的：“你刚刚可没对我这么温柔。”她的语气带着一点恶劣的报复，手指顺势捅进了那个渐渐湿润的洞穴。<br>　　<br>　　海铃咬着下唇，呼吸变得越来越快：“等……停一下！”她的嗓音已经带上了一点细微的颤音。<br>　　<br>　　立希仿佛没听到海铃的话，手指突然加大力度，狠狠地刮过海铃的敏感点。<br>　　<br>　　“嗯啊……！”海铃的喘息瞬间变得破碎起来，大腿不受控制地不停抽动。<br>　　<br>　　而立希的左手像是故意一样，一会儿重一些，一会儿又放轻一点，时轻时重，完全没有固定的节奏。每一下都是无序的冲击，令人猝不及防，又让人产生一股强烈的期待感，期待下一秒就会迎来更猛烈的冲撞。海铃根本无法适应，也无法掌控自己的反应。这种不规律的快感让她变得更加敏感，甚至比平时更快攀上顶点。<br>　　<br>　　海铃的身体开始不自觉地跟随立希的节奏摆动，整个人都被裹挟进了这股难以预测的刺激感之中。她的脑袋空白了一瞬，意识像是飘离了身体，只能感觉到快感在一波波攀升，将她推向彻底的失控。她咬着下唇，不愿意让自己发出太大的声音，可喉咙里溢出的喘声根本压制不住。<br>　　<br>　　立希俯身贴近她：“是不是比平时更舒服？”<br>　　<br>　　海铃不想承认，可身下的床单早已变得湿濡，分不清究竟是爱液还是汗水，连空气里都弥漫着暧昧的潮湿气息。她的指尖死死扣着床单，几乎要抓出痕迹。<br>　　<br>　　立希没有停下，反而更加用力地压着海铃的敏感点捻弄，拇指指甲配合着轻轻刮过挺立起来的花蕊。<br>　　<br>　　“……呃啊……立希……！”海铃像是终于撑不住了，小腹猛地绷紧。立希清晰地感觉到手指被一股温热的液体浸湿，每一次抽离都会带出一些黏腻的水液。水液沿着她的指缝不断滴落到床单上，显得格外淫靡。<br>　　<br>　　立希瞳孔微缩，惊讶地看着海铃完全失控的模样，随后眯起眼，心底某种隐秘的满足感被填满。她缓缓将手指抽离，甬道里的淫液终于失去阻塞，一股脑地喷洒出来。海铃的喘息断断续续，像是被掏空了一样，整个人软在立希怀里。立希紧紧抱住海铃，仿佛要将海铃嵌进自己体内一样不愿撒手。她俯身吻住海铃的嘴角，细细舔舐，温柔中带着一点霸道的占有欲。<br>　　<br>　　<br>　　<br>3.<br>　　不知过了多久，立希终于松开海铃。她轻轻抚摸着海铃的背，像是在安抚受惊的小猫。<br>　　<br>　　海铃的呼吸还没完全平稳，胸口轻微起伏着，额角沾着一层薄汗，仍旧一副怒气冲冲的样子：“……我讨厌你。”<br>　　<br>　　立希的手掌缓缓地在她的背上轻轻拍打着：“嗯。”<br>　　<br>　　房间里陷入一片静谧，只剩下两人浅浅的喘息声，空气中的暧昧气息始终挥之不去。<br>　　<br>　　过了一会儿，立希轻轻地笑了一下，指尖漫不经心地绕着海铃的发丝玩弄，声音带着一点慵懒的沙哑：“……笨蛋，刚刚那些话，是我在气头上才说的，不是真心的。”<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，抬起头，一脸无辜地看着她，嘴唇轻轻地咬着，像是在消化她的话：“你到底什么意思？”<br>　　<br>　　立希盯着她，眼神里带着一点戏谑，又带着一点无奈的宠溺：“我就是知道你肯定会为了我放弃巡演，所以才不想告诉你。”<br>　　<br>　　海铃怔了一下，眼底的情绪翻涌，随即皱起眉，语气里夹杂着点委屈：“你——”<br>　　<br>　　“我不想你因为担心我而不能好好演出。”立希打断她，耐心地向爱人解释。<br>　　<br>　　海铃的心狠狠一揪，鼻尖发酸，所有的埋怨和怒气在这一刻都消失了。但她还是忍不住俯下身，咬了下立希的肩膀，轻轻地，一点牙印都没留下。<br>　　<br>　　“唔……”立希微微皱眉，但没推开她，<br>　　<br>　　海铃语气闷闷的：“以后……不许再骗我了。”<br>　　<br>　　立希叹了口气，像是认输了似的：“嗯……”<br>　　<br>　　下一秒，海铃一下子从立希怀里钻了出来，趁着立希没防备，在她的唇角落下一个蜻蜓点水般的吻，然后像八爪鱼一样缠了上来，胳膊抱住她的腰，腿勾在她身上，整个身体都贴了过去。<br>　　<br>　　立希嫌弃地皱了皱眉：“放手。”<br>　　<br>　　可海铃只是耍无赖般地摇了摇头：“不要，不听，我睡着了。”<br>　　<br>　　立希低头看着胡搅蛮缠的爱人，最后无奈地叹了口气，低笑了一声，伸手抱紧了她，任由海铃黏着自己不放。<br>　　<br>END.<br>　　<br>　　<br>小剧场：<br>　　Ave Mujica剩下四人愉快地享受着TGW集团赞助的米其林三星、总统套房、迈巴赫包车等顶级奢华服务，玩得不亦乐乎。<br>　　<br>　　喵梦：海子不能和我们一起团建，好遗憾哦！<br>　　<br>　　海铃：并非遗憾，做了个爽！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
