<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>【希海】不想骑龙的骑士不是好的龙骑士</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%AA%91%E9%BE%99%E7%9A%84%E9%AA%91%E5%A3%AB%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%BE%99%E9%AA%91%E5%A3%AB/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E4%B8%8D%E6%83%B3%E9%AA%91%E9%BE%99%E7%9A%84%E9%AA%91%E5%A3%AB%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E9%BE%99%E9%AA%91%E5%A3%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*互关点梗，西幻pa，龙希x龙骑士海<br>*作者不太会写西幻，你们让让她好吗好的<br><br><br><br>00.<br>　　八幡海铃是母鸡卡帝国唯一的龙骑士。你问为什么是唯一？哦，因为整个母鸡卡帝国境内压根就没有龙。<br><br><br><br>01.<br>　　“所以，八幡小姐，我希望你能前往这是我去大陆讨伐巨龙。”母鸡卡帝国新登基的女王丰川祥子此时端坐在大殿上，她正在召唤全帝国最英勇、忠诚的骑士之一海铃骑士。原因无他，女王一上任就发现国库亏空、财政赤字。而众所周知，龙有囤积财宝的习性，金银珠宝堆得跟山一样，财产富可敌国。只要能打下一只龙，搬空它的窝，母鸡卡帝国就有救了。<br>　　<br>　　女王这头算盘打得啪啪响，却忽略了一些现实问题。<br>　　<br>　　海铃面无表情，内心早已翻江倒海：打龙？我吗？沉默片刻后，她开口道：“陛下，恕我直言，其实我并没有驭龙的经验。”<br>　　<br>　　“可是你是帝国唯一的龙骑士。”<br>　　<br>　　“呃……”海铃一时无言以对：她当初只是看没人反对，就自己往履历表上写了龙骑士这个职业。要知道，龙骑士每个月的工资比普通骑士要多10个银币呢！反正全帝国都没见过龙，更别说骑上去了，她装个逼又不犯法。谁知道新任女王竟然当真了？！还要她去打龙？！疯了吧？？？<br>　　<br>　　在提出种种无效抗议之后，八幡海铃终究还是加入了这场讨伐龙的冒险。她被人美“心善”的女王赐予了相当“丰厚”的资金和三名看上去十分“靠谱”的队友。<br>　　<br>　　“陛下……这五枚金币是一天的补贴还是……？”<br>　　<br>　　“全程哦。”祥子女王微笑着回答。<br>　　<br>　　海铃转头就想叛国，被侍卫一把推回殿中。<br>　　<br>　　于是，草台班子组建完毕，屠龙小队正式启程，前往遥远的这是我去大陆。<br><br><br><br>02.<br>　　出发第三天，小队就遭遇了意外。她们误入了狼人的聚居地。<br>　　<br>　　“咕噜。”<br>　　<br>　　“小海铃，是你的肚子在叫吗？”三角初华眨巴着双眼看向海铃。<br>　　<br>　　“不是。”海铃面无表情地拔剑，“是狼的肚子在叫。”<br>　　<br>　　“诶——？！”<br>　　<br>　　下一秒，十几只通体灰白、眼泛绿光的狼从草丛间窜出，迅速将她们包围。<br>　　<br>　　“战斗准备！”海铃喝道，“若叶小姐，你打头阵！”<br>　　<br>　　“好。”若叶睦点头，随后一个箭步冲入狼群之中。只见她从背后拔出那柄几乎快和她人差不多高的剑，一记重斩横扫四方，干净利落地劈翻三匹狼。接着，她往后一跃，左手高高举起，口中念起咒文，释放出一枚火球。<br>　　<br>　　“哦哦！”祐天寺若麦兴奋得两眼放光，“物理和魔法攻击双修，果然是帝国最强的魔剑士之一啊！”<br>　　<br>　　然而下一秒，那枚火球在空中炸成了一朵诡异的蘑菇云，砸在了施法者本人身上。<br>　　<br>　　“呃……”若麦沉默了。<br>　　<br>　　睦倒在原地，衣角被烧成焦黑色。<br>　　<br>　　“抱歉。”睦躺在地上气若游丝，“抗魔形态……切换不出……”<br>　　<br>　　海铃抓狂了：“你到底是抗魔还是抗物啊？！”<br>　　<br>　　“不能……同时。”睦挣扎着抬头，“要么……攻魔抗魔，要么……攻物抗物。”<br>　　<br>　　好在此时，若麦快速接手了战局。她伸出右手往树林深处一指，无数藤蔓随即从地面破土而出，瞬间将数匹狼缠成了五花大绑。<br>　　<br>　　海铃见状，立刻加入战场，几个飞踹解决掉最后的敌人，然后满身狼毛地跌坐在地上，长舒一口气。休息片刻后，她转头望向若麦：“祐天寺小姐，是德鲁伊？”<br>　　<br>　　“嗯，我能操控植物，变形术……也会一点。”<br>　　<br>　　“变形术？你能变成什么？”<br>　　<br>　　“各种动物之类的。”<br>　　<br>　　“那太好了！可以变成熊、鹰、狼这种擅长战斗的吗？”<br>　　<br>　　“……目前只稳定掌握了一种形态。”<br>　　<br>　　“哪种？”<br>　　<br>　　若麦往后退了一步，一团淡紫色的光芒随即炸开。光芒散去后，一只小猫跃上了海铃的肩膀。<br>　　<br>　　海铃沉默了几秒，然后摇了摇头：“怎么是个战五渣……”<br>　　<br>　　若麦亮出爪子，威胁般对着海铃挥了挥。<br><br><br><br>03.<br>　　队伍安营扎寨后，四人围坐在火堆旁，取出仅剩的干粮分食。夜风将帐篷吹得呼呼作响，篝火摇摇欲坠，气氛一时有些沉默。<br>　　<br>　　初华拍了拍手，率先打破寂静：“嘛，这时候就该轮到吟游诗人登场了！”<br>　　<br>　　“小祥……女王陛下曾经说过，我的歌声能让人忘却一切烦恼。”说罢，她从背后的琴盒中抽出琴，准备给大家露一手。<br>　　<br>　　初华的歌声像一阵温柔的风一样抚过每个人的耳畔，若麦的猫耳随着节奏轻轻抖动，睦不自觉闭上了双眼，海铃伸出手在空中打拍子。<br>　　<br>　　半晌，曲毕，掌声响起。<br>　　<br>　　“……好听。”睦面无表情地说。<br>　　<br>　　然而总有人煞风景。<br>　　<br>　　若麦眯着眼感慨：“女王陛下真会哄人。喵梦亲什么烦恼也没忘记呢！”<br>　　<br>　　海铃深吸一口气，把最后一口饼干咽下去，露出一个勉强的笑容，赞同了若麦的观点：“确实。”<br>　　<br>　　初华愣住：“诶？！”<br>　　<br>　　海铃站起身，背对众人，双手交握抵在身后，衣角被风吹得猎猎作响，语重心长地说道：“三角小姐，世界上有些烦恼是无法被忘却的，比如：钱包空空如也。哦对了，忘了告诉你们，我们已经把所有金币花光了，接下来只能饿肚子了。”<br>　　<br>　　嗯，她们的旅程才刚刚开始，而她们的钱包已经抵达终点。<br><br><br><br>04.<br>　　海铃提议若麦变成猫去大街上喵两声，也许会有好心人给她们打赏——当然被若麦否决了。<br>　　<br>　　沉默了许久的睦默默举手：“打工？”<br>　　<br>　　于是第二天，屠龙小队前往镇上打工。<br>　　<br>　　睦应聘成为了剑术培训班的陪练，一出招就把学生砍倒了，即使她态度良好地不停道歉，还是被老板劝退了；若麦加入了一个当地的马戏团，变身成猫和团里的动物们打成一片，老板以为她旷工，一分钱工资也没结给她；初华试图靠唱歌在街头卖艺，结果被城管以扰民为由赶跑了；至于海铃，好吧，她根本没去找工作，而是站在甜品店门口，盯着橱窗里五彩斑斓的马卡龙看了半个小时，看着看着眼角和嘴角同时流出了泪水。<br>　　<br>　　傍晚，四人再次聚在镇外的树荫下，一合计发现兜里比昨天还干净。<br>　　<br>　　海铃心想：唉，这是什么队伍啊？明明是去讨伐龙的，结果先被贫穷讨伐了。她越想越气，抬手狠狠一拳砸在身旁的树干上——冒牌龙骑士别的能力没有，倒是练就了一身蛮力。<br>　　<br>　　只听一声闷响，那棵足有两人合抱粗的树先是晃荡了一下，然后轰然倒下。<br>　　<br>　　初华、睦、若麦同时转头看向海铃，脸上分明写着“这是在做什么？”。<br><br><br><br>05.<br>　　轰隆隆。<br>　　<br>　　正在树林深处熟睡的椎名立希被不明的震动惊醒。她不满地翻了个身，尾巴扫了一下地面，然后下意识收了收翅膀，把自己裹得更紧一点，试图再睡回去。可是天不遂龙愿，她的睡意已经消失得一干二净。下一秒，紫光一闪，庞大的龙影迅速收拢，化作人形。立希径直朝震动传来的方向走去，表情带着明显的愠怒。她倒要看看，是谁在这里砍树，扰龙清梦。<br>　　<br>　　拨开灌木丛的一瞬，她终于与罪魁祸首四目相对，映入眼帘的是一双漂亮得像宝石一样的眼睛，浓郁的绿色中带着点点光亮，美得好似品相极佳的磷灰石，是漂亮到值得拿来收藏的那种。<br>　　<br>　　哦，对了，收集宝物是刻在龙基因里的本能，所以立希的大脑短暂地宕机了一秒倒也不奇怪。<br><br><br><br>06.<br>　　与突然出现的陌生少女对视的海铃怔住了。对方站在倒下的树影前，深棕色的长发顺滑地垂落，左眼下方点着一颗浅浅的泪痣，一双紫色的眼眸仿佛会说话一样，眉头微微拧着，带着点尚未消散的怒意，反而让那张脸显得更加美得不可方物。<br>　　<br>　　海铃呼吸一滞：她美得不真实。<br><br><br><br>07.<br>　　“是你们在砍树吗？”立希的语气中满是责备。<br>　　<br>　　海铃的脸上挂起一个略显心虚的笑容。“我只是……呃，想靠着树站一下。”她瞥了瞥地上的树，“没想到它自己倒了，哈哈哈。”<br>　　<br>　　立希“哈？”了一声，一副“你当我是傻子吗？”的表情。<br>　　<br>　　气氛骤然紧张。<br>　　<br>　　初华赶紧插到两人中间，双手合十：“你们不要吵了啦！海铃她真的不是故意的！”<br>　　<br>　　一旁的海铃立刻点了点头，瞪大了双眼，越过调停人初华，可怜巴巴地望向立希。<br>　　<br>　　立希盯着海铃看了几秒，然后轻哼一声，摆了摆手，阴沉的面色终于褪去，语气也稍微缓和了些：“你们……是什么人？”<br>　　<br>　　屠龙小队彼此交换了一个眼神。<br>　　<br>　　“我们是冒险者，正准备前往这是我去大陆。”<br>　　<br>　　“但是……我们把钱花光了。”海铃耸了下肩。<br><br><br><br>08.<br>　　椎名立希，刚成年不久的龙。这是她第一次离开这是我去大陆，美其名曰修行，实则是偷跑出门收集人类世界的宝藏。她之前从没和人类打过交道，对人类世界的一切都充满了好奇。临行前，她去找了她最懂人类的朋友——狼人千早爱音。<br>　　<br>　　爱音意味深长地拍拍立希的肩膀：“人类很好懂啦，想收服他们很简单：爆金币。你给的钱越多，他们就越听你的话。”<br>　　<br>　　立希深以为然，牢记于心。<br>　　<br>　　而此时此刻，她看着眼前这几个穷得叮当响的人类，忽然意识到，这是个绝佳的机会。<br>　　<br>　　“我就是这是我去人，正好要回家，所以……我们是顺路的。我在想——”<br>　　<br>　　她从背包里取出一个沉甸甸的钱袋，轻轻一抖，金币就发出了“哗啦啦”的响声。<br>　　<br>　　“我可以提供旅费、食物、住宿、装备，只要你们愿意带上我一起。”<br><br><br><br>09.<br>　　屠龙小队窃窃私语。<br>　　<br>　　“她出手这么阔绰，身份肯定不一般。”初华低声说。<br>　　<br>　　“她不会是什么贵族千金吧？”若麦皱眉。<br>　　<br>　　海铃点头：“她很漂亮。”<br>　　<br>　　“？？？”众人向海铃投去疑惑的眼神。<br>　　<br>　　“漂亮的人，再坏也坏不到哪里去。”海铃神色十分认真，“这就是我的善恶观。”<br>　　<br>　　众人的眼神从疑惑变成了鄙夷。<br>　　<br>　　最终，屠龙小队接受了立希的提议——主要是拗不过八幡海铃。<br>　　<br>　　海铃微笑着向立希伸出手：“欢迎你加入我们的屠……呃，观光兼冒险小队。”<br>　　<br>　　立希轻轻握住海铃的手，心想：爱音果然是对的！圣爱音！<br><br><br><br>10.<br>　　自从立希加入队伍，屠龙小队就彻底陷入了被资本宠坏的堕落生活：她们不再风餐露宿，而是住进了最贵的旅馆，每晚都可以窝进柔软的大床中，累了可以去泡澡放松，干粮对半掰的日子一去不复返，每到一个新的城市，海铃都会雷达全开，四处打听哪里有好吃的，然后带着众人一起杀过去大快朵颐。<br>　　<br>　　于是，队伍的例行日程从调查龙的情报变成了：睡觉——起床——赶路——等海铃查吃饭情报——跟着海铃吃饭——睡觉前讨论明天吃什么。<br><br><br>　<br>11.<br>　　“老板，再加一份炒面。要加荷包蛋。”海铃一边咽下最后一根面条，一边加了第三份炒面。<br>　　<br>　　坐在她对面的立希悄悄看了眼海铃，眼神中带着一点点担忧。自从加入小队以来，她就发现这个叫海铃的女生对“吃”有着非比寻常的执着，然而后者惊人的食量总是让她有点担心。姐姐说过，吃太多会变重，就会飞得慢，但吃太少又会没力气，会飞不动，所以要适量地吃东西。虽然不知道人类是什么情况，但大抵也大差不差吧？思及此，立希好看的眉毛拧紧了。<br>　　<br>　　然后，她突然意识到：我为什么要担心一个认识还不到十天的人类？好吧，她不得不承认，在过去这几天的相处中，海铃确实是对她最友善的一个。海铃是第一个主动跟她搭话的人，还经常塞给她一种外包装上印着某种可爱黑白生物的饮料——虽然是用她的钱买的。为什么海铃对她这么热情呢？她回忆起了临行前爱音说过的那句话，于是得出了一个结论：因为我给她钱花，所以她喜欢我。这个发现让立希颇为得意——看嘛，和人类相处简直易如反掌。<br>　　<br>　　不过，很快她又蹙起了眉头。那其他人呢？为什么她们就没有对她这么热情？立希悄悄瞄了一眼另外三人：睦已经吃完，把筷子搁在一旁；初华撑着脸在转勺子；若麦变成猫趴在桌子上，用尾巴轻拍着空空如也的杯子。立希认真地思考了一下，很快得出了第二个结论：哦，因为她们不爱吃饭，所以钱收买不了她们的心，只能收买到那个爱吃饭的海铃。<br>　　<br>　　龙的逻辑相当自洽，立希满意地收回目光，然后继续担心她目前唯一的拥趸——海铃把自己吃垮了：“海铃，不要吃这么多。对身体不好。”<br>　　<br>　　海铃摆了摆手，示意立希不用担心：“没关系，我是吃不胖体质。”说完，她又豪迈地吸溜了一大口炒面，配上流心荷包蛋，随即露出了满足的表情：“好吃！这在我吃过的炒面里能排第二！”<br>　　<br>　　“哦？”立希好奇道，“那第一是哪个？”<br>　　<br>　　海铃咬着筷子，眼角不经意地弯起：“我妈妈做的，她做的炒面里有种……幸福的感觉！”<br>　　<br>　　“幸福？”立希皱了皱眉。这个词，她只从人类口中听说过，所以并不清楚它的含义。<br>　　<br>　　立希默默将“幸福”一词记在心中。<br><br><br><br>12.<br>　　晚上，立希翻开了足足有半人高的魔法书，可她翻遍了整本书都没找到和幸福有关的魔法。<br>　　<br>　　“为什么会没有？”立希喃喃自语。难道说，“幸福”是一种人类专有的魔法？那么要怎样才能施展幸福的魔法呢？她越想越困惑，但也越发好奇。在百思不得其解后，立希选择放弃。她合上魔法书，关灯，上床，睡觉。<br>　　<br>　　就在她快要睡着时，海铃笑意盈盈的脸庞隐约浮现在她脑海中。<br><br><br><br>13.<br>　　第二天，海铃带立希去买了两盒熊猫奶冻。她利落地从商贩手中接过奶冻，顺手从立希腰间的钱袋里抓了一把铜币付给小贩，动作流畅得仿佛那是她自己的钱。<br>　　<br>　　“喏，请你喝的。”海铃将奶冻塞入立希手中。<br>　　<br>　　“明明是用我的钱买的吧……”立希无奈地接过奶冻。<br>　　<br>　　“是这样没错，但我是真心想请你喝的！”<br>　　<br>　　哈？这什么鬼逻辑？龙不是很懂。龙选择沉默。<br>　　<br>　　一人一龙安静地喝了会儿奶冻后，立希轻声开口，将困扰了自己一整晚的疑问抛出：“海铃，幸福究竟是什么？”<br>　　<br>　　“你怎么突然问这个？”海铃一愣，她咬着吸管，含糊不清地说，“我也不知道怎么解释。就是……一想到某件事，就会觉得心里暖暖的，情不自禁地露出笑容，然后……隐隐约约地期待这件事快点再次发生。”<br>　　<br>　　立希静静地听着，没有意识到自己手中的奶冻盒子正因为逐渐收紧的指节而变形。她思考了良久，然后用力点了点头：“我知道了。”<br>　　<br>　　她知道了，原来幸福并不是某种高深的魔法，也不需要什么复杂的仪式和法阵。幸福就是此刻——是天朗气清，是手里这盒印着黑白生物的奶冻，是面前这个笑起来很可爱的人类，是和海铃一起喝奶冻的这个瞬间。<br>　　<br>　　她轻轻抿了一口奶冻，怎么好像更甜了一点？原来，幸福是这么简单的事吗？<br>　　<br>　　“海铃。”<br>　　<br>　　“嗯？”<br>　　<br>　　“明天还能请我喝奶冻吗？”<br>　　<br>　　“好呀。”<br><br><br><br>14.<br>　　在将近一个月的长途跋涉后，队伍正式踏上这是我去大陆的土地。按理说，她们应该马上投入紧张的调查工作，去打听龙族的据点在哪里，尽可能多地收集情报，规划作战计划，然而……<br>　　<br>　　“累……休息?”<br>　　<br>　　“喵梦亲听说这附近有温泉，想去！”<br>　　<br>　　“我们不如先……自由活动几天？还可以顺便打听情报。”初华倒是还惦记着任务，但只有一点，也不多。<br>　　<br>　　于是整个小队心照不宣地摆烂了，表面上说得好好的，要分头打探情报，实际上全员一副先玩爽了再说的架势。某种程度上，这也不能怪她们，毕竟跟着立希好吃好喝过了一段时间，已经很难把放松了的神经重新绷紧了，甚至生出了“这龙真的非打不可吗？”的微妙想法。<br>　　<br>　　总之，第二天一早，四人一哄而散，各奔东西。<br><br><br>　<br>15.<br>　　你们四个继续不务正业，祥子女王在遥远的母鸡卡帝国失望地看着你们，一点也不难过。<br><br><br><br>16.<br>　　立希收拾了一下包袱，正准备独自出门探索这个对她而言也无比新奇的城市。她是土生土长的这是我去人没错，但龙族多数都栖息在偏远的山脉深处，生活极为自给自足，城市这类人类聚集的地方，她平时极少踏足。<br>　　<br>　　正当立希准备出门时，门被敲了两下。她走过去打开门，发现来人是海铃，怀里还揣着两盒奶冻。<br>　　<br>　　“你要出门？”海铃看了立希一眼。<br>　　<br>　　“嗯。”<br>　　<br>　　“正好，我也打算逛逛。要不要一起？”<br>　　<br>　　立希愣了一下，没说话。<br>　　<br>　　“啊，不想也没关系，我就随口一问——”<br>　　<br>　　“可以。”立希打断了海铃。<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，然后脸上逐渐扬起抑制不住的笑容。她伸出手，想牵住立希一起走。<br>　　<br>　　就在两人的手指快要触碰上的一瞬间，立希猛然感觉有什么东西像电流一样从指尖划过，下意识地将手收了回来。<br>　　<br>　　海铃一怔，低头看了眼自己的手，又抬起头看向立希，神色顿时有些窘迫。<br>　　<br>　　“啊，抱歉，是我越界了。”海铃小声嘟囔了一句，正准备把手收回，却被立希猛地反握住了。<br>　　<br>　　“走吗？”立希晃了晃两人交缠的手。<br>　　<br>　　海铃像是被施了定身术一样愣了好几秒，回过神来才红着脸点头：“啊啊……走的走的！”<br>　　<br>　　两人从旅馆出来后，漫无目的地顺着人群走，边走边喝奶冻。<br>　　<br>　　走着走着，立希偏头望向身边的人：“海铃，你有想去的地方吗？”<br>　　<br>　　“嗯？没特别想去哪，随便走走看看就好。”<br>　　<br>　　立希有点生气地谴责道：“你邀请我出来约会，居然没有做任何规划吗？你不觉得这很不负责任吗？”<br>　　<br>　　海铃差点被呛到：“等一下！你说我邀请你约、约会？！”<br>　　<br>　　“嗯。”立希点点头，“你来敲我门的。邀请我一起出来。”<br>　　<br>　　“……这叫约朋友一起出门啦！不是你说的那种什么‘约会’……”<br>　　<br>　　“不是‘约会’吗？”立希歪了歪头，“我在漫画书上看到的，两个人类一起出去玩就是约会。”<br>　　<br>　　“你都看的什么漫画啊……”海铃无语。<br>　　<br>　　“哦，我们那儿最近很流行看一群异世界少女一起玩音乐的漫画。”立希思索片刻后答道，然后理直气壮地反问，“我和你现在难道不是在约会吗？”<br>　　<br>　　海铃被她说得哭笑不得，最后只得笑着点头：“是是，是在约会。不过，我是很尊敬对方的人，所以还是想让你挑个你喜欢的地方。”<br>　　<br>　　立希思考了两秒，忽然眼睛一亮：“那……我倒是听说过一个地方。”<br>　　<br>　　“嗯？”<br>　　<br>　　“邻居家的野猫经常去她奶奶开的店里吃抹茶巴菲，听说味道非常好。而且那家店主要是吟游诗人聚集表演的地方，好像会很有意思。”<br>　　<br>　　“听起来不错！你带路吧。”海铃完全没有去追问为什么邻居家的野猫会喜欢吃抹茶巴菲，毕竟这里是魔法世界，区区一只爱吃甜品的猫，实在是算不得什么奇闻。<br><br><br>　<br>17.<br>　　RiNG开在街角，招牌十分醒目，一推门进入就能听到隐隐的歌声。今天店里人不算多，两人很快找了个靠窗的位置坐下。海铃扫了一眼菜单，发现菜品品类相当丰富，但她的目光还是第一时间锁定在那行“招牌抹茶巴菲”上。她举手招呼服务员，打算点两杯抹茶巴菲，却被立希拦下了。<br>　　<br>　　“先点一个吧。要是不好吃，你可能会怪我。”<br>　　<br>　　海铃努了努嘴：“你怎么把我想得这么坏？不过……你说得也有道理，我们可以先点一杯尝尝味道，如果不错再追加。”<br>　　<br>　　抹茶巴菲做起来并不复杂，所以很快就被端到了两人面前，绿色的抹茶蛋糕与白色的奶油层层交叠，最顶上是一个冰淇淋球，上面还插了一小片饼干，看起来相当精致。海铃迫不及待地用甜品勺舀起最上层的一口，连同一点奶油一块儿送进嘴里。<br>　　<br>　　立希看向海铃，有点期待地问：“好吃吗？”<br>　　<br>　　“唔，还不错。”海铃转手把勺子递到了立希面前，“你也尝尝看。”<br>　　<br>　　立希接过勺子，盯着上面还残留着的海铃的唇印，有片刻失神。她犹豫了两秒，但最后还是舀起一口巴菲放进嘴里，然后轻轻点了点头：“确实好吃！”<br>　　<br>　　两人就这么你一勺、我一勺地轮流吃起来，也不说话，一时间只能听到勺子轻轻碰撞杯壁的清脆声响。每一次交换勺子时，指尖不经意地掠过彼此的掌心，空气里都仿佛带上了一点说不清道不明的意味。<br>　　<br>　　然而好景不长，不知是抹茶巴菲太好吃了还是某人故意的，海铃突然连着往自己嘴里送了三勺，吃得飞快，丝毫没有要分给立希的意思。<br>　　<br>　　立希气得鼓起脸颊：“喂！你也太贪心了吧？！”<br>　　<br>　　“谁让你刚刚挖了那么大一口？我要补偿自己。”海铃一脸坏笑。<br>　　<br>　　立希不干了，气鼓鼓地伸手去抢勺子，却被海铃轻松躲开。立希越急，海铃躲得越快，动作灵巧得像个猴。<br>　　<br>　　“你再不让我吃，我就——”话还没说完，立希突然向前一扑，精准截住了海铃正要送进嘴里的那一勺，毫不犹豫地一口吞下。<br>　　<br>　　海铃愣了一秒，然后一脸嫌弃地责备起立希来：“你就不能让服务员再给你拿一把勺子吗？”<br>　　<br>　　立希单手叉腰，不服气地说：“我觉得从别人嘴下抢来的食物更好吃。而且等服务员拿来，你早就吃完了吧？”<br>　　<br>　　就在两人拌嘴时，一团毛茸茸的白影从不远处窜了过来，“啪叽”一下把自己摔在了她们的桌上，直把立希吓得手一抖，差点把巴菲打翻。<br>　　<br>　　“野猫？！”立希难以置信地瞪大了双眼。她一眼就认出了眼前这只大喇喇踩在桌面上的白色小猫正是邻居——要乐奈。<br>　　<br>　　“下去！”立希压低声音朝猫咪喝道。<br>　　<br>　　但乐奈完全不理立希，一对圆溜溜的异色瞳直勾勾地盯着抹茶巴菲看，看起来口水都快滴下来了。<br>　　<br>　　“乐奈，不要给小立希添麻烦。”话音刚落，一位气质温婉的女生走了过来，微笑着将乐奈一把抱起。来人穿着一身藏蓝色的魔法袍，尖尖的耳朵从发间微微探出，象征着她精灵族的身份。她看了立希一眼：“呐，小立希，好久不见。”<br>　　<br>　　立希顿了一下，眨巴着眼睛：“素世，你怎么也在这？”眼前这位也是立希在魔法森林的邻居——长崎素世。<br>　　<br>　　“我本来就是这家店的常客啊。”素世随手拉过一把椅子坐下，“你这次跑得也太远了，你家人都快急疯了。尤其是你母亲，甚至想过要发动全族的力量把你抓回家。”<br>　　<br>　　立希缩了缩脖子，有点心虚。<br>　　<br>　　“还好你姐姐劝住了，说你只是小小的修行，不至于出什么事。你快点回去，老实认个错就行了。你知道的，你爸妈吃软不吃硬。”<br>　　<br>　　“知道啦，知道啦……”立希低声嘀咕。<br>　　<br>　　素世一边撸猫一边抬眸，看向坐在身侧的海铃：“这位是？”<br>　　<br>　　“这是海铃，我们正在约会。”立希往平静的水面掷了一枚鱼雷。<br>　　<br>　　“噗——！”海铃差点一口巴菲喷出来，赶紧捂住立希的嘴。<br>　　<br>　　然而为时已晚。素世眨了眨眼，若有所思：“原来如此。”<br>　　<br>　　素世默默捏了把汗，庆幸自己刚才没有把立希家人打算给她安排相亲的事说出口，不然现在的场面估计有够混乱的。不过，身为龙族的世交，出于责任心，她决定对海铃进行一个简单的人口调查：“海铃小姐，很高兴认识你。听你的口音不像是这是我去人？”<br>　　<br>　　“我来自母鸡卡帝国。”海铃微笑，以示友好。<br>　　<br>　　“哦？母鸡卡帝国。”素世意味深长地应了一声，“我听说你们前任女王前不久去世了，新女王是……丰川祥子？”<br>　　<br>　　“是的。”<br>　　<br>　　“呵。”素世冷笑了一声。<br>　　<br>　　气氛顿时有点微妙，海铃莫名感到一股压力。她放下手中的甜品勺，挺直了脊背。<br>　　<br>　　立希看了两人一眼，开口解释：“素世是精灵，她一向对人类有戒心。母鸡卡帝国的主要人口是人类，所以她对你们国家的人……你别往心里去。”<br>　　<br>　　海铃干笑：“哈哈。理解。”<br>　　<br>　　素世没有否认立希这个解释，只是抬手轻轻抚摸乐奈的背。小猫舒服得发出“咕噜咕噜”的叫声。海铃见状，伸手想去摸摸小猫脑袋，却被乐奈轻巧地躲开了。<br>　　<br>　　“野猫不喜欢被摸头。”立希说，然后用手指轻轻挠了挠乐奈的下巴，乐奈随即乖顺地蹭了蹭她的手。<br>　　<br>　　海铃点头，一副“学到了”的样子。<br>　　<br>　　这时，台上的演出开始了。轻柔的竖琴声响起，悠扬的歌声响彻整个RiNG。立希一边随着拍子轻轻敲打桌面，一边不由自主地哼起了旋律。<br>　　<br>　　海铃看着沉浸在音乐中的立希，忍不住笑起来：“立希唱歌很好听。”<br>　　<br>　　立希的耳尖悄悄红了，轻咳一声，谦虚道：“没有吧……很一般……”<br>　　<br>　　“反正我喜欢！”海铃的笑意更深，盯着立希的眼眸中写满了真挚。<br>　　<br>　　立希抬眼，撞进了那片绿色中。两人对视了几秒，然后不约而同地笑了起来，带着点傻气。<br>　　<br>　　活了上千年的精灵族素世看着这一幕，端起茶杯，抿了一口红茶，悠悠叹道：“呵呵……年轻真好……”<br><br><br><br>18.<br>　　屠龙小队来到这是我去大陆已经一周了。在和立希“约会”了整整一周后，海铃终于想起了正事。<br>　　<br>　　“那个，立希，我想问你件事。”<br>　　<br>　　傍晚风大，屋顶空旷，两人并排坐在屋顶，吹着风，一人一瓶奶冻，眺望着远方夕阳的余晖。立希闻言转头看向身边人，发丝被风裹挟着拂过海铃的脸颊。<br>　　<br>　　海铃犹豫着开口：“你知道这是我去大陆哪里比较有机会遇到龙吗？”<br>　　<br>　　立希的眼睛倏地瞪大：难道说……海铃已经察觉到我的身份了？她的心狂跳不止，但仍是强行压下惊诧，故作镇定地反问道：“你问这个做什么？”<br>　　<br>　　海铃有点心虚地移开眼。虽然她们确实是来讨伐龙的，但她知道，龙族在这是我去大陆的地位极高，她万万不敢老实交代自己是来打龙的。<br>　　<br>　　“咳咳，其实，我是龙骑士。”<br>　　<br>　　立希的内心警铃大作：有的龙骑士是屠龙者，以猎杀龙族为生，不少龙族死在了他们手里。这类龙骑士是全龙族的共同敌人。但也有另一类龙骑士，他们与龙缔结契约，以龙为坐骑，视彼此为战斗伙伴。这类骑士和龙族保持着相对友好的关系，有些甚至被龙族接纳、尊敬。那么海铃究竟是其中哪一种？立希悄悄观察起海铃的表情，试图从她那副没心没肺的模样中看出一点端倪。<br>　　<br>　　而海铃似是没有察觉到立希的异样，自顾自地继续说了下去：“你知道的，母鸡卡境内没有龙，所以我只掌握了理论知识，还没有实战经验。我这次来这边，就是想多了解一下龙族的文化。如果能交个朋友，甚至找到一个合适的战斗伙伴，那就太好了！”说完，她还不好意思地挠了挠头。<br>　　<br>　　至此，立希终于松了口气，看向海铃的眼神也柔和了一些：“那你……为什么想成为龙骑士？”<br>　　<br>　　海铃一本正经地说：“我没见过龙，但我听说龙都很漂亮。你想啊，我的脸还算漂亮吧？既然我长得不赖，那我总不能配一头丑丑的坐骑吧？这不符合我的美学。”<br>　　<br>　　立希默默地看了海铃几秒，心里冒出一个念头：这家伙倒是挺有自知之明的。她无语地开口：“这算什么理由……你知道吗？龙也不是都漂亮的。”<br>　　<br>　　“哦，是的是的。”海铃从善如流地点头，目光落在立希身上，语气无比自然地接了下去，“再漂亮肯定也没你漂亮。”<br>　　<br>　　“哈？”立希一愣。<br>　　<br>　　两人之间突然安静了两秒。<br>　　<br>　　微风又起，吹动了立希的发丝，将她微红的耳朵暴露出来。立希羞得差点连人形都维持不住，小声嘟囔道：“你又在胡说八道什么啊……”<br>　　<br>　　“嗯？你说什么？”海铃问。<br>　　<br>　　“没什么。”立希迅速岔开话题，“你问对人了。这是我去的龙族大部分栖息在魔法森林深处的山脉里，我家也在那附近。”<br>　　<br>　　海铃睁大眼睛：“你家在龙的栖息地旁边？！”<br>　　<br>　　立希点头：“嗯。我可以带你去。”<br>　　<br>　　看着海铃期待的眼神，立希的思绪也飞向了魔法森林尽头：到时候，就在那里，把一切告诉海铃吧。告诉她，我愿意成为她的坐骑，成为她的搭档，陪她战斗，陪她看天空尽头的风景。<br>　　<br>　　想象着海铃听到这番话后惊喜不已的模样，立希不自觉地弯起了嘴角。<br><br><br>　<br>19.<br>　　魔法森林位于都城东面的海岛上，隔着一段不算宽的内海，搭乘魔导船的话，只需要半天时间就能抵达。一行五人在港口登上了一艘民用船，船不算豪华，但也不至于简陋，船身稳重，甲板宽敞，正适合中短途航行。<br>　　<br>　　众人登船后稍微休整了一下，很快便凑到一起，在甲板上看海、打牌。海铃一边出牌，把队友们杀了个片甲不留，一边安排起了上岛以后的计划。立希没有加入牌局，而是双手搭在船舷上，望着前方辽阔的海面，似乎有点近乡情怯。<br>　　<br>　　然而很快，平静的海面开始变得奇怪。起初只是浪稍微大了一点，风也略微凉了几分，没人太在意。可不过几分钟的功夫，晴朗的天空被乌云笼罩，光线一寸寸暗了下来。更奇怪的是，海面上不知何时升起了一层浓雾，将前方的视野渐渐吞噬。<br>　　<br>　　“这雾……不太对劲……”初华丢下手牌，神情紧张地站了起来，摆出一副戒备的姿态。<br>　　<br>　　话音未落，整个船身猛地震了一下，一股不明的力量在水下冲撞着船身底部。海水炸开，一道触须状的黑影短暂掠过雾中。<br>　　<br>　　海铃拔剑喊道：“有东西在向我们靠近！”<br>　　<br>　　下一秒，一条巨大的触须猛地从海面上窜起，重重地拍在了甲板上。初华差点被甩下船，若麦及时伸手拉住她，才勉强稳住了她的身形。<br>　　<br>　　“是海妖！”立希瞳孔一缩。<br>　　<br>　　雾气之中，一双暗红色的眼睛浮现在海面之上，仿佛在窥伺着整艘船。下一瞬，四五条触须从船舷两侧缠上桅杆，猛地一拉，船体侧倾，船员们四散而逃，尖叫声此起彼伏。<br>　　<br>　　睦见状，拔剑跃上船舷，一记重击将一根触须斩断。然而紧接着，又有新的触须从水下钻出。<br>　　<br>　　“触须……砍不完。”睦皱眉。<br>　　<br>　　海铃也杀入战圈，手中长剑斩落一道道触须。她身法凌厉，一边保护众人一边策应睦的攻击。但很快她就发现，海妖不只一个。<br>　　<br>　　“有第二只！”立希惊呼，一道巨大的影子从另一侧袭来，触须如蛇信般猛然甩向她。她本能地后退，却仍被劲风逼得睁不开眼。<br>　　<br>　　就在那一瞬间，海铃猛地冲来，直接将立希扑倒在地，用背挡下了那一击。<br>　　<br>　　“嘶……！”触须带着尖钩划破空气，结结实实地抽在海铃的肩膀与背部，撕裂的声音与海铃抑制不住的闷哼同时传来，血点子淅淅沥沥地飞溅到甲板上。<br>　　<br>　　“海铃！”立希发出撕心裂肺的吼叫声。她想翻身查看一下海铃的伤势，然而她此时正被海铃牢牢箍在身下，一时动弹不得。<br>　　<br>　　“立希……你没事吧？”海铃望向立希，勉强对她笑了笑，嘴角挂满鲜血。然而立希还没来得及回答，海铃就彻底晕了过去。<br>　　<br>　　立希的手止不住地颤抖。她小心翼翼地将海铃从自己身上剥离，只见对方的伤口深可见骨，血早已浸透了背部的衣物，触目惊心，肉眼可见的黑色纹路正在沿着海铃的伤口向四周蔓延——这不只是普通的物理伤害，海妖触须上的倒刺带有某种魔法腐蚀。她将海铃轻轻扶坐起来，把后者靠在栏杆上固定好。做好这一切后，立希抬头望向波涛汹涌的海面，眼底翻涌起杀意——她不允许任何人伤害她的东西。<br>　　<br>　　一圈紫光在甲板上轰然炸开，随之而来的是一道高亢的龙吟，一条紫色巨龙自光芒中跃起，展翅冲天，龙翼遮天蔽日，掀起狂风，吹散了浓雾。海妖终于露出真身，两头凶恶的巨兽浮出水面。巨龙猛地俯冲而下，一爪钉入其中一只海妖的脑壳，将其从海面强行拽起，再重重砸向远处的水面，海面炸开，卷起巨浪和血雨。另一只海妖察觉到大势已去，试图逃回水下，然而立希根本不给它机会。巨龙吐息，火焰骤起，海面被点燃，海妖在火光中被龙爪撕碎，残破的躯体化为焦炭，逐渐沉入海底。<br>　　<br>　　海面逐渐恢复平静。<br>　　<br>　　立希收拢龙翼，爪尖踏在甲板上，轻轻俯身。她的身躯因释放了过多魔法能量而摇晃了片刻，在强撑了几秒后，再度化为人形，随后几乎是踉跄着奔回海铃身边。海铃此时仍旧处于昏迷中，气息微弱，脸色苍白得没有一丝血色。<br>　　<br>　　“海铃……你怎么这么傻……”立希小心翼翼地将海铃抱起，然后重新化为龙的姿态，载着奄奄一息的海铃一同冲上云霄。巨大的龙影划破天际，朝着远方的岛屿飞去。<br><br><br><br>20.<br>　　椎名真希昨晚接到妹妹的魔法传讯，说要带几位朋友来家里做客。要知道，立希从小就没什么朋友，只有几个跟她一样迷上某部异世界音乐漫画的邻居偶尔来找她一起玩音乐。而这次，立希竟然主动说要带朋友回来，真希感到由衷的欣慰。为此，她在厨房里忙碌了一整天，把引以为傲的拿手小菜一样不落地摆上了桌。把饭菜备好后，她准备去客厅整理一下。就在此时，大门处传来了一阵巨响，那扇足有十米高的巨型大门被猛地撞开，冷风灌进了室内，夹杂着一丝血腥味。真希条件反射般转头望向门口。<br>　　<br>　　“姐姐——！！！”<br>　　<br>　　真希看清来人后，表情瞬间凝固——只见立希满身血迹，跌跌撞撞地冲了进来。<br>　　<br>　　“立希！你受伤了？！”真希快步冲上前去，声音里带着藏不住的慌张。<br>　　<br>　　“不。不是我。”立希摇头，声音哽咽，“是她……”<br>　　<br>　　真希顺着立希的目光望去，才看清妹妹怀里蜷缩着一位人类少女，整个人血迹斑斑，脸色更是惨白如纸，仿佛下一秒就要停止呼吸。<br>　　<br>　　“这伤口是？”真希蹲下身，迅速扫了一眼女孩背部被撕裂的伤痕，脸色瞬间变了，“是海妖造成的。怎么会伤得这么深……<br>　　<br>　　“如果有高阶牧师在，这种伤还不算致命，能救回来。但是……”真希眉头紧皱，叹了口气，艰难地开口，“牧师们半个月前集体外出修行了，现在都不在岛上……她现在的情况，恐怕撑不到他们回来了。”<br>　　<br>　　听到姐姐下的判断，立希感觉大脑里似乎有什么东西突然断开了。她将视线缓缓移到海铃身上：诶？海铃……要消失了吗？<br>　　<br>　　她的脑海里一下子闪过无数画面。<br>　　<br>　　那个会直言我漂亮的傻瓜，那个会和我抢巴菲的贪吃鬼，那个用我的钱买奶冻请我吃的混蛋，那个不经意间施展出幸福的魔法师……以后，都见不到了吗？<br>　　<br>　　她感觉到有什么滚烫的东西从眼眶中滑落下来，模糊了视野。等她抬手去擦，才后知后觉地意识到那是眼泪。<br>　　<br>　　不行！不行！不行！<br>　　<br>　　不要离开我！！！<br>　　<br>　　我需要做点什么，什么都行，只要能让海铃留下来。<br>　　<br>　　她急促地喘气，开始思考有什么办法，然而大脑一片空白。她咬住下唇试图逼自己冷静下来，但那力道太重，血腥味迅速在口腔中蔓延开来。她一抹嘴角，低头盯着指尖鲜红的血珠。<br>　　<br>　　血？！<br>　　<br>　　她的瞳孔猛然一缩，突然想起了什么——只要让海铃喝下自己的血，就能建立契约，分摊伤害，这样也许能为海铃搏得一线生机。立希倒吸了一口气，然后狠狠地一咬下唇，伤口再次被撕裂，更多的鲜血涌了出来，顺着唇角淌下，染红了她的下颌。她却像感受不到疼似的，只是死死盯着海铃。片刻后，她俯下身去，颤颤巍巍地凑近海铃的唇。<br>　　<br>　　“立希！”真希瞬间反应过来立希要做什么，脸色骤变，一把抓住了她的手臂，“你疯了吗？你知道你在做什么吗？！你要让她喝下你的血？你知不知道一旦契约成立，从今往后，她承受的每一分痛苦，你都必须分担！甚至……如果她撑不过去，你也会——”<br>　　<br>　　“我知道。”立希轻轻开口，打断了姐姐，然后抬起头，哽咽着对真希露出了一个含泪的笑，“可是……没有别的办法了啊……”<br>　　<br>　　“我不能失去海铃。”<br>　　<br>　　——我还想和她一起探险，一起寻找美食，一起看日出日落……我还没来得及告诉她我的真实身份，还没来得及和她一起亲眼看看熊猫，还没来得及带她从空中俯瞰这片大陆，还没来得及一起创造更多幸福的回忆……<br>　　<br>　　“如果海铃就这样死了，我永远都不会原谅自己。”<br>　　<br>　　——是我选择的那条航线，是我带她上了那艘船，是我什么都没告诉她，让她以为我只是个普通人，她才会不假思索地挡在我面前……所以，这是我欠她的。<br>　　<br>　　真希站在立希身后，一时间不知道该说什么。眼前的妹妹，好像忽然长大了……她松开了拽住立希的手：“我去联系牧师，让他们尽快赶回来。”<br>　　<br>　　真希转身离开前，回头看了一眼跪坐在地的立希——她的唇角挂着血，泪水一滴滴落在海铃的脸庞上，随后缓缓低下头，拨开海铃脸颊两侧的发丝，将嘴角凑近对方的双唇，轻轻将血渡了过去。<br><br><br>　<br>21.<br>　　海铃眨了眨眼，视线逐渐聚焦——她的头顶是一片陌生的天花板，雕花精致，拱顶高得惊人。她下意识地想撑起身体，却使不上力气。<br>　　<br>　　“海铃！你终于醒了！”立希的声音一下子响起，像是早就在一旁守着似的，下一秒便飞扑了上来，紧紧抱住了海铃。<br>　　<br>　　“喂喂，你压着我伤口了。”海铃轻轻挣扎了一下，试图打个哈哈缓和气氛。<br>　　<br>　　立希这才猛地回过神，赶忙松开她，有点慌张地退了一小步。<br>　　<br>　　此时，海铃终于恢复了点力气，便试着动了动胳膊，又摸了摸自己包着纱布的后背，感觉只是结痂时的那种发痒：“好像不怎么疼了。应该恢复得差不多了？”<br>　　<br>　　立希总算放下心来：“你受伤昏迷了两天。我把你带回了家，叫了牧师来帮你治疗。伤口已经处理好了，接下来只要静养几天就可以完全恢复。对了，你的队友我也都安顿好了，这几天她们和灯、爱音还有素世一起参观魔法森林，你可以放心。”<br>　　<br>　　“谢谢你，立希。”<br>　　<br>　　海铃这才注意到自己正躺在一张大床上，床铺柔软得像云朵，身下垫着干净整洁的被褥。“立希，这是你房间？”她眨了眨眼，不确定地问。<br>　　<br>　　立希点头。<br>　　<br>　　海铃的目光往上抬，直接被惊到说不出话来。整个房间大得离谱，大概有十几米高。书架顶到天花板，一旁甚至还有被浮空法阵托着的书本在缓缓自转。<br>　　<br>　　“啊，抱歉，让海铃见笑了。”立希顺着海铃的目光望过去，有点不好意思地挥了挥手，漂浮的魔法书“啪”地合上，自动飞回书架。<br>　　<br>　　海铃看得眉头一挑：这魔法运用得也太熟练了吧？原来立希是魔法师？从藏书量以及魔法书的等级来看，还不是普通魔法师……而且这种生活环境，绝对不是寻常家庭能拥有的。虽然早就猜到立希来路不简单，但眼前这夸张的景象还是远超她想象。<br>　　<br>　　立希见海铃盯着自己发呆，有些疑惑地歪了歪脑袋：“你怎么了？”<br>　　<br>　　“啊，没什么。”海铃连忙收回视线，然后随口一说，“只是突然觉得，你家也太有钱了吧！”<br>　　<br>　　立希愣了一下，脸上的表情像被谁轻轻按了暂停键。“……哦，是吗？”她的声音闷闷的，心里有点说不清道不明的别扭。<br>　　<br>　　她掰了掰自己的手指，开始分析道：我想和海铃玩的原因很简单，和她一起玩会很幸福。可是海铃呢？她是不是只是觉得我长得漂亮，配得上她的脸，才愿意多跟我说几句话？是不是只是因为我有钱，能请她吃好吃的，她才没有拒绝和我一起玩？那如果哪天我不漂亮了，变得一穷二白了，她是不是就会离我而去了呢？<br>　　<br>　　天真烂漫的小龙从没想过这么现实的问题，但它们现在突然间一个个冒了出来。她忍不住伸手轻轻拍了拍脸颊，像是这样就能把脑子里乱七八糟的想法拍走一样。她第一次体会到这样的情绪，她不懂它从哪儿来，也不懂它究竟叫什么名字。她唯一能确定的是，这种感觉很糟糕，糟糕到让她的胸口闷得发疼。她默默地在心里想：啊，海铃今天好像不能给我施展幸福的魔法了。<br>　　<br>　　她想讨厌海铃，讨厌这个让她不再感到幸福的人类，可是她又立刻否定了这个念头：不对，这不是海铃的错啊。明明是我自己一厢情愿地靠近她，明明是我自私地把她当成特别的人。想要海铃对我也抱有同样的情感，本就是一件极其霸道又蛮不讲理的事。而我又有什么资格因为这份不对等的感情而去讨厌她呢？<br>　　<br>　　好吧，即使海铃今天给我带来的不是幸福，我还是……不想讨厌她。<br><br><br><br>22.<br>　　海铃的伤势恢复得比所有人预想得都快，或许是牧师的治疗起了作用，又或许是龙谷本身就蕴含着浓郁的魔力，有助于身体恢复。总之，没过几天，她就已经可以下床走动了。于是立希索性每天都拉着她出门。<br>　　<br>　　两人今天在溪边光脚抓鱼，冰凉的水没过脚踝，鱼群一惊就四散游开；明天又去晒太阳，躺在柔软的草地里看云卷云舒；后天干脆爬上山顶远眺，脚下是翻涌的云雾，仿佛站在云端……有趣好玩的地方像是怎么走也走不完，日子也被不知不觉地拉长了。<br>　　<br>　　这天出门前，海铃半开玩笑地问：“今天又有什么好玩的？”<br>　　<br>　　立希被问得一愣，认真地想了想：“那就……带海铃去我最喜欢的地方吧？”<br>　　<br>　　她带着海铃拐进了一条小路，路的尽头是一扇并不起眼的石门。立希伸手一推门，耀眼的光芒顿时从门缝中倾泻而出。<br>　　<br>　　立希站在门边，对海铃做了一个夸张的“请进”手势：“欢迎来到我的收藏室！”<br>　　<br>　　海铃不自觉屏住呼吸，跟着立希走入收藏室，只见四周的架子整齐排开，上面摆满了各式各样的宝物，看得人眼花缭乱。<br>　　<br>　　立希走到最近的一排架子前，像是终于来到了自己的一方小天地所以兴奋了起来。“这个是这是我去历代铸造的金币。”她伸手指了指一排大小、花纹各异的钱币，“每一代的样式都不一样，我按顺序排好了。”<br>　　<br>　　海铃一边听立希的讲解，一边顺着架子慢慢走着，目光在那些稀奇古怪的收藏品之间来回游移，显然对这里的一切都充满了兴趣。就在这时，她注意到角落里放着一块灰扑扑的石头，看起来完全就是一块普通的石头，和这里的各种奇珍异宝格格不入。她正想伸手去碰，那块石头却冷不丁地开口：“瞧瞧，这里来了个陌生人。”<br>　　<br>　　海铃吓了一跳，下意识往后退了半步。<br>　　<br>　　“这是会说话的石头。”立希一边安抚被吓到的海铃，一边笑着解释道。说着，她又拿出一个精致的小盒子，神秘地递给海铃：“来，打开看看。”<br>　　<br>　　海铃依言打开，发现里面是几枚半透明的彩色果冻，晶莹剔透，看起来十分可口。<br>　　<br>　　“这个吃了会让人精神百倍。但一天最多只能吃一个。”<br>　　<br>　　“真的？”海铃半信半疑。<br>　　<br>　　“真的。”立希点头，“不然会整整一周都睡不着觉的。”<br>　　<br>　　海铃的脸上立刻浮现出明显的遗憾神色，像是正在衡量要不要亲自验证一下。立希一眼看穿她的小心思，毫不犹豫地“啪”地把盖子合上，抱进怀里，还不忘警告地瞪了海铃一眼。<br>　　<br>　　“立希真小气。”海铃嘟着嘴，佯装抱怨。<br>　　<br>　　立希小小地哼了一声，但嘴角却悄悄扬了起来。<br>　　<br>　　玩得正起劲时，海铃忽然意识到了什么似的，露出一个玩味的笑容：“对了，立希，你是不是很喜欢看漫画？”<br>　　<br>　　立希愣了一下，然后点点头。<br>　　<br>　　“我以前看过一本漫画。”海铃比划着，“讲的是一个异世界的机器猫，总是能从口袋里掏出各种稀奇古怪的道具，什么都有。”她指了指立希，又指了指满屋子的收藏：“你现在就很像它。”<br>　　<br>　　“机器……猫？”立希重复了一遍这个陌生的词汇。<br>　　<br>　　“嗯，一个圆圆的、蓝色的、很可爱的猫！”<br>　　<br>　　立希没有立刻接话。她不知道什么是机器猫，但她知道什么是猫。她突然想起，那天在店里，海铃看向野猫时的眼神温柔又专注，脸上明晃晃地写着“喜欢”。她低头扫了眼自己，又想了想自己真正的形态。她很大，很强壮。这些，好像都和“可爱”没什么关系。海铃，其实更喜欢那种小小的、软软的，能被抱在怀里的可爱生物吧？<br>　　<br>　　那她呢？她这种一点也不可爱的存在……<br>　　<br>　　“我没看过那本漫画。”立希的声音闷闷的。<br>　　<br>　　“没关系。”海铃看出立希有点失落，拍了拍立希的肩膀安慰道，“下次我们一起看吧。等我回帝国了，我去找一找这套漫画。”<br>　　<br>　　立希闻言，心猛地一紧——下次？她讨厌这个词。<br>　　<br>　　下次是很遥远的事，是不确定的事，是随时可能不会发生的事。谁知道海铃回母鸡卡帝国后还会不会记得要找一本漫画？即使海铃真的找到了漫画，还会不会再来这是我去大陆？立希不想要那样带着太多不确定的“下次”。她想要明确的现在——这个海铃还站在她面前，还能被她抓住的此刻。<br>　　<br>　　她握紧了拳头，绷直了下颌，脸憋得通红，像在和什么东西较劲似的。<br>　　<br>　　“不要等下次！”她突然朝海铃大吼了一声，话出口后把自己都惊到了。<br>　　<br>　　海铃被立希突如其来的动静搞得一头雾水。<br>　　<br>　　立希已经顾不上解释了，伸手一把抓住海铃的手就往门外走：“现在就去看。”<br>　　<br>　　“什么？”<br>　　<br>　　“漫画。我这里有别的漫画。”<br>　　<br>　　立希有点急切地拽着海铃跑了起来，一路奔回自己的卧室，几乎是撞开了门，然后转身就开始在书架上翻找，一顿手忙脚乱。有几本书甚至被不小心带出来，滑落到地上，发出钝响。<br>　　<br>　　“找到了。”立希兴奋地抽出一摞漫画，一股脑地塞进海铃手中。她一边指着封面上一群穿着异世界衣服的少女，一边介绍道：“她们是一个乐队。我很喜欢看这本。”<br>　　<br>　　海铃翻了两页，很快被吸引住了：“这个画风确实不错。”<br>　　<br>　　立希盯着专注的海铃看了一会儿，然后挨着海铃坐下，肩膀贴得很近。她安静地替海铃翻页，偶尔低声点评几句，再时不时偷看一眼身边的人——无论有没有下次，至少现在，她抓住了幸福。<br><br><br><br>23.<br>　　立希被叫去客厅时并没有多想。她以为父母只是想做一些寻常的叮嘱，关于修行，或者说关于她前段时间擅自离家的事。直到她走进客厅，才察觉到气氛有些不一样。<br>　　<br>　　沉默许久后，母亲率先开口：“立希，你已经成年了。”<br>　　<br>　　立希点点头。这句话她听过很多次，每每父母说出这句话，都意味着要谈责任，或者某些她并不太感兴趣，却又不得不面对的沉重话题。<br>　　<br>　　“按照族里的传统，成年之后，就该开始考虑伴侣的事情了。不是要你立刻做决定，只是希望你能开始认真想一想，将来要和谁一起走下去。”<br>　　<br>　　立希的脑子空了一瞬。她当然知道这是什么意思：龙族的生命太长了，长到可以看着山谷的河道改道，看着森林一次次繁盛又衰败，看着城镇从无到有，再归于尘土……然而，她从未觉得这是什么难题。她有家人，有朋友，再不济，她也可以独自生活。要和谁一起走过漫长的余生，从来不在她的考虑范围之内。<br>　　<br>　　她刚想随口搪塞几句，将话题略过，一直沉默不语的父亲忽然开口了：“立希，你不用着急。这并不是一个任务，不要为了尊重传统而随便找一个不合适的伴侣。我希望你能找到一个你真心想与之共度时光的人。”他顿了顿，目光自然而然地落到立希母亲身上：“一个只要和她在一起，哪怕什么都不做，也不会觉得是在浪费时间的人……”<br>　　<br>　　父亲接下来的话，立希已经听不进去了。她的视线不自觉地移开，落到一旁的窗外。山谷安静，风从远处吹过，卷起了一些零碎的画面：她想起自己和海铃在龙谷里东奔西跑，到处留下两人的欢声笑语；想起海铃在收藏室里翻看她从大陆各地收集来的宝藏，时不时发出惊叹；想起两人窝在她的卧室里看漫画，海铃靠在她肩上，低声说着什么，而她其实一句也没听清，只是贪恋海铃倚在自己身侧所带来的那一点重量和温度……这些念头来得太快了。快到立希自己都愣了一下。她试着把那些画面中的其中一位主人公推开，换成别的什么人。谁都好，族里的同龄龙，森林里的玩伴……可那些画面刚一成形，她就本能地皱起了眉——画面仿佛被抽去了颜色。<br>　　<br>　　她原以为，那些与海铃共度的时光之所以让她快乐，是因为经历本身足够有趣，值得被记住。但现在她知道了，幸福并不是一种可以不断复现的体验，不是换一个人，把流程重新经历一遍就能获得同样的满足——幸福的重点不在于做了什么，而是和谁一起。她想，只要海铃在自己身边，即使只是坐在一起发呆，她大概也会觉得满足吧……她突然无比清楚地意识到，如果漫长岁月的尽头站着的不是那个人，那么漫长岁月这件事本身都会变得难以忍受。<br>　　<br>　　原来，那个特殊的，代表着“未来”的位置，已经悄无声息地被某人占据了。<br>　　<br>　　风还在吹着，枝叶微微晃动。立希用她极好的目力眺望远方，仿佛看见了心心念念的那个人站在名为未来的某个时刻上，回头冲她微笑。她也微笑着冲那人示意，然后深吸一口气，转过头来：“我……其实已经有想在一起的人了。”<br>　　<br>　　她鼓起全部的勇气：“我想和海铃在一起。”<br><br><br>　<br>24.<br>　　在立希发表了想和一位人类女孩在一起的宣言后，父母没有立刻反对。事实上，他们对海铃的印象并不差。但问题是，他们是龙族，寿命悠长，岁月绵延。而海铃是人类，是短命种，是注定会先离开的存在，这是无法回避的事实。他们无法想象女儿该如何面对那一天的到来——当她还在漫长生命的开端时，同伴已走到了尽头，哪怕再多的情感估计都无法抵抗时间的侵蚀。出于这种担忧，他们决定让真希去和海铃谈一谈，先探探海铃的想法，至少得确认，她是否明白自己正在走进怎样一段困难重重的关系之中。他们这么做并不是为了逼退海铃，只是希望那个人类女孩能在还不算太迟的时候有机会回头。<br>　　<br>　　真希一向是个直接的人，她不喜欢拐弯抹角。于是海铃此时正坐在椎名家长女的房间里，听对方平静地告诉自己：立希是龙。他们全家都是龙。这里是龙族大本营。<br>　　<br>　　海铃没能第一时间反应过来这几句话的含义。她愣愣地看着对面这个长相与立希有七八分相似的女人，直到脑海里忽然闪过无数片段：立希对魔法的熟练掌握，这里处处都是大得不可思议的房间，还有收藏室里数不清的宝物……一切仿佛都得到了合理的解释。<br>　　<br>　　“原来是这样啊！”海铃喃喃自语，很快接受了这一事实。她一抬眼，对上了满脸错愕的立希。<br><br><br>　<br>25.<br>　　本来只是打算来找真希玩的立希，刚推开房门，就听见了那一句“立希是龙”。她整个人像被雷劈了一样，呆呆地定在原地。<br>　　<br>　　完了。一切都完了。海铃什么都知道了。<br>　　<br>　　下一秒，她的视线越过真希，和海铃撞了个正着。她的大脑一片空白，紫色的龙鳞已经不受控制地从皮肤下浮现出来，顺着手臂、脖颈一路蔓延。魔力像决堤一样从她体内涌出，掀起了一阵小型旋涡。她眼睁睁看着自己逐渐失控。几乎是眨眼之间，巨大的龙影显现。立希慌乱之下一口叼住了海铃的衣襟，展翼起飞。<br>　　<br>　　山谷的空气被撕裂，巨龙横空而过。风在耳边怒吼，立希却什么也听不见。她飞得飞快，快到连自己都无法控制落点，但依旧牢牢将海铃护在怀中，一路俯冲回了自己的房间。落地后，她的魔力仍旧混乱不堪，几番尝试后还是无法顺利变回人形，便索性维持着龙的姿态，伏在地上，庞大的身躯几乎占据了房间的一半，尾巴有一搭没一搭地扫过地毯，发出轻微的声响。<br>　　<br>　　海铃愣愣地抬头，看着面前这条近在咫尺的巨龙，好半天才找回自己的声音。<br>　　<br>　　“立希？”她试探性地叫了一声，“你……没事吧？”<br>　　<br>　　巨龙的脑袋慢慢垂了下来，把下巴抵在地上，丧气地说：“对不起，海铃……我不是有意要瞒着你的。”<br>　　<br>　　她停了一下，像是在确认海铃有没有露出害怕或者厌恶的表情。可海铃只是认真地看着她，这反而让立希更慌了。<br>　　<br>　　“我只是……我怕你知道我是龙以后，就不愿意理我了……如你所见，我不是人类，我是龙，一条……唔……不怎么好看的龙，一点也不可爱。而且，我也不一定会一直有钱。宝物会被抢走，巢穴会被摧毁，我随时都有可能变得很穷，什么都没有。总之，我好像，嗯……不怎么符合你喜欢的标准。”说到这里，她干脆用龙翼完全裹住自己，尾巴也绕了过来，整条龙缩成了一团，努力让自己显得小一点，更可爱一点，哪怕只有一点点。<br>　　<br>　　“但是……我还是想问。”立希终于舍得抬起头，紫色的龙瞳里盛着几乎要溢出来的不安，“你愿意陪在我身边吗？一辈子都不离开我……就算我又丑又穷。”<br>　　<br>　　海铃的大脑被突如其来的各种信息塞得满满当当，一时间几乎乱成了一锅粥：这家伙到底在说什么啊？不太好看？不可爱？又丑又穷？立希是不是对自己有什么误解啊？？？但她很快抓住了重点——陪在身边。一辈子。哦，所以立希是想让我成为她的龙骑士，签订契约，陪她一辈子？这不是正合我心意吗？！傻子才会不同意吧？<br>　　<br>　　“我愿意！”海铃毫不犹豫地答道，笑得一脸灿烂。<br>　　<br>　　这一句话落下来，立希整条龙都僵住了。幸福来得太突然，她觉得自己沉重的躯体仿佛一下子失去了重量，像是被什么托举着，轻飘飘地浮了起来。她傻傻地伏在原地，任由海铃将手落在自己的鳞片上，指尖的触感顺着鳞缝一路蔓延，带着人类特有的体温，让她不受控制地微微颤抖。海铃显然沉浸在喜提新坐骑的喜悦之中，动作自然又随意，丝毫没意识到某条龙被她撩拨得太过，正忍得辛苦。下一秒，龙翼“哗”地一下张开，又迅速落下，将海铃困在自己的阴影之中。海铃还没反应过来发生了什么，视野就被立希的身影彻底遮蔽。立希低下头，龙角贴近海铃的发丝，呼吸乱得不像话。<br>　　<br>　　接下来的事发生得顺理成章——至少在立希眼中是这样的。海铃沉浸在立希带给她的无限欢愉之中，恍惚之间脑子里冒出了一个模糊的想法：原来这也是签订契约的必经流程之一吗？<br><br><br>　<br>26.<br>　　八幡海铃接下来几天的日记：<br>　　4月7日   和立希做了。<br>　　4月8日   和立希做了。<br>　　4月9日   和立希做了。<br>　　4月10日   八幡海铃啊八幡海铃！你怎么能如此堕落！你还要回去和女王复命，你都忘了吗？不能再这样下去了。<br>　　4月11日   和立希做了。<br><br><br><br>27.<br>　　和立希一起度过了几天毫无节制的生活后，海铃终于找到了一个机会，从某条龙的怀抱里抽身出来。她并不否认，和立希一起做亲密的事很幸福，只是这样的日子要是一直持续下去，她恐怕会先撑不住。她终究只是个普通的人类，再怎么心甘情愿，也承受不起一条龙毫无保留的投入。她需要一点喘息的空间。<br>　　<br>　　更重要的是，她还有正事要做。这次远征的初衷就是讨伐龙族，但现如今她和立希的关系……别说屠龙了，光是让她在立希面前拔剑都做不到。而且她不得不承认，她再练十年也打不过立希。所以，她必须想一个两全其美的办法才行。她决定和队友们商量一下下一步的行动。<br>　　<br>　　于是，她对立希说自己的伤势已无大碍，这几天都没和队友们打声招呼，实在太不像话，得去见她们一面。立希虽然依依不舍，但还是松开了缠着着海铃的尾巴。<br>　　<br>　　此时，海铃正独自走在通往精灵族栖息地的小路上，脑子里全是过去几天那些或暧昧或荒唐的片段。她长出一口气，觉得自己必须冷静一下：毕竟，对于人类来说，这种事……果然还是得和喜欢的人做才对吧？她咬了咬下唇，脸颊热得有些发烫。说到底，和立希做那些事时，她其实一点也不抗拒，甚至……还挺开心的。其实自己……很喜欢立希吧？<br>　　<br>　　海铃抬头望天，苦笑一声。她太清楚了，龙的认知和人类完全不同，立希愿意亲近她，或许只是因为把她当成了搭档，根本不明白那份亲密在一个人类心里意味着什么。如果让立希知道，自己对她生出了超出搭档的情感，又会发生什么呢？那条单纯的小龙，大概会被吓到吧。<br>　　<br>　　“不能说，不能说……”海铃低声喃喃着，一边摇头一边加快了脚步。<br>　　<br>　　况且，龙根本不会理解什么是“喜欢”。就算她真的鼓起勇气，把“喜欢”说出口，立希大概也听不懂。她喜欢上了一条龙，一条永远不可能用同样的方式喜欢她的龙。可大多数人类都是贪心的，一旦意识到喜欢，就会忍不住想要被理解、被回应、被珍视——她也不例外。而这些，都是她不能向立希索取的东西。年轻的骑士在那一瞬间懂得了恋上一个注定无疾而终的人是种怎样的滋味。<br><br><br><br>28.<br>　　海铃脚程不慢，穿过一片开阔的草原后来到了精灵族的栖息地，远远就看见队友们正坐在树荫下和立希的朋友们一块儿野餐——面包、蛋糕、水果，应有尽有。众人一看到海铃出现，纷纷停下手里的动作，朝她打招呼，关心她的伤势。海铃笑着一一回应，说自己恢复得差不多了，只是任务的事……话说到这里，她顿了一下，神色不由自主地凝重了几分。<br>　　<br>　　就在这时，树林里突然窜出一头狼，几乎是一瞬间就冲到海铃面前。海铃吓得往后跳了一步，下意识握紧腰间的武器，却见那头狼猛地跃起，眨眼之间，原地落下的已是个有着一头粉色长发的少女。狼人少女爱音似乎是觉得自己的落地姿势相当帅气逼人，满意地拍了拍手，然后好奇地打量起了海铃：“你就是那个缠着Rikki的人类吧？”<br>　　<br>　　海铃：“哈？”<br>　　<br>　　“最近她都不来找我们玩音乐了！”爱音不依不饶地数落着，“不写歌、不排练，整天窝在家里，连我们给她发的传讯都不回了，都怪你！”<br>　　<br>　　海铃心虚地摸了摸鼻子，感觉自己被爱音数落得活像个炸了别人乐队的坏女人。她轻咳一声，一把拉过爱音，躲到一旁去，小声辩解：“不是我缠着她……明明是她总缠着我好不好？我都快应付不过来了。”<br>　　<br>　　爱音眨了眨眼，满脸疑惑：“哦？这不像她的性格啊。Rikki一直是我们中最自律的人了，排练从不迟到，她怎么可能突然变得这么粘人？你是不是对她做了什么奇怪的事？”<br>　　<br>　　“我？没……没有吧……”海铃下意识反驳，话刚出口，脑海中自动浮现出一些画面。她记得自己确实做了一些亲昵行为，当时只是想着，既然要和搭档培养感情，那总该主动一点。她虽然没怎么和魔法生物打过交道，但总觉得它们应该也会像普通动物那样，喜欢被人抱着，然后温柔地揉搓，所以她会时不时给立希揉揉耳朵，顺顺背……在RiNG的时候，立希告诉过她怎么撸猫，她便依样画葫芦，时不时蹭蹭立希的下巴，尤其是在立希变回龙形时，下巴附近的鳞片又软又滑，手感意外的还不错！可现在回想起来，每次她那样做之后，立希都会脸红，然后一言不发地把她叼走，进行一番深入交流。<br>　　<br>　　海铃最后还是选择一五一十地将这件事告知了爱音，当然省略了某些不是很重要的细节。爱音听完后，瞪大了双眼，猛地倒吸一口凉气：“你说你……摸了她哪里？我的天呐，你摸了她的逆鳞，你居然、居然还活着？！”<br>　　<br>　　爱音的反应过于激烈，引得不远处的素世忍不住侧目。五感远超常人的精灵早把两人的对话听了个七七八八，此时正似笑非笑地看向两人。<br>　　<br>　　素世慢慢地踱步过来，眯了眯双眼：“下巴啊……对龙族而言，那片区域的鳞片是极其敏感的部位。如果是外人触碰，龙会直接暴走，杀掉对方。”<br>　　<br>　　“对啊！她能忍着没杀你，你这命也太大了吧！”爱音一边说着，一边对海铃竖起了一个大拇指，表情从震惊变成了钦佩。<br>　　<br>　　素世摇了摇头，轻笑一声，又接了一句：“我还没说完呢。若是心爱之人触碰了龙的逆鳞，情况便会截然不同。龙不会将之视为挑衅，而会本能地认为——这是在求偶。”<br>　　<br>　　话音落地后，空气陷入了短暂的沉默。<br>　　<br>　　海铃怔怔地站在原地，眼睫轻颤，眼中盛满了迷茫。她不知道自己该作何反应，说不高兴是假的，毕竟就在不久前，她还因为错位的情感而郁郁寡欢。她怕自己的感情得不到回应，更怕自己会一厢情愿地陷进去然后被辜负。可现在，她在毫无准备的情况下被告知，她早已被心上人放到了重要的位置上，只是自己一直不知道而已。这明明是她渴望听到的答案，可当它真的被摆到面前时，她却只感到一阵失重般的眩晕——一切都太不真实了。<br>　　<br>　　似乎是在确认刚刚听到的话并非错觉，海铃眼神空洞地看向素世，喃喃道：“原来我是……立希的心爱之人？”<br>　　<br>　　素世一脸复杂地看着海铃，表情仿佛在说：你俩都做到最后一步了，你才反应过来？<br><br><br><br>29.<br>　　海铃抑制不住内心那股迫切的冲动，只想回到立希身边——现在、立刻、马上！她匆匆向众人告别，连句完整的解释都没留下，转身便飞快离去，只留下几位队友一脸风中凌乱地对视：“……她刚刚不是说，要跟我们商量任务的事？”<br>　　<br>　　而此时的立希正静静坐在高高的屋顶上，双手托腮，一双紫色的眼眸望向山谷尽头。头顶的云朵缓缓飘过，夕阳渐渐染红了山谷的轮廓，时间仿佛过得好慢好慢，龙族少女却毫无倦意，只是静静看着，默默等着。突然，她眼前一亮——那道心心念念的身影正穿梭于树影与微光之间，快速向她袭来。立希猛地站起身，紫色龙翼瞬间张开，金红的夕阳将本就光彩夺目的翅膀染得更加艳丽。她挥舞着翅膀，用力朝海铃招呼着。<br>　　<br>　　海铃远远地看见这一幕，忽然鼻头一酸。她下意识加快脚步，一步、两步，随后跑了起来。她越跑越快，风在耳边呼啸，草地在脚下飞退，心跳声如同鼓点，在胸腔里一下一下擂响。而就在同一瞬间，立希也从屋顶纵身跃下，那抹身影如流星坠地般直直奔向海铃。空气被炽热划破，两人撞了个满怀，扑面而来的是熟悉的气息，她们紧紧相拥，像是要把彼此揉进骨血之中，贴进灵魂深处。<br>　　<br>　　海铃觉得自己胸口涨得发疼：明明才分别没多久，怎么会这么想念呢？立希……也会像我思念她一样，这么思念我吗？她贴近立希的胸膛，然后惊喜地发现另一颗心也跳得又快又重，两颗心脏仿佛跳进了同一个漩涡之中。<br>　　<br>　　她知道了答案——会的。她的思念并不比我的少。<br>　　<br>　　海铃闭上双眼，强忍了许久的泪水在这一刻决堤。<br>　　<br>　　“立希……”她低声呼唤着心上人的名字，“我有话想对你说。”<br>　　<br>　　立希察觉到海铃的身体正在微微颤抖，轻轻拍了拍她的肩膀，把她拥得更紧些，低声应道：“嗯，我听着。”<br>　　<br>　　海铃轻轻吸了一口气，像是在汲取勇气，然后缓缓开口：“立希，我喜欢你。”<br>　　<br>　　立希看着她，眨了眨眼，然后露出一个理所当然的笑容：“我知道啊。我也喜欢你。”<br>　　<br>　　海铃突然破涕为笑，无奈地扶额，觉得这一刻既心酸又好笑——她之前总以为立希常挂在嘴边的“喜欢”只是朋友之间的依赖或者搭档之间的亲密，直到现在才明白，立希从头到尾就没有掩饰过，早就把一颗赤诚的心明晃晃地掏出来摆在她面前了，而她太蠢了，才会迟迟看不破。她之前那些误以为自己是一厢情愿而产生的惴惴不安与患得患失，如今回想起来，就像是对她的愚蠢降下的一种惩罚。可这惩罚太轻了，一转眼就被铺天盖地的爱意淹没了。她怎么会这么幸运呢？两情相悦本就不是一件容易的事，可她偏偏遇上了立希——这个世界上最可爱、最真诚的小龙；更幸运的是，作为一个人类，她大概率会比立希先走完人生的旅程，不必忍受被爱人留下的孤独——简直是把所有好事都攥在了自己手里。<br>　　<br>　　海铃深吸一口气，努力控制住情绪：“立希，你姐姐说得对，我的生命在你面前……可能短得宛如沧海一粟。你这一生还那么漫长，而我……注定只能是你漫长旅途中一个微不足道的过客。”<br>　　<br>　　立希眉头微皱，想开口说些什么，却被海铃抬手制止。<br>　　<br>　　海铃抬头，眼神异常坚定地凝视着立希：“可我不在乎。我不在乎自己在你生命中能留下多少，也不在乎我们还有多少时间。只要有机会，我就想把我所有的时间都给你。我想陪你走遍大陆，一起收集更多的宝藏；也想和你去吃街角的路边摊，在遇到难吃的东西时毫不客气地丢给对方；甚至还想和你为了一点小事拌嘴，任性、冲动，把自己最糟糕的一面暴露给你，然后和好，就像什么都没有发生一样。”<br>　　<br>　　“你不觉得，爱一个人爱到生命的尽头，是件很浪漫的事吗？只是……当我先你一步离开了，你一定会很难过吧？”<br>　　<br>　　立希的心脏不自觉地收紧，像是预感到了海铃接下来要说什么。<br>　　<br>　　“所以……到那个时候——如果那天真的到来了，”海铃的声音哽咽了，却依旧带着微笑，“我会拜托女巫为你施一个忘却的魔法，让你忘记我，忘记我存在过。这样你就不会痛苦了，好吗？”<br>　　<br>　　海铃说完之后，有些紧张地咬住下唇，眼神躲闪，不敢直视立希。然后，一片柔软的触感落在她脸上——是立希的唇——她在吻她。立希温柔地用唇瓣舔舐掉海铃眼角的泪痕，然后从胸口取下一条细链，轻轻挂在海铃颈间。挂坠上是一枚晶莹剔透的鳞片，光泽温润，在夕阳的映照下泛起五彩斑斓的光。海铃低头望向胸口的鳞片，它正温暖地贴着她的皮肤，仿佛还有微弱的脉动，与她胸口的心跳节奏缓缓重叠。<br>　　<br>　　“立希……这是什么？”<br>　　<br>　　“我的逆鳞。”立希轻轻握住海铃的手，没心没肺地笑起来，“之前为了救你，我给你喂了我的血。如果一个人类服下龙血，再随身携带龙的逆鳞，两者之间就可以建立生命契约。从现在开始，我们将共享寿命，你活多久，我就活多久。”<br>　　<br>　　海铃听闻，瞬间抓狂，挣开立希的手，猛地低头去扯胸前的链子。立希在海铃指尖触到链扣的瞬间就伸手扣住了对方的手腕。海铃还在用力挣扎，指腹被细链勒得发红，几乎要把那根精致的细链生生拽断：“不行！你把这个拿回去！立希你疯了吗？我的寿命对你这种长生种来说几乎可以忽略不计，一旦我们共享生命，就等于直接把你的生命折掉一半！你为什么要为了我放弃这么多？！”<br>　　<br>　　立希将海铃的两只手都牢牢握住，按在自己掌心里，额头轻轻抵上对方的额头，直直地望进海铃急得发红的眼中：“我知道……我都知道。海铃，我不想活得比你久。我不想在你离开之后独自活在一个没有你的世界里。据我所知，最古老的龙寿命超过亿年，甚至比这片大陆的历史还要悠久。如果没有你陪在我身边，那样漫长的岁月又有什么意义呢？你说，你的生命在我面前像沧海一粟。我很笨，想不到什么聪明办法，只能干脆不要那片汪洋大海了。我只想要一湾浅浅的小水洼，刚好装下你和我。”说完，立希缓缓将海铃的手拉近，低头在海铃泛红的指尖上落下一个又一个湿吻。<br>　　<br>　　海铃先前好不容易止住的泪此刻又被立希的话彻底击溃了。她一边用力点头，一边掉着泪，眼泪像断线的珠子一样往下落，根本止不住。下一秒，她猛地扑上前，猝不及防地吻住了立希。这一吻毫无章法，像是将满腔情绪狠狠砸进了唇齿之间。立希清楚地感觉到嘴唇被轻轻咬破，甜腥味迅速在口中弥漫开来。但她没有推开海铃，只是温柔地将海铃紧紧搂住，轻轻回吻着。一吻结束，两人都微微气喘，鼻尖挨着鼻尖，呼吸交融。海铃忽然伸出手，轻车熟路地挠了挠立希的下巴。下一秒，她整个人就被立希一把推倒在草地上。海铃惊呼一声，还没反应过来就已经被立希牢牢扣住了手腕，动弹不得。<br>　　<br>　　“等、等一下……”海铃有点懵，“你的逆鳞不是已经送我了吗？怎么我摸你下巴你还是……”<br>　　<br>　　立希俯下身来，凑到海铃耳边小声嘟囔道：“海铃果然是不合格的龙骑士！龙又不止一片逆鳞……”<br><br><br><br>30.<br>　　从此以后，龙族少女椎名立希与她的龙骑士八幡海铃过上了幸福的生活。<br><br><br><br>31.<br>　　这对吗？<br><br><br><br>32.<br>　　“诶？我们什么时候回母鸡卡交差啊？”只有初华记得祥子女王的世界达成了。<br>　　<br>　　所幸慷慨的龙族在得知真相后，随手从宝物堆里翻出几件稀世珍宝，让四人带回去交差。祥子女王凭借自己的聪明才智，运筹帷幄，卖掉宝物，收购矿山，增强贸易，还顺便垄断了全大陆的人偶生产业，不断钱生钱，最终成功力挽狂澜，把原本破产的母鸡卡帝国硬生生拽上了新一轮经济腾飞的风口浪尖，就此国泰民安，财政报表一片喜人。<br>　　<br>　　可喜可贺，可喜可贺！<br>　　<br>END.(?可能会写一个番外展开讲讲第26章)<br>　　<br>　　<br>后记：<br>　　可能有点吵到大家的眼睛了，所以不看也可以。<br>　　这篇文章的由来是这样的：我让互关给我画了龙希和龙骑士海的签绘，她画完以后倒打一耙让我写相应的文。好吧，我现在回想起来，她可能是开玩笑的，不过我当个事办了……从头到尾，这都是一篇夹杂了太多私心的作品，从我的xp出发，沿着我偏爱的设定一路往下写，甚至在剧情里塞进了很多根本不应该出现的梗。我时常会想，自己或许不该选择轻喜剧作为表达“爱”的方式，毕竟这种题材不够郑重，很难留下真正的余韵。但我还是固执地选择了让椎名立希和八幡海铃用一连串笨拙的甚至有些荒唐的互动，去承载我对“爱”的理解。<br>　　我曾经对“一见钟情”这个概念嗤之以鼻，甚至嘲讽道：一见钟情不就是见色起意吗？但后来我慢慢理解，一见钟情其实是一种生理性的喜欢，是在遇见一个人时，身体先于理智地做出反应，在还搞不清楚为什么的时候，就已经给那个人套上了无比华丽的滤镜，觉得她好漂亮（虽然小希小海不加滤镜也无敌漂亮）且做什么都可爱，看见什么好玩的事第一个就去和她分享……所以我安排立希和海铃也这样一见钟情了。<br>　　我始终觉得她们两人的爱是笨拙的——不聪明、不圆滑，却满怀热忱。这次我将她们设定为龙与龙骑士，正好可以合理地放大这种笨拙的爱。我刻意写她们反应迟钝、词不达意、频频误会，只为创造一个即使笨拙也能相拥的童话故事。<br>　　我在文中写道“年轻的骑士在那一瞬间懂得了恋上一个注定无疾而终的人是种怎样的滋味。”那天刚好是陀翁的忌辰，我想到他曾写过“恋上谁不等于爱谁。即使恨某一个人，也可以同时恋上这个人。”我个人认为，“恋”是一种初始的吸引，是某种偏执的注视和无法自拔的渴望。而“爱”则是在这基础上衍生出的包容、接纳、自洽。所以那一刻的八幡海铃说“恋”，是因为她还没有准备好去爱。但她们最终走到了可以用“爱”这个字眼的那一刻，这是一个逐渐自洽的过程，是她们共同完成的成长。<br>　　最后感谢看到这里的各位！祝大家情人节快乐！　　</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】潮湿</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%BD%AE%E6%B9%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　海铃摸出手机看了眼时间，原来已经晚上11点了。她望向门口，发出“啧”的一声——立希还没回家。她叹了口气，转身将餐桌上的饭菜再次送进微波炉。<br>　　<br>　　就在这时，门锁发出“咔哒”一声轻响。海铃闻声望去，看见立希站在玄关处，于是兴奋地走过去，脚步越来越快，到最后几乎是小跑着奔向恋人。<br>　　<br>　　走到近处她才发现，立希整个人像从水里捞出来一样，长发粘成一缕缕的，湿漉漉地垂下，偶尔还有雨滴顺着发梢往下滴落。一向挺括的外套此时吸满了水贴在身上，勾勒出她狼狈的模样。<br>　　<br>　　“你没带伞？”海铃的眉毛瞬间拧紧了，想要帮立希脱下已经湿透了的外套，手还没触到立希，就见后者下意识地往后退了一步。<br>　　<br>　　“我身上都湿了，别碰我。”立希的声音里带着点疲惫。<br>　　<br>　　海铃却无视立希的警告，执拗地把人紧紧搂进怀里。微凉的雨水顺着拥抱渗进她的衣服，她却像感觉不到似的。<br>　　<br>　　立希轻轻推了推她：“你别这样，我……”<br>　　<br>　　话还没说完，海铃就抬起头，在她嘴角落下一个蜻蜓点水般的吻。海铃望着她，眼睛湿漉漉的，一副可怜巴巴的样子，确认立希没有抗拒的意思以后，又一次低头吻上了她的唇，先是轻柔的啄触，然后又一点点加深这个吻。<br>　　<br>　　立希被吻得有些头晕，小声地发出呜咽，海铃才不舍地松开她，将脸埋进立希湿透的肩窝，声音低低的，闷闷的：“对不起。”<br>　　<br>　　立希一愣，低头看她：“你对不起什么？”<br>　　<br>　　“我才知道你平时等我是什么心情。”海铃顿了顿，又补了一句，“抱歉，立希。”<br>　　<br>　　“没事的，我会一直等你的。你也会的，嗯？”立希抬手轻轻拍了拍海铃的背。<br>　　<br>　　海铃吸了吸鼻子，不断点头。<br>　　<br>　　立希摸了摸海铃的头：“你放开我吧，我要去洗澡了。”<br>　　<br>　　海铃放开立希后又牵起她的手：“我帮你洗头吧。”<br>　　<br>　　立希意味深长地看了她一眼：自己的头发很长，洗久了肩膀也会酸，所以她总是嫌洗头麻烦。两人开始同居之后，海铃经常会帮她洗头。一开始，海铃总会扯到她打结的头发而弄疼她，但次数多了以后，海铃已经掌握了力度和手法，甚至还能帮她顺带按摩一下头皮，把她伺候得舒舒服服。立希想了想，今天确实有点累了，身上也冷，不太想动，于是默许了海铃跟进浴室。<br><br><br>　　<br>　　浴室是典型的日式整体浴室，结构紧凑但功能齐全。浴缸位于内侧，外侧是淋浴区，淋浴区的墙上装着一个置物架，镜子贴在置物架正上方。<br>　　<br>　　此时，两人正坐在塑料凳上，用手持花洒冲洗身体。海铃坐在立希身后，腿稍微岔开，将立希环在身前，轻柔地为立希揉搓头发。立希被按得舒服，整个人放松下来。海铃把她的头轻轻往后托，水流冲洗掉泡沫，两人之间的距离也拉得更近了些。雾气蒸腾起来，空气里满是甜腻的沐浴露香味。下一秒，立希感觉到海铃在自己的后颈出轻轻落下了一个吻。<br>　　<br>　　“你干嘛……”立希没转头，眼神幽怨地望向海铃在镜中的身影。<br>　　<br>　　海铃没回答，只是低头又亲了一下，从脖子一路向下，在她的后背上留下了数个吻痕。立希的呼吸顿了顿，用肩膀去肘身后正在搞恶作剧的坏蛋，但刚一动，海铃就已经把她从凳子上轻轻拉起来，转了个身，架到了置物架的边缘。那个位置本就不是给人坐的，只是平常放放洗浴用品和毛巾的地方，不太宽，也不太稳。<br>　　<br>　　立希惊呼了一声：“这地方撑不住的！”她的后背正贴着冰凉的镜子，整个人几乎是半悬空的。为了不让自己掉下去，她一只手撑在浴缸边沿，另一只手掌贴在墙壁上，小腹微微紧绷着。<br>　　<br>　　海铃抬起手，托住立希的下身，将立希的重心一点点转移到自己的双臂上。接着，她低下头，在立希的锁骨处轻轻咬了一口，又舔了一下。水珠从立希的发丝上滑落，顺着脖颈一路流下，海铃的嘴唇也紧随其后，在湿漉漉的身体上留下黏糊的口水痕迹。带着热意的吻一路向下，直至小腹。海铃半蹲下来，将立希的双腿架在自己肩头。立希猝不及防地往下坠了一点，又被牢牢稳住，快感和害怕双重夹击中的她只能紧张地咬紧下唇。然后，她看见海铃的脸埋进了自己腿根处，湿热的气息落在大腿内侧，和着水蒸气，将腿心娇嫩的皮肤灼得微微发疼。<br>　　<br>　　立希的呼吸彻底乱了：“海铃，你太乱来了……”<br>　　<br>　　海铃将鼻尖抵着面前的肉缝剐蹭了一圈，然后笑眯眯地抬头望向立希。立希在看见海铃鼻尖微微发亮的粘稠液体时，本就被水蒸气搞得潮红的脸变得更红了。<br>　　<br>　　“好湿……是立希さん流的水还是洗澡时沾上的水啊……”<br>　　<br>　　立希听到海铃嘴里蹦出的下流话，羞愤地别过头去。海铃似乎是不满立希的反应，撑在立希腰窝的手稍微用力掐了掐，惹得后者不禁扭了下腰，将下身更靠近自己一点。她这下终于餍足地笑了笑，伸出舌尖绕着已经有点微微鼓起的阴蒂轻轻打转，时不时吸一下不断翕张的穴口。<br>　　<br>　　食髓知味的小穴在舔舐下开始规律地收缩，阴蒂也渐渐充血。海铃小心翼翼地用牙齿轻磕变得硬挺起来的阴蒂，酥酥麻麻的感觉顺着敏感的蒂头蔓延开来，引得立希微微发出呻吟。<br>　　<br>　　穴口张合得更快了，随着每一次收缩吐出更多晶莹的爱液。海铃将舌头刺入下方的小穴，甬道内的软肉立刻绞了上来，粘稠的淫液混着口水沿着穴口流出，沾在她的下巴上。灵活的舌头在穴道口缓缓抽插，立希的腿根也随之开始颤抖。淫水越来越多，仿佛一汪泉眼，源源不断地冒出液体，海铃只能一边舔舐一边吞咽。吞咽声和水声混在一起，显得格外淫靡。随后，海铃两腮猛地用力一吸，然后牙齿轻轻拉扯阴蒂，潮吹的水液立刻倾泻而出，浇了海铃满脸。<br>　　<br>　　经历了一次猛烈高潮的立希终于被海铃放下，重新坐回凳子上。她大口喘着气，胸口起伏得厉害，眼神落在对面人脸上时猛地顿住了——那张被无数粉丝称赞过的漂亮的脸庞上，此刻满是被“款待”过头的痕迹。立希一下子红了脸，羞耻感直冲脑门。她别开目光，双手发颤地去拿花洒，伸手一把将海铃拽过来，几乎是赌气地打开水龙头，对着海铃身上一阵猛冲。<br>　　<br>　　“别动。”立希的声音有点急切，“我帮你洗干净……”<br>　　<br>　　海铃则是顺从地享受着立希的关照，勾起的嘴角带着一点看破不说破的笑意。<br>　　<br>　　洗了一会儿，海铃握着立希的手，往下一引，把花洒对准自己身下的位置，露出湿润的腿心，对着立希眨了下眼：“这里很黏糊呢……不冲干净可不行。”<br>　　<br>　　立希一顿，脸一下子红了个透。她没说话，默默将水温调低了一点，然后将花洒僵硬地往海铃身下送。<br>　　<br>　　“你手别抖啊。”海铃低笑了一下，“洗不到。”<br>　　<br>　　立希咬着唇，瞪了海铃一眼，然后将花洒抵在海铃穴口。水柱冲刷过敏感的部位，小小的阴蒂立刻兴奋地冒头，在水流下被撞得东倒西歪，很快就染上了情欲的颜色。下方的穴口微微翕张，温热的淋浴水被吞了一点进来，又随着淫水被带出体内。海铃舒服得轻轻吸了口气，脚背不由自主地绷直。她伸手握住立希的手臂，指尖微微陷进立希的皮肤里，留下了一点红痕。<br>　　<br>　　立希的动作顿了顿，紧张地问：“是不是水压太大了，痛？”她满脸担忧，想移开花洒，却被海铃轻轻按住了手腕。<br>　　<br>　　“不是。”海铃一张口已经带上了明显的喘意，“立希さん……那里……好像越洗越不干净了……怎么办？”<br>　　<br>　　立希被海铃的话勾得呼吸一滞，抬手关上花洒，嗓音微哑：“那就干脆别洗了。”<br>　　<br>　　下一秒，她掌心覆上海铃的阴唇，用力揉搓了一把，然后往穴内探入两个指节。空虚了许久的小穴立刻咬紧了入侵的异物，穴肉熟练地吮吸起来。手指在淫水泛滥的穴道中抽插起来十分顺畅，再时不时在穴内转动，抵着敏感点抠挖几下，穴口很快溢出了不少白沫。<br>　　<br>　　立希跪在海铃面前，抬头轻轻含住柔软的右侧乳房，舌尖轻轻绕着乳晕打转，乳头被刺激得挺立起来，乳晕的皮肤随之皱缩。海铃低下头看她，呼吸有些重，身体不自觉地往前靠了一点，将胸前的凸起送得更近些。她显然不满于只被照顾一边而另一侧却空落着，于是自己伸出手，缓缓揉捏着左侧的乳房，力道不轻，却始终觉得不够。立希看了海铃一眼，没说话，抬手覆住她的手，带着她的手一起动作。两人的手叠交在一起，在那片敏感上来回按压，留下深浅不一的指痕。<br>　　<br>　　海铃轻哼出声，带着难耐的呻吟。她抬眼看向镜子，突然有点后悔给镜子喷了防起雾喷雾。她从镜子的反光中清晰地看到自己正被立希包裹着，上边是缓慢而缠绵的揉弄，下边则被不安分的手指持续深入。自己的嘴唇微微张开，面色泛着潮红。她就这样看着自己一点点沉沦于欲望之中，粘稠的白浆顺着腿根流到地上。<br>　　<br>　　海铃羞耻地闭上双眼，不敢面对自己这幅失控的模样。在连续的刺激下，她很快攀上巅峰，眼前一阵发白，差点整个人向后倒去。立希抽出左手揽住海铃的腰，右手还在不断猛烈进攻。她感受着淫水淅淅沥沥地溅到自己掌心，却并没有抽离，反而迎着不断收缩的穴道继续抽插，每次抽出都带出大量液体，引得伏在自己身上的人小声呜咽起来。<br><br><br>　　<br>　　水声终于停了。浴室里的雾气还没散尽，空气里还残留着暧昧气息。海铃整个人挂在立希身上，睫毛上挂着水珠，显得有些狼狈。立希拿毛巾把两个人都擦干，半搀半抱地将海铃带出了浴室。两人的脚踩在走廊的木地板上，足底还带着潮意，每一步都带出一点浅浅的水迹，很快又被空气的温度蒸干了一部分，只在地板上留下淡淡的脚印。那串脚印一深一浅，从浴室门口一直延伸到卧室。<br>　　<br>　　被窝里暖烘烘的，两人贴得很近。海铃靠在立希怀里，腿不安分地蹭了蹭立希，鼻尖贴着立希的锁骨，轻声问：“还能再来一次吗？”<br>　　<br>　　“不行。”立希立刻否决了这个提议，埋怨道，“都怪你，我手指一直泡在水里，都起褶皱了。”<br>　　<br>　　海铃听了，抓住立希的手仔细摸了摸：“还真是……”<br>　　<br>　　立希想把手抽回来，海铃却忽然凑近，在她耳边轻轻说了一句：“那这回我来就好了。”<br>　　<br>　　立希身体一僵：“……你认真的？”<br>　　<br>　　“嗯。”海铃的眼睛亮晶晶的。<br>　　<br>　　立希叹了口气：“你不觉得你现在特别像个发情的猫吗？”<br>　　<br>　　“喵。”海铃竟真的学了一声猫叫。<br>　　<br>　　立希摇了摇头，知道自己拿这样的海铃没办法，只能陪着她胡闹：“……来吧。”<br>　　<br>　　立希乖顺地跪趴着。海铃知道立希今天已经很累了，便体贴地塞了个枕头在立希腰下，好让她不用太费力气支撑。海铃在立希身后，一手手掌贴在她的腰窝，另一手则在穴口处试探。她先插入了一根中指轻轻捻动，感觉立希适应良好后便再塞入了一根无名指，小幅度地抽插起来。<br>　　<br>　　“这样可以吗？”海铃低声问。<br>　　<br>　　立希轻轻“嗯”了一声。<br>　　<br>　　海铃缓缓俯身，整个人贴在立希身上，乳房自然垂落，乳头随着抽插的动作一下一下磨蹭过立希后背，呼吸略微急促地落在立希颈侧。她把立希还略带潮湿的长发拨到一边，盯着背肩最漂亮的那两片骨翼看得入迷——它们在被后入时会绷出一个好看的弧度。<br>　　<br>　　海铃忍不住在立希的肩胛骨上落下了一个极轻的吻：“立希的蝴蝶骨……好美。”<br>　　<br>　　立希没回应，只是悄悄抓紧了床单。<br>　　<br>　　窗外的雨声忽然大了些，敲在玻璃上。屋里细碎的水声也越来越密集，让人一时分不清耳边的声音究竟是雨声还是什么旖旎的声音。<br>　　<br>　　立希的呼吸越发凌乱，小腹紧绷了一次又一次，但总觉得像是卡在最后一步，离高潮就差那么一点点。她难受地闷哼一声，额头抵着枕头，难耐地扭腰。海铃缓缓收了力道，扶住立希的腰把人慢慢托起，然后从后环住立希，半抱半扶地把她转过来，低头吻住她。<br>　　<br>　　唇齿相贴的一瞬，立希怔了一下。她抬眼看见海铃的脸——湿气、潮红，眼神认真得几乎带着点笨拙。她的心口像被什么轻轻按住后又被温柔地放开。终于，她一直紧绷的肩胛情不自禁地放松，整个人像被浪推过最后一道暗礁一样，安静地、彻底地释放出来。<br>　　<br>　　屋外的雨声还在继续，屋内只剩下渐渐同步的呼吸声。<br>　　<br>END.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】你是怎么意识到自己喜欢上一个人的</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%88%B0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%88%B0%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%96%9C%E6%AC%A2%E4%B8%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*知乎体<br>*和《把朋友变成恋人是种怎样的体验》是系列文，这篇是海铃视角<br><br><br><br>问题：你是怎么意识到自己喜欢上一个人的？<br>问题描述：如题，我最近总是很在意一个人，想知道自己对她的感情是不是喜欢，希望各位能够告诉我怎么确定自己是否喜欢一个人。<br><br><br>用户：你是谁请支持炒面加荷包蛋</p><p>　　谢邀。</p><p>　　对我来说，喜欢就是“破例”。当我意识到自己不断为同一个人破例的时候，我就知道自己已经无法自拔地喜欢上她了。</p><p>　　我很小的时候就意识到，我是一个控制欲极强的人。计划赶不上变化这种事，对我来说简直是人生最大的噩梦。我喜欢一切尽在掌握的感觉：乐队的排练时间要提前定好，曲目要反复推敲，连出门的路线都要规划到分钟。这种被秩序包裹的日子总让我感到安心，直到命运像是恶作剧般在我面前放了一个入侵者。从那天起，我不再是那个永远走在既定路线上的人，因为我总是在为一个女孩推翻原本的计划。更奇怪的是，我并不排斥这样的失控，反而觉得“变化”似乎也没有那么可怕。</p><p>　　进入高中前，我本打算以孤狼的姿态度过接下来的三年——不结交朋友，不加入社团，放学后直接去live house练习。所以，当班里的同学们在开学第一天互相介绍、寒暄时，我无意加入她们，只是坐在自己的座位上，单手托腮，脑袋放空，眼神漫无目的地四处乱飘。然后，我就和前座的女孩对上了视线，她似乎也没打算参与社交，戴着耳机侧坐在座位上，好奇地打量着四周。深色的长发垂在她肩上，侧脸的线条很漂亮，紫色的瞳孔在顶灯的照射下显得格外亮晶晶，眼下有一颗小小的泪痣——哦，我百分百见过她。好像是在……RiNG？嗯，就是在那里。我几乎是鬼使神差地站了起来，绕到她的桌边，轻声喊了她一声，开始做自我介绍。她手忙脚乱地摘下耳机，抬头看我，眼神里带着一丝慌乱，对着我飞速眨了几下眼睛，歪着脑袋发出了“啊？”的一声。我忍不住笑了起来，然后耐心地重复了一遍自己的名字，问她是不是在RiNG打工。她似乎没想到我会这样问，眼睛倏地瞪大，愣了好几秒后脸颊染上浅浅的绯红色，随后轻轻点头。我们就这样开始了第一场对话，我知道了她是鼓手，她也知道了我是贝斯手。我们聊了许多与音乐有关的话题，直到班主任走进教室催促大家去礼堂参加开学典礼，我们才意犹未尽地结束了对话。出教室前，她小声问我：“要不要一起坐？”我下意识地应了句：“好啊”。那一刻，我意识到，我原本计划好的孤狼式高中生活，才短短半天，就被眼前这个女孩轻易打乱了。不过，能和她成为朋友，好像也不赖？</p><p>　　渐渐熟悉以后，我俩偶尔会在课间会聊天。她对音乐的理解很独特，常常能说出一些让我这种乐队老手也感到惊讶的见解。我原本以为她是那种三分钟热度的人，把乐队当过家家，但渐渐地，我发现她比我想象的要坚持得更久。相当长的一段时间内，我们聊天的话题始终围绕着音乐，直到有一天，她忘记带笔袋来上学，犹豫地走到我桌边，轻轻戳了戳我的桌子：“那个……可以借我一支笔吗？”老实说，我不太喜欢把文具借给别人，你懂的，很多时候这种小得容易让人忽视的东西借出去就再也要不回来了。可看着她那双仿佛在向我求救的眼睛，我还是破例递给了她一支。那本该是一个无关紧要的插曲，却像一道缝，让我们单纯的音乐伙伴的关系中渗进了一点生活的气息。过了两三天，她始终没有归还那支笔。我心想，果然如此，这类小物件最容易被遗忘。不过区区一支笔，也没什么大不了的，就当送给她了。然而出人意料的是，过了一周，她竟将笔还了回来，还附带了一瓶巧克力味的熊猫奶冻当谢礼。我晃了晃手里的饮料，忍不住问她：“你喜欢这个？”她点了点头：“嗯，你不觉得……熊猫很可爱吗？”后来我也买了熊猫奶冻送她当回礼，只不过我挑了自己喜欢的橘子味。渐渐地，送熊猫奶冻似乎成了我们之间表达谢意的方式，再后来，它又不仅仅是道谢那么简单了，其中夹杂着一些别的意味。每次将饮料递过去时，我都能找到借口让这个过程持续久一点，或者趁机逗她，比如把奶冻盒叠在她头上，看她皱眉，又无可奈何地抬眼瞪我。她总会小声抱怨我幼稚，而我却觉得她那副样子出奇的可爱。我很清楚自己在做一些不太“我”的事，但看着她因为我而露出各种表情的那一刻，我总会想，这点破例，似乎也无妨。</p><p>　　我们的互动变得越来越频繁，然而在学校里相处的时间终究太短，许多话刚开头就被上课铃声打断，未竟的话语只能留到放学后继续，于是我们开始在SNS上聊天。有时候她发消息给我，我不知道怎么回复才会显得恰到好处，便发点熊猫表情包，企图蒙混过关。熟悉我的人都知道我不是喜欢可爱东西的人，又有谁能想到，我的表情栏里塞满了软萌的熊猫呢？有次我不小心手滑给乐队成员发了一个熊猫表情包，被对方调侃：“八幡同学居然会用这种可爱的表情包？”放在以前，我大概会觉得尴尬，急着解释，可那天我只是淡淡地反问：“怎么了？不能用吗？”说完自己都有点想笑。说回线上聊天吧。我不是那种时刻盯着手机回复消息的人，别人发消息给我，我常常已读不回，或者等几小时再统一回复，但她的消息我几乎是秒回。后来我自己都察觉到了，这种秒回，好像太不符合我的风格。我开始刻意装作没看见她的消息，不想让对方意识到我过分在意她。可是每次手机提示音响起，我的手都会下意识去够手机，心里隐隐期待是她给我发来的消息。我忍着不去点开对话框，心里却痒得发紧。几分钟后，我还是会败下阵来，假装随意地点开消息，不知道在做给谁看。如果发现真的是她发来的信息，我明明心里已经欣喜若狂，却还要装作若无其事的样子回复一些漫不经心的话。那时候的我还不肯承认，我对她的偏爱已经到了无法忽视的程度。</p><p>　　我很确定我是个钝感力很强的人，对周围的情绪向来不敏感，别人是高兴还是低落，我常常无从分辨。可不知从什么时候起，我似乎被她培养成了微表情大师。她和老队友重组乐队的第二天早上，手指在桌上轻轻敲着空气鼓，那种细微的节奏变化让我一下子就听出了她心情很好，而我也在同一瞬间察觉到自己心里那点五味杂陈的感觉——一种介于由衷为她感到高兴与吃醋之间的感觉。没过多久，她突然来约我去帮她排练。按理说，我的行程一向紧密，通常需要提前一周预约。那天我明明已经把时间排得满满当当，可她一开口，我还是答应了。很多人以为我精力充沛，能同时兼任数个乐队，其实并非如此，我是个低精力人。只是当对象换成她时，我似乎总能挤出时间。我当时告诉自己，这只是朋友之间小小的帮忙，但我心里很清楚，那是又一次破例。</p><p>　　后来我才意识到，我几乎在所有与她相关的事上都能找到“破例”的理由。虽然很不想提及，但我确实在组建第一支乐队时得到了极其惨痛的教训，我当时倾注了太多心血，以至于在乐队分崩离析时被反噬得太深，于是我学会了做缩头乌龟。我告诉自己，只要不开始期待，就不会被失望伤害。也许就是从那时起，我演化出了一套面对感情的自我保护机制，就像应对冲动消费那样，每当遇到心动的商品时，我都会习惯性地先放进购物车里，告诉自己冷静一下，不要立刻下单。当我几个月后再回头看购物车时，大多数非必需品都能被我轻易删除。可我发现，她的名字，不管在“购物车”里放多久，我都无法忍心删掉。</p><p>　　她永远是我的必需品。</p><p>【评论区】<br>是taki不是rikki：真是的……既然知道是必需品那就快点买回家啊……</p><p>END.<br><br><br>后记：<br>两年前的今天，我发表了我为海铃和立希创作的第一篇同人作品《把朋友变成恋人是种怎样的体验》。很高兴两年后的今天我依旧在为她们创作！这篇文章送给我自己，送给新认识的同担们，送给陪我一路走来的老朋友们，送给我爱的八幡海铃和椎名立希。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】东京捡垃圾地图</title>
    <link href="/tokyo-trash-map/"/>
    <url>/tokyo-trash-map/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="章节目录"><a href="#章节目录" class="headerlink" title="章节目录"></a>章节目录</h2><h4 id="东京捡垃圾地图（上）"><a href="#东京捡垃圾地图（上）" class="headerlink" title="东京捡垃圾地图（上）"></a><a href="/tokyo-trash-map/01/">东京捡垃圾地图（上）</a></h4><h4 id="东京捡垃圾地图（下）"><a href="#东京捡垃圾地图（下）" class="headerlink" title="东京捡垃圾地图（下）"></a><a href="/tokyo-trash-map/02/">东京捡垃圾地图（下）</a></h4>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【初祥】积雨云</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E7%A7%AF%E9%9B%A8%E4%BA%91/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E7%A7%AF%E9%9B%A8%E4%BA%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　“糟糕，家里的咖啡豆用完了……”初音捏着空荡荡的袋子，皱了下眉，随即无声叹了口气。她刚准备转身，就感到腰被人从身后环住。对方的力道不重，却恰好能让她在原地动弹不得。即使已经交往多年，每次被祥子这样从背后抱住，她还是会忍不住耳根发烫。<br>　　<br>　　“小祥，放手啦……”初音几乎是用气音小声嘟囔着，语气里带着几分羞涩。<br>　　<br>　　“不要。”祥子立刻驳回了恋人的提议，得寸进尺般将下巴抵在初音的肩膀上，手掌抚上后者的眉心，“初华不许皱眉，会变难看哦！等我洗漱完，我们一起出门去买咖啡豆吧。”<br>　　<br>　　初音轻笑一声，亲昵地揉了揉祥子柔软的发丝：“嗯，那我去给你挤牙膏。”<br>　　<br>　　走向卫生间时，她不经意瞥了一眼窗外——天色有些阴沉，积雨云连成片。她忽然有种错觉，空气似乎逐渐变得湿润、黏稠，仿佛某种情绪正在酝酿……<br><br><br><br>　　吃过早饭，两人动身前往音乐节场地，与Ave Mujica的队友们汇合。今晚，乐队将压轴出场，而现在正是最后的彩排时段。<br>　　<br>　　舞台被临时搭建在一片开阔的草坪上，周围散落着各种设备。舞台灯只亮了一半，半明半暗的光线将这片空旷的场地衬得格外冷清。<br>　　<br>　　若麦正半蹲着检查底鼓，忽然眉头一挑，抬手摸了摸头顶。“咦？下雨了？”她扬声问道，语气中带着点不确定。<br>　　<br>　　一旁的海铃闻言抬头，扫了眼灰蒙蒙的天空，不紧不慢地应声：“嗯，开始飘小雨了。”<br>　　<br>　　初音撇了撇嘴。她早上就注意到空中乌云密布，似乎预示着大雨将至。如今这些零星的雨点不过是印证了她的猜想。<br>　　<br>　　“演出……没关系吗？”睦依然面无表情，句末的语调却是往下沉的，透出几分不易察觉的忧虑。<br>　　<br>　　“没关系，”祥子摇头，眼神短暂地在每个人脸上停留，将众人散乱的心绪一寸寸收拢回来，“我相信Ave Mujica即使在雨中也能做到完美。你们也是这么想的吧，嗯？”<br>　　<br>　　初音望向祥子。此时的雨线还未织成帘。她眨了眨眼，把挂在睫毛上的水珠轻轻挤落，好让自己看得更清楚——祥子这副无论如何都能带领所有人走下去的自信模样，总能令她安心。她随意地拨了下琴弦，笑着说：“说不定到了晚上，雨就停了呢？”<br>　　<br>　　话音顿了顿，她又补了一句，似是随口感慨，又像是说给自己听的：“反正雨早晚都会下，不如现在就下。总好过一直不下，让人到演出前都提心吊胆。”<br>　　<br>　　祥子点了点头，手撑着下巴，像是被什么突然勾起了回忆，嘴角扬起一点若有若无的笑意：“啊对了，我以前有个朋友，想当偶像。她每次下雨都不肯乖乖待在屋里，非要拉着我去雨中练习唱歌。她说，要当偶像，就要做到无论天气多恶劣都能上台表演。”<br>　　<br>　　初音闻言，眼睫颤了一下。她当然知道祥子口中的朋友是谁。<br>　　<br>　　祥子的声音还在继续：“结果呢，她自己倒是因为这种练习而感冒了。”<br>　　<br>　　成员们纷纷笑了起来，而初音的指尖停在琴弦上，半晌没有动作。过了几秒，她才意识到自己的耳膜正在嗡鸣，队友们的谈话变得模糊，周遭的一切都分外嘈杂。冷汗顺着后颈滑落下来，混合着淅淅沥沥的雨水，将演出服打成湿漉漉的一片，黏在皮肤上。她觉得自己甚至能感受到衣服沉甸甸的重量——那也许是秘密的重量，掺杂了些许伪装压在身上太久之后终于开始渗出的隐隐痛感。<br>　　<br>　　她知道。她知道得太清楚了。那些回忆，不属于她。那些回忆属于真正的三角初华——那个拉着祥子在雨里唱歌，在岛屿的夏夜中喊出“我要当偶像”的孩子——她同母异父的妹妹。而她只是一个顶着“三角初华”名字的影子，一个依附着谎言活下来的寄生者，一个夺走了他人回忆的小偷。没错，她的一切都是偷来的，从这个名字，到她现在唱的一首首歌，包括……她在祥子身边活着的每一刻。<br>　　<br>　　嫉妒像藤蔓一样在她心里疯长。她嫉妒那个有资格成为回忆的人。她试图取代初华，活成初华，用初华的名字延续与祥子的关系。她以为，只要模仿得够像，就能骗过所有人。于是她背下妹妹的日记本，一页一页，一字一句，把所有与祥子有关的细节反复咀嚼，然后吞吃入腹。她模仿妹妹的语气，妹妹的偏好，妹妹的梦想……她甚至学会了在梦中梦见那段本不属于她的童年回忆。<br>　　<br>　　可是记忆不是死的，它会生长。总有新的细节从不知道的哪个犄角旮旯里冒出来，源源不断，而她根本抓不住，也编不出那么多的细节。那些不在日记里的回忆，那些只有祥子记得的细节，是她永远无法预知的陷阱。稍有不慎，她就会跌入万丈深渊，摔得粉身碎骨。<br>　　<br>　　初音低下头，脸上努力维持着什么都没发生的样子，但她的四肢已经变得僵硬，血液像是凝固了一样，再也无法维持体温，寒意一节一节攀升，渐渐将她整个人都吞噬。她不知道自己是怎么开口的：“我去拿一下乐器配件。”<br>　　<br>　　说完，她便匆匆抛下身后的成员们，慌乱地跳下舞台，跑进后台搭建好的帐篷里。帐篷外的雨像是在配合她杂乱的心跳声似的，陡然变大了。雨点密集地落在帐篷顶上，啪啪作响，像无数颗子弹，把她从内到外的伪装一寸寸打穿。她靠着一根柱子，终于撑不住似的缓缓蹲下去，把脸埋进臂弯里。呼吸声和罪恶感被雨声尽数淹没。<br><br><br><br>　　雨在演出开始前半小时终于停了。地面仍然潮湿，草坪上的露珠在灯光的照射下反射出细碎的微光。<br>　　<br>　　初音与队员们一起站在通往舞台的阶梯前，不住地来回踱步。她知道自己状态不对，哪怕刻意收敛情绪，也没能骗过众人。任谁都能看出来，从彩排开始，主唱大人就一直很反常。<br>　　<br>　　祥子走到她身边，没有说话，只是朝她伸出一只手，手掌摊开，安静地等待着回应。初音愣了一下，面前的那只手仿佛带着某种力量，将她从孤独的精神世界唤回现实世界。她抬起手，缓缓放进祥子的掌心。祥子随即反握，两人十指相扣。<br>　　<br>　　耳返里传来工作人员倒数进场的声音。初音轻轻动了动手指，想要松开与祥子紧握着的手，不料却被祥子更用力地握紧了。初音睁大了双眼望向祥子：“小祥……”<br>　　祥子没有回话，反而固执地牵着初音的手迈上了通往舞台的台阶。<br>　　<br>　　<br>　　聚光灯亮起的瞬间，初音抬起头。耳返里的节拍声清晰得刺耳，像有人拿着钉子一下一下敲着她的头颅。开口的一瞬间，她才发现声音比预想中平稳。<br>　　<br>　　第一段副歌结束时，欢呼声从观众席传来。舞台灯光和台下的应援棒交织成一片炫目的光海，晃得她头疼。恍惚间，她感觉眼前的世界开始慢慢倾斜。<br>　　<br>　　她眯起双眼，透过光影，在台下的人群中看见了某个熟悉的脸庞——她的妹妹初华。初华正坐在观众席中间，穿着校服，发梢湿湿的，像刚从大雨中走来，脸色苍白，眼神冷漠地直直望着她。<br>　　<br>　　妹妹的声音猝不及防地在耳边炸起：“你不该在那儿。这是我的舞台。你是个小偷。”<br>　　<br>　　初音的喉头猛地一紧，下一句歌词差点哽住。她下意识别过脸，不敢迎上那道视线。但初华却从观众席飘了上来，穿过人海，轻盈地跃上舞台，一步步朝她走来——当然没人阻止初华的举动，因为这一切只存在于初音的脑海中。<br>　　<br>　　“把我的名字还给我。”<br>　　<br>　　“你偷走了祥子对我的爱。”<br>　　<br>　　“初华”的声音忽近忽远。<br>　　<br>　　初音紧咬下唇，死死盯着远处，不让视线滑落到“初华”的脸上。可“初华”还是走到了她面前。下一秒，那道幻影伸出手，狠狠地推了她一把：“下去。这是我的位置。”<br>　　<br>　　初音下意识后退一步，脚下一软，踉跄了一下。惊呼在声带边缘打转，却被她硬生生压下去。<br>　　<br>　　就在这时，副歌袭来。她张口，音准不受控制地高了半个音。<br>　　<br>　　她的瞳孔猛地收缩。完了。失误了。<br>　　<br>　　下一刹那，祥子的手在键盘上轻轻一顿，然后——升调。紧接着，贝斯和节奏吉他也跟上。<br>　　<br>　　初音猛地抬头，撞进祥子投过来的视线。祥子朝她点了点头，示意她继续唱下去。她的脑中一片嗡鸣。幻影不再说话了，只是僵硬地站在舞台边缘。她深吸一口气，笑了，像是在嘲讽，也像是疯子摆出胜利的姿态。<br>　　<br>　　她随即转身，一步步朝祥子走去，最终在键盘的侧前方站定。她一边唱，一边痴迷地盯着键盘手的脸，仿佛要把祥子整个人刻进眼底。<br>　　<br>　　——初华，你听见了吗？你看见了吗？<br>　　——这是我才能唱出的歌声。<br>　　——这是我和祥子才能一起完成的舞台。<br>　　——舞台是属于我的。<br>　　——祥子也是属于我的。<br>　　<br>　　祥子见初音在自己面前站了许久，偏头看了后者一眼，眉头轻轻皱了一下，但没有阻止——她默许了一切。<br>　　<br>　　于是，初音唱得更狠了。她把所有伪装、欺骗与谎言一一从身体里拽出来，发泄一般地放进每一个音符里。她要用一场完美的演出，告诉舞台上的那道幻影：你再也无法把我推倒了。<br><br><br><br>　　演出结束后，初音和祥子没有参加庆功宴，而是早早地回到了两人同居的公寓。到家的时候，天又下起了雨。雨势不大，像是演出时没能落下的雨水，此刻补足了份额。<br>　　<br>　　祥子坐在键盘前调试音色。初音靠在客厅门口，眼睛一眨不眨地盯着祥子。而祥子像早就习惯了被初音这样盯着似的，旁若无人地开始作曲。<br>　　<br>　　初音摊开手掌，掌心仿佛还残留着演出的余温。她闭上双眼，“初华”的话语在耳边萦绕。她咬紧牙关，不甘心地在心里怒吼：为什么不能是我？明明我才是先注意到小祥的那一个，明明我才是唱得更好的那一个，明明我才是小祥更需要的那一个，明明我才是更爱小祥的那一个……为什么，为什么，到头来我却卑微得连用自己的名字去爱小祥都做不到？<br>　　<br>　　其实，她曾想过坦白真相。她无数次张开嘴，却又闭上。因为她知道，一旦说出真实身份，一切就都结束了。祥子知道真相后一定会大发雷霆，然后无情地抛弃自己。可是她仍旧贪恋着她们共同的乐队以及幸福的同居生活，渴望着可以不断向小祥索取的爱意。所以她不敢赌。<br>　　<br>　　只要还能继续陪在小祥身边，就算不是自己的名字也无所谓——她曾这样告诉自己。可她今天发现，自己错了。大错特错。演出时，她看到了“初华”，“初华”的指控赤裸裸地揭露了她丑陋的本性，她本能地对此感到恐惧，但紧接着，那种几乎病态的占有欲爆发了。她唱得发疯，像是要向“初华”证明：祥子是和我站在一起的。<br>　　<br>　　她终于意识到，自己无法再忍受用他人的名字来爱祥子了。<br>　　<br>　　不能再等了。<br>　　<br>　　雨，总是要落下的。与其提心吊胆，不如现在来一场痛快的大雨。<br>　　<br>　　初音快步走到祥子身边，哪怕下一秒祥子就会转身离去，她也要让祥子知道——</p><p>　　“我不是初华。我是初音。”</p><p>　　她听见自己的话语掷地有声，如同雷鸣数次后姗姗来迟的暴雨，终于落了下来。她不敢直视祥子的眼睛，低下头，整个人绷紧到发抖，像是在等待一场凌迟。</p><p>　　她脑子里一下子闪过无数画面：祥子会冷笑、愤怒，把她赶出家门，然后狠狠地从这段关系中抽离出去……<br>　　<br>　　可她什么都没有听见。她甚至不确定，自己刚才有没有把那两句话真正说出口，还是说，那两句话其实只是她脑海里的回响。<br>　　<br>　　祥子缓缓停下手中的工作，朝面前的初音颔首，眼神中没有丝毫惊讶，反而有点早已等候多时的意味。她静静地盯了初音好一会儿才开口道：“你知道积雨云是怎么形成的吗？是长久积压的湿气和热，逃不出去，只能聚在一起，越积越厚，直到下雨，才得以解脱。”<br>　　<br>　　初音怔住了。原来祥子一直都知道——她的积雨云不是凭空而来，是这些年，她用嫉妒、不安以及扭曲到极致的爱一点一点堆积出来的。<br>　　<br>　　“你瞒了那么久，”祥子起身，贴近初音，两人之间的距离瞬间缩短，呼吸都能喷洒在对方的脸颊上，“是不是也该下场雨了？”<br>　　<br>　　初音的身体像个被放开的提线木偶，猛地一晃。那根多年来拉着她伪装下去的线，在这一刻，倏然断了。<br>　　<br>　　“你不是她。从听见你的歌声的那一刻起，我就知道你不是她。”祥子伸出手，轻轻触碰初音的脸，然后缓缓地与对方额头相抵，像是在替初音分担多年来那一身积压太久、迟迟未落的雨意。<br>　　<br>　　祥子的视线落入初音的眼底：“你是我现在，唯一看得分明的那个人，初音。”<br>　　<br>　　初音怔怔地看着祥子，眼眶悄然泛红。就在这一刻，祥子稍稍俯身，在她毫无防备的情况下吻住了她的嘴唇。这个吻是温热的，还带着些许湿意。初音颤抖着抬起双手，圈住祥子的脖子，慢慢地回吻着。</p><p>　　这是三角初音第一次以自己的名义被喜欢的人亲吻。<br><br><br><br>　　雨，还在下。<br>　　<br>END.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【初祥】我们只在雨天见面</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AA%E5%9C%A8%E9%9B%A8%E5%A4%A9%E8%A7%81%E9%9D%A2/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AA%E5%9C%A8%E9%9B%A8%E5%A4%A9%E8%A7%81%E9%9D%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　初夏的傍晚，空气闷得像一块捂久了的湿毛巾。天空阴得厉害，云层低压，仿佛随时会砸下一场暴怒的雨。</p><p>　　初华从公司大楼走出来时，雨才刚开始下。细密的丝线不断落下，犹如蚊子在耳边嗡嗡作响。她皱了皱眉，抬头望天——只是毛毛雨而已，脚步快点，大概十分钟就能赶到地铁站。</p><p>　　可天偏不遂人愿。她才走出没多远，雨势就陡然变猛了，豆大的雨滴从天空中泼下来，毫不留情地砸在她身上，冰冷又生疼。她不由自主地咒了句，慌忙加快步伐，奔到街角那个小卖部门口的屋檐下。那是条不起眼的窄巷，只有半米深的水泥檐，刚好够她躲雨不至于被淋湿。</p><p>　　初华蹲下身，低头掸了掸裤脚，但这个举动于事无补，水早已顺着布料渗进了她的鞋子，令她的脚掌黏腻不适。初华叹了口气，默默祈祷着这场大雨快点停下。她抬头望向街对面模糊的红绿灯，耳边是雨水重重拍打柏油马路的声音，仿佛有节奏地宣告着这场雨不会很快停。她心里烦躁，却又无可奈何，只能一边望着雨幕一边盘算今晚回去要炒点什么菜：冰箱里还剩两根鸡腿，也许照烧鸡盖饭是个不错的选项？</p><p>　　就在这时，一个身影打断了她的思绪。</p><p>　　“啪嗒——啪嗒——”踩水声越来越近，一个蓝发的女生狼狈地跑了过来，也钻进了这个狭小的屋檐下。她的发尾湿得滴水，几缕刘海黏在额头上。她气喘吁吁地靠着墙壁站定，空间顿时变得逼仄。两人之间的距离不过一个手肘那么宽，连呼吸都好像要拂到彼此脸上。</p><p>　　初华偷偷瞄了对方一眼，那人正小心翼翼地试图脱下左脚的皮鞋，但因为单脚站立的动作不稳，一个踉跄，下意识地往旁边一撑，手掌碰上了自己的肩膀。</p><p>　　“啊！对不起对不起！”蓝发女生赶紧收回手，漂亮的眉眼顿时拧成了一团。</p><p>　　初华摇了摇头，脸上带笑，声音温和地道：“没事。你不介意的话，可以扶着我，我下盘挺稳的。”</p><p>　　对方一愣，然后点点头，小心地把手搭上了初华的手臂。微凉的指尖触碰到皮肤时，初华忍不住微微一颤，却没敢抽开手。</p><p>　　女生弯下身子，把鞋子里的水倒了出来，水花溅在脚边的水泥地上，和雨声混在一起。她站起来时有点不好意思地笑了笑：“谢谢你啊，不然我可能要一屁股坐地上了。”</p><p>　　“不客气。”初华淡淡一笑，看着身边人略显狼狈却不失干净气质的模样，心里忽然泛起了一点说不上来的感觉，像是初夏时分闷热空气里那一缕突如其来的清凉。</p><p>　　雨，还在下。她们的命运在这一刻短暂地交会上了，仿佛两个走在平行线上的人，在某个偶然时刻，在这个微不足道的街角，有了一个交点。</p><p>　　“我叫祥子，”蓝发女生突然开口，“你呢？”</p><p>　　“初华。”</p><p>　　“很高兴认识你，初华！”祥子露出一个真诚的笑容，然后好奇地问，“你在这附近工作吗？”</p><p>　　“嗯，我在广告公司做文案，主要负责想点子，然后再被领导否决。”</p><p>　　祥子被初华逗乐了，捂着嘴笑了起来，然后眼睛亮晶晶地上下打量起初华来：“你穿得还挺符合广告人气质的，看起来很干练。”</p><p>　　“你也很特别！蓝头发是故意染的吗？”初华好奇地问。</p><p>　　“不是，是天生的。我经常被人吐槽像中二病，不过……”祥子故作神秘地压低声音，“我觉得每个人都该有一点小病。”</p><p>　　初华闻言笑出了声，点头表示赞同。她们的话题像是被雨润湿了一样，越说越顺，聊得两人都有点口干舌燥。祥子咳了一声，清了清嗓子，仰头看了眼天：“这雨好大啊，要多久才能停呢？”她歪着头问，眼角还挂着点水珠。</p><p>　　初华张了张嘴，本想说“应该快了”，但话到嘴边却咽了回去。她突然希望，这雨……永远也不要停。<br><br><br><br>　　雨最终还是停了。</p><p>　　是从什么时候开始停的，初华没注意。她和祥子一同走出屋檐，两人并肩走了几步，又都默契地慢下脚步。</p><p>　　“你家是这边？”祥子问。</p><p>　　“嗯，坐地铁五站。”初华回头看了一眼那个屋檐，像是在确认它仍然在那里。</p><p>　　“我公司其实就在两个街区外。”祥子笑了笑，“以后搞不好能在附近碰见。”</p><p>　　“嗯。”初华点头，但她心里其实清楚，这种“搞不好”是最不靠谱的缘分——城市熙熙攘攘，行人步履匆匆，光靠偶然是撑不起什么的。</p><p>　　“入夏了，最近雷暴很多，记得带伞。”祥子提醒了初华一句。</p><p>　　明明是句关心的话，初华听了却莫名觉得心口微微一紧。她低下头，嘴角轻轻动了一下：“……好。”</p><p>　　她们在路口分别。祥子挥了挥手，转身走进人群，蓝色的发尾在空气中划出一道弧线，很快就被雨后重新热闹起来的街景吞没。</p><p>　　初华在原地站定片刻，才缓缓迈步向地铁站走去。</p><p>　　初华靠在地铁车厢的车门旁，余光里是低头刷手机的白领。她望着车窗上自己的倒影，像是另一个站在车外的她望着自己。她盯着那道倒影，忽然有些恍惚。</p><p>　　——那场雨，刚刚过去。</p><p>　　——如果再下一场雨……我还会遇见她吗？<br><br><br><br>　　第二天，没有下雨。</p><p>　　第三天，天晴。</p><p>　　第四天，烈日当空。</p><p>　　一连半个月，太阳像被什么神秘力量锁定在头顶上空似的，毒辣得让人烦躁。初华每天下班走同一条路，却怎么也看不到那道心心念念的身影。</p><p>　　她懊恼地咬住下唇——她没有对方的联系方式，没有社交账号，甚至连姓氏都不知道。她只知道对方叫祥子。</p><p>　　初华回到家后翻出一只晴天娃娃，那是大学时一个喜欢玄学的朋友送给她的。将娃娃挂在窗边的时候，天气真的常常晴朗。她以前只当这是玩笑，现在却鬼使神差地从抽屉深处将娃娃翻了出来。娃娃有些旧了，线也有点发黄，但脸上那两点傻乎乎的眼睛依旧圆圆的。</p><p>　　她把晴天娃娃倒挂在窗前，对着那个小小的娃娃虔诚地祈祷着：“拜托，来一场雨吧。”<br><br><br><br>　　又是一个下班高峰的傍晚，天空像是憋了不知多久的闷气，终于“哗啦”一声，释放出了压抑已久的雨水。</p><p>　　初华坐在工位上，耳机里播放着电视台的气象紧急通知：“强对流天气预计将持续至晚间七点，请市民注意安全，尽量避免外出……”</p><p>　　她摘下耳机，一边收拾东西一边轻哼小调，像是要去赴一场奇妙的约会。</p><p>　　出了公司大门，一股湿热黏腻的风扑面而来。雨水倾泄而下，空气中是浓烈的土腥味。</p><p>　　初华没打伞。她从带伞的人群中穿过，逆着雨跑了五分钟，终于在那个熟悉的转角处看见了小卖部，还有它狭小的屋檐。</p><p>　　初华跑到屋檐下时，额发已经湿透了。她连气都顾不上喘匀，就开始不动声色地计算时间。上次祥子大概是在五点十五分出现的，她记得很清楚，因为那天她看了一眼手机屏幕，刚好是五点十五。</p><p>　　唔……现在是五点十分。五分钟说长不长，说短不短。她望着街角，心里默念着：3——2——1——</p><p>　　那道身影，像是她的执念具象化一般，从雨帘中奔跑而来。</p><p>　　初华屏住了呼吸。有那么一秒，她几乎以为自己是在做梦。</p><p>　　祥子站定在她身边，抖了抖衣服上的水，然后开始嗔怪起初华：“我上次不是提醒过初华，最近雷暴很频繁，要记得带伞吗？”</p><p>　　“小祥不也没带伞？”初华反将一军，嘴角止不住地翘起，嗓音带了点笑意，语气却故作镇定。</p><p>　　祥子轻哼一声：“因为我赌这雨会很快停。”她把包抱在怀里，身子往屋檐里缩了缩，两人的距离比上次更近了一点，肩膀几乎要贴在一起。</p><p>　　过了几秒，祥子像是突然想起了什么，从口袋里掏出一张折得整整齐齐的纸条，然后双手递到初华面前：“这次……不想再错过了。”</p><p>　　纸条上是她的名字和手机号，字迹干净利落，还特意在角落画了个小笑脸。</p><p>　　初华接过来，看了一眼，笑了，随即掏出手机，迅速在Line上搜索并添加了祥子的好友。</p><p>　　雨渐渐小了，檐角的水滴一颗颗垂落。祥子拿起手机看了一眼时间，说：“你看，我说得对吧？夏天的雷暴就是这样，来得快，去得也快。”</p><p>　　“是啊……”初华望着雨后被洗涤得焕然一新的街道，声音轻下来，“有点太快了……”</p><p>　　“初华以后要记得带伞，不然又要淋成落汤鸡了。”祥子笑着挥了挥手，“下次见咯。”</p><p>　　初华没有回应，只是目送祥子的背影消失在雨后的街巷中。直到人群完全吞没了对方，初华才慢慢掏出手机，在便签里敲下几行诗句。</p><p>　　当晚，她把那首小诗发给了祥子。那一瞬间，她感到一阵轻松——她终于把一颗未解的念头轻轻放在对方掌心。但接下来的几天，她都没有收到任何回复。</p><p>　　聊天记录静静地躺在那里，没有已读提示，也没有回应。只占了不到一屏的对话框像一颗沉入水底的石子，没有掀起丝毫波澜。</p><p>　　她开始怀疑，是不是她太唐突了？是不是她太自作多情了？是不是她只是一个在雨中被暂时接纳的路人，而她却误以为那是一场双向奔赴的靠近？</p><p>　　初华不敢再发一遍，也没勇气问一句“你看到了吗？”，她只是时不时地盯着那个对话框发呆。<br><br><br><br>　　又是一场雷暴。</p><p>　　初华下班前，雨已经倾盆而至。她坐在办公桌前，望着窗外模糊的街景，心跳一点点加快。她没有带伞——不是忘记，是不愿意带。她想再赌一次，赌那个人会来赴这场雨天限定的约。</p><p>　　Line对话框依旧静默，这几天的等待让她几乎不敢抱有任何希望，但她还是选择套上兜帽，冒着雨一路奔向那条熟悉的巷子。她站在檐下，缩着肩膀，发丝被湿气卷着。这一次，她没有掏出手机去看时间。她告诉自己：等到雨停。如果雨停了祥子还没来，那我就回家。</p><p>　　她一边等，一边听着雨声，一遍又一遍，像在咀嚼一场一厢情愿的等待的味道。她在心里为祥子的“迟到”找借口——她今天可能加班吧？手机没电了？也许她这次……真的带了伞？</p><p>　　雨势变弱，雷声远去，零星的雨点在瓦片上轻轻敲着。初华的手掌一点点蜷紧了，心里某个声音反反复复地叫嚣着——不要停——求你了，不要这么快停下。</p><p>　　她低头，鼻子一酸。</p><p>　　就在这时，耳边忽然响起一阵脚步声。</p><p>　　祥子匆匆赶来，整个人湿透了，呼吸因为小跑微微急促，脸颊泛着潮红。</p><p>　　祥子竟然来了？！</p><p>　　初华喉咙一紧，话堵在喉咙口，什么也说不出来。</p><p>　　祥子没有多说什么，只是从包里掏出一副耳机，小心翼翼地将其中一只递给初华。</p><p>　　初华迟疑地戴上耳机。片刻后，雨声流淌进她的耳膜：是这条街的雨。是屋檐下的雨。是她无数次等候时听到的雨。然后是音乐，一段干净却带着湿意的旋律。再然后，是她那首小诗的句子，被低声唱出来，像在呢喃，像在回应。</p><p>　　那首她发出去后石沉大海的诗，被人悄悄捧起来，擦干净，谱上音符，又在另一个雨夜里还给她。</p><p>　　“你给这首歌起名字了吗？”初华问祥子，声音哽了一下。</p><p>　　祥子侧过头看身边人，嘴角勾起一点笑：“还没呢，想让初华来取。”</p><p>　　初华咬了咬下唇。片刻后，她轻声说：“那叫，‘我们只在雨天见面’，怎么样？”</p><p>　　祥子点点头，目光定在初华眼里：“好啊。”<br><br><br><br>　　之后几天，天格外晴朗。阳光耀眼得刺人，整座城市热得像一个蒸笼。一连几日，没有雷声，没有雨点，也没有那些潮湿到骨子里的声音。</p><p>　　初华把祥子谱曲的那首歌保存在手机里，每次戴上耳机，闭上眼睛，雨点宛如又落回她身上。而那个蓝发的女孩，也仿佛更靠近了她一点。</p><p>　　她曾点开聊天框，想给祥子发点什么，却又什么都打不出来。那种害怕打破平衡的心情让她迟迟不敢敲下一个字。她只能默默祈祷着下一个雨天，俨然成了一个等雨的痴人。<br><br><br><br>　　终于，一场雷阵雨在傍晚时分悄悄酝酿。初华一边处理着文件，一边分心地盯着天气APP的小闪电图标。那天，她的工作效率奇高，干净利落地把所有事都完美解决。离下班还有半小时，她戴上耳机，点开那首熟悉的歌，旋律倾泻而出，雨声与钢琴音层层叠叠，她的心跳也在鼓点下悄悄攀升。</p><p>　　终于等到了下班时间，人群如潮水般涌出办公楼，初华被推搡着走出大门。雨点淅淅沥沥地落下，她伸出手掌，感受着雨水打在掌心，像一场无声的召唤。她下意识加快脚步，正准备像前几次那样小跑着冲向熟悉的屋檐，可她才刚跑两步，身后忽然有人叫住了她。</p><p>　　“初华。”</p><p>　　初华一愣，回头，一把伞不偏不倚地落在了她头顶上方。雨点从伞的边沿滴落下来，将她与身后人包裹在一个独属于二人的世界里。</p><p>　　祥子迈步，站到初华身边，呼吸明显还没喘匀，肩膀微微起伏，看起来应该是匆匆赶来，可她握着伞柄的手仍旧稳稳地举着。</p><p>　　“小祥，是特意来接我的吗？”初华的声音几乎被雨声盖过。</p><p>　　祥子点头：“嗯，不想你又淋湿。所以特意备了一把伞。”</p><p>　　两人并肩走在雨幕下，谁也没有说话，只是听着雨滴打在伞面上的细碎声响，像是某种默契的旋律。</p><p>　　快走到地铁站时，初华终于慢慢回过神来，侧过头看向祥子：“你现在，每天都备着这把伞吗？”</p><p>　　祥子“嗯”了一声。</p><p>　　“那你为什么不干脆……带两把伞？”初华问道，话说出口时不自觉地咽了咽口水。</p><p>　　祥子没有立刻回答，只是转过头看了初华一眼，眼神里有点顽皮的光亮，也有点隐秘的深意。她竖起一根食指抵在唇上，轻轻眨了下眼：“秘密。”</p><p>　　多年以后，初华才了解到“秘密”背后的故事——TGW集团的继承人，压根就不用挤公交，也不需要在小巷的屋檐下躲雨。她大可以坐着迈巴赫从地下车库直达家门口，全程滴雨不沾。可自从某天突发奇想自己搭公交回家还忘了带伞，被迫和一个陌生女孩在屋檐下并肩躲雨以后，她就放弃了司机，放弃了定制路线，甚至放弃了伞。</p><p>　　只为在雨天里，再见她一次。<br>　　<br>END.</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】Race Condition</title>
    <link href="/race-condition/"/>
    <url>/race-condition/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="章节目录"><a href="#章节目录" class="headerlink" title="章节目录"></a>章节目录</h1><h3 id="Act-1"><a href="#Act-1" class="headerlink" title="Act 1"></a><a href="/race-condition/01/">Act 1</a></h3><h3 id="Act-2"><a href="#Act-2" class="headerlink" title="Act 2"></a><a href="/race-condition/02/">Act 2</a></h3><h3 id="Act-3"><a href="#Act-3" class="headerlink" title="Act 3"></a><a href="/race-condition/03/">Act 3</a></h3>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海希海】未竟之言</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E4%B9%8B%E8%A8%80/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E5%B8%8C%E6%B5%B7%E3%80%91%E6%9C%AA%E7%AB%9F%E4%B9%8B%E8%A8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*一篇无脑angry sex<br>*互扣互扣互扣！重要的事情说三遍，洁癖姐别眼瞎一通乱吃，吃完再打我<br>*同居已交往前提<br>*只想看我cp做所以前面剧情都是在乱写，没有一点逻辑　<br><br><br>　<br>1.<br>　　Ave Mujica的全国巡演在神户画下了一个圆满的句号。演出当晚，神户世界纪念馆内座无虚席。最后一个音符落下，舞台灯光熄灭，全场瞬间被震耳欲聋的“安可”声淹没，热烈的欢呼声此起彼伏，向世人宣告着——那支曾短暂消失的银河战舰，如今以更耀眼的姿态强势归来。<br>　　<br>　　这场巡演是Ave Mujica重组后的首次全国巡演，意义非凡。而此刻，她们用近乎完美的舞台表现，交出了一份无可挑剔的答卷。为了庆祝演出成功，事务所大手一挥，包下了一家能俯瞰神户夜景的高级餐厅举办庆功宴，还额外安排了一周的豪华团建行程，让大家在回东京前尽情放松——当然，一切费用都由TGW集团买单。<br>　　<br>　　庆功宴上，若麦兴奋得像个孩子，手舞足蹈地策划着自己的行程：“第一站就是神户对吧？我要去港口！对了对了，睦子和我一起拍vlog吧，发出去一定超人气的！”<br>　　<br>　　睦面无表情地推开若麦试图揽上她肩膀的手，但却没有拒绝：“嗯。”<br>　　<br>　　众人热烈地讨论着各自的游玩计划，唯独海铃坐在角落，没有参与其中。她微微蹙眉，目光紧盯着手机屏幕上的一则消息，眼神晦暗不明。<br>　　<br>　　“海铃，你怎么了？”初华注意到她的异样，低声问道。<br>　　<br>　　海铃抬起头，目光闪过一丝迟疑，缓缓开口：“MyGo接下来一个月的演出，全都取消了。”<br>　　<br>　　初华一怔：“怎么回事？为什么突然取消？”<br>　　<br>　　“我也不知道。”海铃皱着眉，语气里透着一丝不安，“我上台前给立希发了消息，她只回了我一句‘没什么，别担心’。我再问，她就不回了。”<br>　　<br>　　MyGo对live的认真程度海铃再清楚不过了，如果只是场地或设备的问题，她们一定会想尽办法解决，而不是直接取消。而立希的态度，更是异常得令人不安——这不像是她的风格。海铃的直觉告诉她，立希肯定有事瞒着她。<br>　　<br>　　初华沉默了片刻，瞬间明白了海铃的焦虑。她是海铃和立希的同班同学，见证了她们一路走来。她知道，海铃与立希的关系向来亲密，几乎无话不谈。而立希更是个藏不住事的人，直来直去，从不故作神秘。可这一次，她却选择刻意隐瞒。这背后，一定有问题。<br>　　<br>　　“那你打算怎么办？”初华低声问。<br>　　<br>　　海铃深吸了一口气，望着手机屏幕上的消息，语气坚定：“我不跟大家一起玩了，我要提前回东京。”<br><br><br>　<br>2.<br>　　海铃是个不折不扣的行动派，她和众人匆匆告别后便连夜乘坐新干线返回东京，到家时已经过了半夜12点。站在熟悉的公寓门前，她缓了缓呼吸，试图让自己冷静下来，但心口那股不安的情绪，却无论如何都压不住。她努力调整了一下状态，才掏出钥匙去开门。<br>　　<br>　　海铃刚一推开门，沙发上的人猛地一震——立希被突如其来的开门声吓了一跳，看清来人后震惊地张大嘴巴，手里的游戏机“啪嗒”一声掉在沙发上。<br>　　<br>　　“靠！”立希下意识爆了句粗口，随即皱眉，“你怎么突然回来了？！”<br>　　<br>　　立希穿着宽松的家居服，松散的衣领露出一截削瘦的锁骨，她看着海铃，明显还没从惊讶中回过神，声音里透着几分慌乱：“你们不是要在关西玩一周再回来吗？”<br>　　<br>　　海铃没有回答，她的目光直直落在立希的手腕上，瞳孔微缩——立希的右手缠着厚厚的绷带，绷带边缘露出淡淡的淤青，像是摔伤后的痕迹。海铃的心狠狠抽痛了一下，她感到一股怒气直冲面门，手指也不自觉地颤抖起来。<br>　　<br>　　“你受伤了？”海铃的声音压得极低。<br>　　<br>　　立希愣了一下，下意识地把手往后缩了缩，装作轻描淡写地说：“没什么，小伤，不小心踩空了楼梯。”<br>　　<br>　　海铃的脸瞬间冷到了极点。她快步走过去，一把抓住立希的手腕。海铃的动作不重，但立希仍倒吸了一口气——青紫色的伤痕刺目地暴露在眼前，一路从手腕蔓延至小臂，淤青中夹杂着星星点点的血印，看起来皮下出血的情况相当严重。这很明显不是“小伤”。<br>　　<br>　　“立希。”海铃抬起眼，目光沉沉地望进立希的瞳孔，“为什么不告诉我？”<br>　　<br>　　立希抿了抿唇，眼神躲闪了一下，过了两秒，漫不经心地开口：“告诉你干嘛？难道你会放弃巡演回来？”<br>　　<br>　　空气凝滞了一瞬。<br>　　<br>　　立希倚在沙发上，静静地盯着她，眼底浮现一抹难以捉摸的情绪：“我就知道，你会犹豫。”<br>　　<br>　　海铃的心脏像是被人用力掐住，一点一点收紧。她张了张嘴，喉咙发紧，像是有什么堵在那里，压得她连呼吸都不顺畅。<br>　　<br>　　是的，她犹豫了。这次巡演是Ave Mujica重组后的第一次全国巡演，所有人都很重视，她不想让这次演出因为自己而中断。但她的犹豫，仅仅只有一秒钟——如果她真的知道立希受伤了，她一定立刻赶回爱人身边，哪怕是要推掉巡演，她也不会后悔！<br>　　<br>　　可是立希……怎么能这么想她？！<br>　　<br>　　海铃的心头莫名涌起一股愤怒。她深吸了一口气，盯着立希的眼睛，每个字都像是从牙缝里挤出来的：“所以，你不肯告诉我你受伤，是因为你不相信我会为了你回来？”<br>　　<br>　　立希看着她，语气中带着一丝几乎是刻意的讽刺：“是啊，我不信任你。我知道你没有爱我爱到愿意为我放弃Ave Mujica的演出，所以我干脆不去考验你的爱情，因为你的爱很脆弱，根本经不起考验。”<br>　　<br>　　海铃的呼吸一滞。立希的每一个字，都像是一把细长的刀，精准无比地刺进她的胸口：明明是我先被隐瞒，明明我才是应该生气的那个人……<br>　　<br>　　海铃直勾勾地盯着立希的嘴唇——正是这张漂亮的嘴吐出了伤人至极的话。海铃迈步上前，扣住立希的后颈，狠狠吻了下去，她试图用带着怒火的吻堵住那张讨厌的嘴。立希的瞳孔微微睁大，像是没料到海铃会突然这样。两人唇齿交错，海铃的吻毫无温柔可言，那是一种彻底的，不加掩饰的惩罚。<br>　　<br>　　立希冷笑了一声，丝毫不甘示弱，反手揪住海铃的衣领，咬住她的唇，带着不容拒绝的力道，牙齿重重嵌入柔软的唇瓣，血腥味瞬间蔓延。<br>　　<br>　　海铃被痛觉刺激得头皮发麻，粗喘着后退了一点，抬手抹去唇上的血迹。下一瞬，她倏地俯身，按住立希的肩膀，狠狠将她抵进沙发里。海铃的唇沿着她的锁骨一路向下，带着刻意的惩罚意味，不断碾压、啃咬。她的指尖滑过立希的脊梁，一路触到尾椎骨。立希忍不住颤抖了一下，呼吸乱了节奏。<br>　　<br>　　海铃眯起眼，玩味地问：“你喜欢这样？”<br>　　<br>　　立希偏过头：“闭嘴。”<br>　　<br>　　当立希的膝盖暴露在空气中时，海铃一眼就看到了上面的擦伤，顿时咋舌了一声：“啧，好可惜。”她附身贴近，唇抵着立希的耳侧，几乎是用气声说：“没法用你最喜欢的后入了。”<br>　　<br>　　“啪。”立希扬手朝她脸上糊了一巴掌，不重，却带着几分警告意味，“要做就做，别废话。”<br>　　<br>　　立希不知道自己刚刚那一巴掌在海铃眼里像是一种挑衅。海铃被打得偏了偏头，目光落向沙发旁边的边几。她打开抽屉，伸手摸索了一下，指尖碰到熟悉的包装，便直接取了出来。<br>　　<br>　　立希看到那枚指套的瞬间，瞳孔微缩，神情微妙：“你什么时候放的？你是不是早就打算在这里……”<br>　　<br>　　海铃没有回话，只是轻轻拆开包装，随手丢到一旁，随后低头在立希的颈窝蹭了一下，带着几分讨好，又带着几分撩拨。她的呼吸温热，洒落在立希娇嫩的皮肤上，让立希微微颤了一下。<br>　　<br>　　海铃的指尖顺势滑向立希的大腿内侧，若有似无地轻触着。那点若即若离的触感让立希忍不住蜷了蜷脚趾，身体本能地向后缩了一下。<br>　　<br>　　“别……别闹……”立希的声音有些发抖。<br>　　<br>　　海铃像是读不懂空气一样，一本正经地说：“我没闹。”话音刚落，她便俯下身，唇瓣贴上立希的乳尖，舌尖轻轻舔弄，带起一阵轻微的战栗，随后毫无预兆地含住乳房，重重咬住那一点凸起。<br>　　<br>　　“唔！”立希仰起头，喉咙里发出一声极轻的呻吟，双手下意识地环住了海铃的脖子，身体紧绷起来。<br>　　<br>　　海铃满意地看着立希情动的样子笑了笑，然后仅用湿润的舌尖绕着乳尖一点点打圈。与此同时，她的手没有停下，指尖缓缓向下，温热的掌心在大腿根处打转，不知是在逗弄还是在试探。<br>　　<br>　　立希的呼吸愈发急促，她想要夹紧双腿来躲避那令人难以忍受的撩拨，可海铃却早已察觉她的小动作，抬手按住她的膝盖，轻轻分开。碍于立希的伤势。她掌心的力度并不大，却莫名带着点不容拒绝的意思。<br>　　<br>　　“立希。”海铃的声音低哑，带着温柔的笑意，“别逃。”<br>　　<br>　　立希的耳根彻底红透了，刚想说什么，海铃的手指已经缓缓探入那片温热湿润的地带，指腹顺着略有点肿胀的花蕊轻轻碾过，时急时缓的摩擦带起一阵轻颤。<br>　　<br>　　“嗯……”立希的呼吸骤然一乱，指甲扣进海铃的后背，喉咙里泄出一声细碎的低喘。<br>　　<br>　　海铃看着立希的神色变化，心底的占有欲被彻底点燃。她的手指缓缓探入，先是一根，试探性地轻轻勾动了一下，随后是第二根，顺着她的律动慢慢深入。立希的眉头紧蹙，咬着唇，想要抑制住声音，可身体却彻底出卖了她，她腰身微微弓起，像是本能地迎合着海铃的动作。<br>　　<br>　　“海铃……”她的声音轻得几乎要融化在空气里，一遍遍唤着爱人的名字，又像是一声声痛苦的求饶。海铃感受到甬道里的褶皱包裹着她的指尖，空气里渐渐响起了令人面红耳赤的水声。水声越来越密集，立希的喘息断断续续，她的身体也开始猛烈抖动，甬道一点点收紧，像是在无意识地挽留着海铃的手指。<br>　　<br>　　海铃嘴角轻微上扬，无数次的经验让她知道爱人快到了。可就在立希的身体快要彻底攀上巅峰的那一瞬间，海铃却突然坏心眼地抽离了一点，故意放慢手上的动作。<br>　　<br>　　“你……”立希猛地睁大眼，不满地瞪着海铃，像是在无声地控诉。<br>　　<br>　　海铃恶劣地反瞪回去：“嗯？”<br>　　<br>　　立希咬着唇，终于忍不住主动向前凑近，整个人紧紧贴住海铃，狠狠地吻上海铃的唇。海铃满意地回吻着爱人，手指猛然加快了速度，大拇指狠狠碾过那颗娇嫩的花蕊。立希攀着海铃的肩膀，喘息破碎，甬道骤然收紧，彻底沉溺在攀登巅峰的快感中。<br>　　<br>　　海铃轻轻抱住立希，唇瓣贴着立希的额角，用舌尖为爱人舔去细汗。<br>　　<br>　　待立希的呼吸稍微平复后，海铃低头吻了吻她的嘴角，嗓音带着亲密后独有的微哑：“要再来一次吗？”<br>　　<br>　　立希喘了口气，仍然有些许疲惫：“去卧室。”<br>　　<br>　　海铃顺势将立希打横抱起，往卧室走去。她小心翼翼地放下立希，手还没来得及抽开，立希便忽然伸手扣住她的手腕，以迅雷不及掩耳之势猛一翻身，直接将她压在了床上。海铃的后背撞上柔软的床垫，眼底闪过一丝迷茫。<br>　　<br>　　“换我。”立希咬着牙，呼吸微乱地盯着她，“你以为你能一直压着我？”<br>　　<br>　　海铃一怔，随即笑了：“哦？原来你这么不甘心？”<br>　　<br>　　立希没回答，只是眯起眼睛，目光落在海铃光裸的锁骨上，随即缓缓俯下身，唇齿轻轻舔舐，一点点在她白皙的皮肤上留下暧昧的痕迹。<br>　　<br>　　海铃的喉咙里轻轻溢出一丝呻吟，双手下意识地想要抬起，可立希的手却抢先一步按住她的肩膀，让她彻底陷在床垫里。<br>　　<br>　　海铃蹙眉，目光落在立希受伤的右手上，担忧地伸手碰了碰：“你用左手？”<br>　　<br>　　“当然。”立希垂眸看了她一眼，“即使是左手，伺候你也绰绰有余。”她的左手缓缓下滑，手指贴上海铃的小腹，沿着大腿根的方向游移，最后在阴阜附近不停地打着转，没一下都带着某种无声的挑逗。<br>　　<br>　　立希的左手没有右手来得那么熟练，动作比平时稍微生涩一点，像是缺乏某种控制力。可正因如此，她的抚慰带着某种不确定感，海铃的神经都跟着紧绷起来。<br>　　<br>　　“立希……慢、慢点……”海铃的呼吸有些紊乱，眼尾隐隐泛着红。<br>　　<br>　　可立希根本不打算听她的：“你刚刚可没对我这么温柔。”她的语气带着一点恶劣的报复，手指顺势捅进了那个渐渐湿润的洞穴。<br>　　<br>　　海铃咬着下唇，呼吸变得越来越快：“等……停一下！”她的嗓音已经带上了一点细微的颤音。<br>　　<br>　　立希仿佛没听到海铃的话，手指突然加大力度，狠狠地刮过海铃的敏感点。<br>　　<br>　　“嗯啊……！”海铃的喘息瞬间变得破碎起来，大腿不受控制地不停抽动。<br>　　<br>　　而立希的左手像是故意一样，一会儿重一些，一会儿又放轻一点，时轻时重，完全没有固定的节奏。每一下都是无序的冲击，令人猝不及防，又让人产生一股强烈的期待感，期待下一秒就会迎来更猛烈的冲撞。海铃根本无法适应，也无法掌控自己的反应。这种不规律的快感让她变得更加敏感，甚至比平时更快攀上顶点。<br>　　<br>　　海铃的身体开始不自觉地跟随立希的节奏摆动，整个人都被裹挟进了这股难以预测的刺激感之中。她的脑袋空白了一瞬，意识像是飘离了身体，只能感觉到快感在一波波攀升，将她推向彻底的失控。她咬着下唇，不愿意让自己发出太大的声音，可喉咙里溢出的喘声根本压制不住。<br>　　<br>　　立希俯身贴近她：“是不是比平时更舒服？”<br>　　<br>　　海铃不想承认，可身下的床单早已变得湿濡，分不清究竟是爱液还是汗水，连空气里都弥漫着暧昧的潮湿气息。她的指尖死死扣着床单，几乎要抓出痕迹。<br>　　<br>　　立希没有停下，反而更加用力地压着海铃的敏感点捻弄，拇指指甲配合着轻轻刮过挺立起来的花蕊。<br>　　<br>　　“……呃啊……立希……！”海铃像是终于撑不住了，小腹猛地绷紧。立希清晰地感觉到手指被一股温热的液体浸湿，每一次抽离都会带出一些黏腻的水液。水液沿着她的指缝不断滴落到床单上，显得格外淫靡。<br>　　<br>　　立希瞳孔微缩，惊讶地看着海铃完全失控的模样，随后眯起眼，心底某种隐秘的满足感被填满。她缓缓将手指抽离，甬道里的淫液终于失去阻塞，一股脑地喷洒出来。海铃的喘息断断续续，像是被掏空了一样，整个人软在立希怀里。立希紧紧抱住海铃，仿佛要将海铃嵌进自己体内一样不愿撒手。她俯身吻住海铃的嘴角，细细舔舐，温柔中带着一点霸道的占有欲。<br><br><br><br>3.<br>　　不知过了多久，立希终于松开海铃。她轻轻抚摸着海铃的背，像是在安抚受惊的小猫。<br>　　<br>　　海铃的呼吸还没完全平稳，胸口轻微起伏着，额角沾着一层薄汗，仍旧一副怒气冲冲的样子：“……我讨厌你。”<br>　　<br>　　立希的手掌缓缓地在她的背上轻轻拍打着：“嗯。”<br>　　<br>　　房间里陷入一片静谧，只剩下两人浅浅的喘息声，空气中的暧昧气息始终挥之不去。<br>　　<br>　　过了一会儿，立希轻轻地笑了一下，指尖漫不经心地绕着海铃的发丝玩弄，声音带着一点慵懒的沙哑：“……笨蛋，刚刚那些话，是我在气头上才说的，不是真心的。”<br>　　<br>　　海铃眨了眨眼，抬起头，一脸无辜地看着她，嘴唇轻轻地咬着，像是在消化她的话：“你到底什么意思？”<br>　　<br>　　立希盯着她，眼神里带着一点戏谑，又带着一点无奈的宠溺：“我就是知道你肯定会为了我放弃巡演，所以才不想告诉你。”<br>　　<br>　　海铃怔了一下，眼底的情绪翻涌，随即皱起眉，语气里夹杂着点委屈：“你——”<br>　　<br>　　“我不想你因为担心我而不能好好演出。”立希打断她，耐心地向爱人解释。<br>　　<br>　　海铃的心狠狠一揪，鼻尖发酸，所有的埋怨和怒气在这一刻都消失了。但她还是忍不住俯下身，咬了下立希的肩膀，轻轻地，一点牙印都没留下。<br>　　<br>　　“唔……”立希微微皱眉，但没推开她，<br>　　<br>　　海铃语气闷闷的：“以后……不许再骗我了。”<br>　　<br>　　立希叹了口气，像是认输了似的：“嗯……”<br>　　<br>　　下一秒，海铃一下子从立希怀里钻了出来，趁着立希没防备，在她的唇角落下一个蜻蜓点水般的吻，然后像八爪鱼一样缠了上来，胳膊抱住她的腰，腿勾在她身上，整个身体都贴了过去。<br>　　<br>　　立希嫌弃地皱了皱眉：“放手。”<br>　　<br>　　可海铃只是耍无赖般地摇了摇头：“不要，不听，我睡着了。”<br>　　<br>　　立希低头看着胡搅蛮缠的爱人，最后无奈地叹了口气，低笑了一声，伸手抱紧了她，任由海铃黏着自己不放。<br>　　<br>END.<br>　　<br>　　<br>小剧场：<br>　　Ave Mujica剩下四人愉快地享受着TGW集团赞助的米其林三星、总统套房、迈巴赫包车等顶级奢华服务，玩得不亦乐乎。<br>　　<br>　　喵梦：海子不能和我们一起团建，好遗憾哦！<br>　　<br>　　海铃：并非遗憾，做了个爽！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希海</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】最爱女人购物狂</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E6%9C%80%E7%88%B1%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%B4%AD%E7%89%A9%E7%8B%82/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E6%9C%80%E7%88%B1%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%B4%AD%E7%89%A9%E7%8B%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*看了第八集后的弱智产物，无厘头恋爱轻喜剧<br>*避雷：部分商品及价格由gpt辅助检索，介意慎入<br><br><br><br>01.<br>　　八幡海铃现在的心情非常、非常糟糕。</p><p>　　今早起床时，海铃下意识伸手去搂身边的人，却只摸到一片冰冷的床单。原本还在半梦半醒之间的某位贝斯手瞬间清醒了，猛地坐起身，目光落在枕边——空的，然后又扫过床头柜——还是空的，没有包装精致的礼物，没有写着肉麻字句的卡片，仿佛昨晚她和椎名立希只是普通地道了晚安，然后各自入睡，而今天，也不过是个寻常的日子。可是，今天明明是她们交往五周年的纪念日！</p><p>　　海铃的眉头一点点锁紧。以往每年的纪念日，立希都会提前把礼物准备好，放在海铃醒来第一眼就能看见的地方。海铃记得去年的礼物是只精致的小银戒，前一年是香水，再前一年立希定制了一只熊猫玩偶，绣着她俩的名字。可是今年，礼物没了，女朋友也跑了，她突然感到十分郁闷。</p><p>　　海铃拿起手机，屏幕上没有未读信息，通话记录里也没有立希的名字。她盯着空白的通知栏，烦躁地咬了下嘴唇，人不见了，连个招呼都不打，这算什么意思？！</p><p>　　海铃紧紧攥着手机，屏幕上的时间一分一秒地跳动着。她嘴唇轻轻抿成一条直线，手指在屏幕上划了几下，找到今晚Quintessence的预约记录，毫不犹豫地点击“取消”。纪念日晚餐？不用了，反正某人连纪念日都忘记了。</p><p>　　刚取消完没几秒，家门口便传来了开锁声。立希回来了。</p><p>　　“你去哪了？”海铃语气里带着点旁人无法察觉的愠怒，几乎是立希一进门，她就忍不住开口质问。</p><p>　　立希关上门，低头换鞋，语气淡淡的：“我去买点东西。”</p><p>　　买点东西？海铃盯着立希，想从对方脸上看出点端倪。可立希一副面无表情的样子，什么情绪都藏得滴水不漏。海铃一肚子火没地方发，索性一甩手机，开始换衣服：“你今天没什么安排吧？走吧，陪我去商场。”</p><p>　　立希微微皱眉：“哈？……现在？”</p><p>　　“对，现在。”海铃的态度强硬得不容拒绝。</p><p>　　立希沉默了一下，最终没拒绝。她和海铃交往多年，早已将海铃的各种习惯摸透。她知道海铃这个人，心情一糟糕就会想办法靠购物来缓解情绪。她叹了口气，掏出手机看了眼预约信息，拿出早就想好的说辞：“去Sunshine City吧。那边最近有折扣，商场很大，也有不少餐厅，逛累了可以吃点东西中场休息一下，这样一来你应该能买得更尽兴一点。”</p><p>　　海铃眯了下眼睛，十分怀疑立希是想把她丢进折扣区，让她通过“买便宜货”来发泄情绪。但她八幡海铃——眼下最火的乐队Ave Mujica的贝斯手，购物什么时候需要图便宜了？！不过，Sunshine City确实是个不错的选择，反正到了商场以后可就由不得立希做主了。</p><p>　　海铃披上外套，戴上墨镜：“走吧。”<br><br><br><br>02.<br>　　圣*兰店内，海铃已经完成了第一波扫荡，她买了八件T恤，三件大衣，十几条丝巾，以及一副镶满钻石的墨镜，浮夸得立希直流冷汗。</p><p>　　立希忍不住吐槽：“你买这么多，穿得过来吗？”</p><p>　　海铃随手接过店员递来的香槟，微微一笑：“你也不一定能用完你的钱，但你还是会努力赚钱。”</p><p>　　立希无力反驳。</p><p>　　然而，奇葩的购物环节才刚刚开始。</p><p>　　蒂*尼店内，立希看着海铃手上那串价值六位数的回形针手链，眼神视死如归：“你确定这不是文具店里一百円一大盒的那种？”</p><p>　　海铃瞥她一眼：“这可是手工打造的。”</p><p>　　立希：“可是它看起来和我小时候拿回形针乱拧出来的一模一样。”</p><p>　　海铃面无表情地鼓掌：“那说明你小时候很有设计天赋。”</p><p>　　立希：“？”</p><p>　　巴*世家的柜台旁，立希盯着那只黑色塑料袋质感的包，瞳孔地震：“……这玩意儿真的不是路边捡的？”</p><p>　　海铃耸了下肩：“这个是限量款。”</p><p>　　立希：“其实你去超市里扯一个塑料袋也是一样的。”</p><p>　　海铃顾左右而言他：“这或许是对极简主义的一种思考。”</p><p>　　立希扶额：“那你可以只停留在思考的层面，而不是非要买下它……”</p><p>　　立希终究是拗不过海铃，任劳任怨地替海铃接过战利品，挂在手上，随后走向下一个店铺。立希看着柜台上的“电话线”，整个人已经麻木了。</p><p>　　“这……是戒指？”立希指着那团像从老式座机上扯下来的电话圈，怀疑自己是不是瞎了。</p><p>　　海铃微微颔首：“葆*的设计一向很有艺术感。”</p><p>　　立希：“你拿一个真的电话圈套在手上，也是同样的艺术感，而且还不要钱。”</p><p>　　海铃随手就刷了卡：“我买的是设计，不是塑料。”</p><p>　　立希：“你买的明明就是塑料！”</p><p>　　立希被海铃拖着逛了十几家店，她感觉自己的腿已经不是自己的了。而走在前面的海铃依旧健步如飞，步伐轻快得像是才刚刚出门，丝毫没有要收手的意思。</p><p>　　海铃突然驻足，在一排价格离谱的伞具前停了下来，饶有兴致地伸手拿起一把纯黑色长柄伞。</p><p>　　店员认出了海铃，立刻迎上来，语气十分热情：“八幡小姐真有眼光，这把可是我们品牌今年的限定款。”</p><p>　　立希瞥了一眼价签，嘴角微微一抽——整整二十万円。她沉默了三秒，指着那个不防水的标志，忍不住开口问道：“你知道这玩意儿不防水吧？”</p><p>　　海铃漫不经心地点头。</p><p>　　立希艰难地组织语言：“那你买它干嘛？”</p><p>　　海铃：“不能遮雨，还能遮阳。”</p><p>　　SA听闻，在一旁微笑着补充：“这款也不能遮阳哦！因为它没有任何遮光涂层。”</p><p>　　立希无语地张了张嘴：“等会儿，那它到底有什么用？”</p><p>　　SA一脸镇定：“造型感极佳。它的设计理念是‘伞的仪式感’。”</p><p>　　立希怀疑这个世界是不是出了什么bug。她看着海铃手里的黑伞，深吸一口气：“……所以，你想花二十万円买一把不能遮雨，不能遮阳，只能拿在手上当装饰品，哦也许还可以当拐杖，的伞？”</p><p>　　海铃轻轻甩了甩手中的伞，语气轻描淡写：“别这么说。这可是初华代言的，就当支持一下队友兼老同学吧。”说完便熟练地掏出了信用卡。</p><p>　　立希缓缓抬头，望向天花板，陷入了绝望：女朋友陷入了消费主义陷阱，还道德绑架我是为朋友冲销量，应该如何劝阻，在线等，急！<br><br><br><br>03.<br>　　天色渐渐暗了下来，街道上的霓虹灯陆续被点亮，商场的落地窗反射出五光十色的光影。海铃与立希的手里拎满了各式各样的购物袋，海铃心头那股“化悲愤为购物欲”的怒火，也早就随着信用卡的“滴滴”声消耗得差不多了。</p><p>　　立希拿出手机看了眼时间，忽然停下了脚步。海铃侧过头，疑惑地看着立希：“怎么了？”</p><p>　　立希转了转酸痛的肩膀，一本正经地询问：“海铃，今天我陪了你一整天，接下来你陪我一会儿，行吗？”</p><p>　　海铃愣了一下，眉毛轻轻挑起：“你还想逛？”</p><p>　　“不是逛街。”立希歪了歪头，语气里带着点神秘感，“跟我来吧。”</p><p>　　海铃看着立希，眨了眨眼。逛了一整天，她其实已经没什么力气了。可立希这个人，向来懒得主动提要求，她难得这么认真，海铃也不想扫兴。于是海铃轻轻点了点头：“好。”</p><p>　　海铃跟着立希走进了Sunshine City顶楼的水族馆。一瞬间，温柔的蓝色光影洒落在她们身上，空气中带着淡淡的海水气息，仿佛一脚踏入了深海世界。两旁的玻璃墙后，各种海洋生物在水中缓缓游动；头顶的弧形玻璃隧道里，鱼群三三两两地穿行而过；极地馆内，海狮懒洋洋地趴在浮冰上打盹……</p><p>　　海铃刚想说些什么，余光一撇，忽然看到了一群摇摇摆摆的企鹅。小家伙们三两成群地靠在一起，悠哉地踱着步子，黑白色的身影在冰面上晃动，看上去既笨拙又可爱。有只胆大的企鹅好奇地凑近玻璃，歪着脑袋打量她们，圆溜溜的眼睛闪着亮光。</p><p>　　海铃快步走到玻璃前，目光里透着掩饰不住的兴奋：“哇，企鹅！”她的呼吸在玻璃上留下了一层淡淡的雾气，海铃下意识伸出空着的那只手擦了擦，然后喊道：“立希！快来看！”</p><p>　　她一边说着，一边指了指企鹅的黑白毛色，调侃道：“立希你不是最喜欢熊猫吗？企鹅也是黑白的，你是不是也喜欢企鹅？”然而她等了几秒，都没听见回应。她猛地转身，却发现，整个极地馆里，空无一人。</p><p>　　海铃的笑容渐渐收敛，眉头微微蹙起。她环视四周——这里真的一个游客都没有。她的瞳孔倏地一缩，手里的购物袋“啪嗒”一声掉在地上。她连忙转身，急切地在空旷的水族馆里寻找立希的身影。</p><p>　　“立希？！”她一边喊着，一边朝前跑去，急得像热锅上的蚂蚁。</p><p>　　就在此时，灯光忽然暗了下来。</p><p>　　海铃的脚步一顿，心跳猛地一滞。然后，一阵轻柔的钢琴声在整个水族馆里响起。水族馆的广播里传来立希温柔的声音：“如果我不在你身边，你会不会着急地找我？”</p><p>　　海铃怔住了，眼神微微一变。</p><p>　　广播里，立希的声音带着一丝笑意，缓缓地继续说道：“如果答案是‘会’，那我很高兴，因为我也是。其实，我已经猜到你今天为什么不高兴了。今天早上，我并不是忘记了我们的纪念日。我一个多月前就包场了水族馆今晚这个时间段。我只是……想给你准备一个不一样的惊喜。过去的每一年，我们都按照相同的方式庆祝，我害怕这样的重复会让你感到厌倦，所以今年我想做些不同的事情，想让这一天成为真正独一无二的回忆。你知道吗，海铃？在很多人眼里，你总是一副成熟稳重的模样。但在我眼中，你是世界上最爱折腾人，最爱胡闹的生物。而我，偏偏喜欢被你折腾，喜欢陪着你胡闹。”</p><p>　　广播里的声音顿了顿，随即，立希轻轻地笑了一下：“海铃，回头。”</p><p>　　海铃睫毛微颤，缓缓转过身。她的视线透过水族馆柔和的蓝光，落在了不远处站着的人影上。立希捧着一束桔梗花，懒洋洋地斜倚在玻璃墙上。水波映在她的侧脸上，晕开斑驳的光影，她的嘴角噙着一丝笑意，眼神里尽是温柔。</p><p>　　海铃站在原地，心跳忽然漏了一拍：原来，立希从一开始，就准备了这场独属于她们的惊喜……她轻轻吐出一口气，抬步朝立希走过去，脚步越来越快，脸上的笑容也越来越灿烂。</p><p>　　海铃走到立希面前，停下脚步。立希微微挑眉：“气消了吗？”</p><p>　　海铃扬起下巴，轻轻哼了一声，没回答，但嘴角的笑意却怎么都藏不住。</p><p>　　立希将海铃的头发别到耳后，伸手握住她的手：“那，今天的纪念日，你还满意吗？”</p><p>　　海铃盯着面前的人看了两秒，下一瞬，她猛地凑近，吻上了立希的唇角。她的声音很轻，带着一点点撒娇的意味，酥酥麻麻地钻进立希的耳朵里：“……满意，非常满意。”</p><p>　　商场里开始播放《回家》，温柔的旋律缓缓流淌，提醒着客人们商场即将打烊。</p><p>　　立希红着脸握紧海铃的手：“走吧，我们也该去吃晚饭了。”</p><p>　　海铃脚步一顿，眼神飘忽了一下，一阵强烈的心虚感油然而生。她轻咳了一声，视线躲闪地开口：“……那个，其实，我把餐厅预约取消了。”</p><p>　　立希一下子愣住了，缓缓地发出了一个比以往都要拖得更长的“哈——？”</p><p>　　海铃清了清嗓子，干巴巴地补充：“今天早上，一气之下，手滑了。”</p><p>　　立希：“……”</p><p>　　两人沉默了一秒，下一刻，立希失笑着揉了揉眉心，无奈地叹了口气：“行吧，幸好我早上出门买了点食材。本来打算给你做夜宵的，现在只能委屈一下了，夜宵当晚饭吃。”</p><p>　　海铃眨了眨漂亮的双眼：“嗯？”</p><p>　　“回家给你做你最爱的炒面，再加个荷包蛋。”</p><p>　　“……行吧，那就给你个表现机会。”</p><p>　　海铃与立希并肩走出商场，踏入城市的霓虹之中。身后，商场的大门缓缓落下，一盏盏灯接连熄灭，像是一场华丽演出的落幕。两人的脚步轻快，十指相扣，在夜色里并肩而行。</p><p>　　商场会结束营业，但八幡海铃与椎名立希的爱情永不打烊。</p><p>END.<br><br>　　　<br>作者有话说：<br>先排个雷，那些奇葩奢侈品是我让chatgpt罗列了一些，然后挑了几个写。如果介意我使用人工智能辅助查阅资料的话请自行退出本文🙏图片放在下面了。<br>标题来自于电影《最爱女人购物狂》，是一个精神病含量比🐔还高的电影，很轻松，很搞笑，有兴趣的可以去看一下。<br>海和希每年纪念日的约会流程是这样的：希给海买礼物，海请希吃大餐。海一开始约的餐厅是《东京大饭店》中餐厅的原型，要提前三个月预订。所以海一开始生气是非常情有可原的，因为她自己对纪念日很重视，重视到提前三个月就准备，然而希看起来像是完全没准备一样。<br>Sunshine City就是tmr喜欢去的那个水族馆啦，商场其实没有很高端，都是一些平民品牌。只是想写一点吐槽奇葩智商税商品，又想让她俩有个特别点的地方date，所以魔改了一下。<br>感谢观看！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】飞行与坠落</title>
    <link href="/fly-or-fall/"/>
    <url>/fly-or-fall/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="章节目录"><a href="#章节目录" class="headerlink" title="章节目录"></a>章节目录</h2><h3 id="序"><a href="#序" class="headerlink" title="序"></a>序</h3><h4 id="第1章-重逢"><a href="#第1章-重逢" class="headerlink" title="第1章 重逢"></a><a href="/fly-or-fall/01/">第1章 重逢</a></h4><h3 id="卷一"><a href="#卷一" class="headerlink" title="卷一"></a>卷一</h3><h4 id="第2章-初识"><a href="#第2章-初识" class="headerlink" title="第2章 初识"></a><a href="/fly-or-fall/02/">第2章 初识</a></h4><h4 id="第3章-飞行Ⅰ"><a href="#第3章-飞行Ⅰ" class="headerlink" title="第3章 飞行Ⅰ"></a><a href="/fly-or-fall/03/">第3章 飞行Ⅰ</a></h4><h4 id="第4章-坠落Ⅰ"><a href="#第4章-坠落Ⅰ" class="headerlink" title="第4章 坠落Ⅰ"></a><a href="/fly-or-fall/04/">第4章 坠落Ⅰ</a></h4><h4 id="第5章-心结"><a href="#第5章-心结" class="headerlink" title="第5章 心结"></a><a href="/fly-or-fall/05/">第5章 心结</a></h4><h4 id="第6章-星解"><a href="#第6章-星解" class="headerlink" title="第6章 星解"></a><a href="/fly-or-fall/06/">第6章 星解</a></h4><h4 id="第7章-牵挂"><a href="#第7章-牵挂" class="headerlink" title="第7章 牵挂"></a><a href="/fly-or-fall/07/">第7章 牵挂</a></h4><h4 id="第8章-夜游"><a href="#第8章-夜游" class="headerlink" title="第8章 夜游"></a><a href="/fly-or-fall/08/">第8章 夜游</a></h4><h4 id="第9章-异动"><a href="#第9章-异动" class="headerlink" title="第9章 异动"></a><a href="/fly-or-fall/09/">第9章 异动</a></h4><h4 id="第10章-黑湖Ⅰ"><a href="#第10章-黑湖Ⅰ" class="headerlink" title="第10章 黑湖Ⅰ"></a><a href="/fly-or-fall/10/">第10章 黑湖Ⅰ</a></h4><h4 id="第11章-逆风"><a href="#第11章-逆风" class="headerlink" title="第11章 逆风"></a><a href="/fly-or-fall/11/">第11章 逆风</a></h4><h4 id="第12章-返航"><a href="#第12章-返航" class="headerlink" title="第12章 返航"></a><a href="/fly-or-fall/12/">第12章 返航</a></h4><h4 id="第14章-初吻"><a href="#第14章-初吻" class="headerlink" title="第14章 初吻"></a><a href="/fly-or-fall/14/">第14章 初吻</a></h4><h4 id="第15章-坠落Ⅱ"><a href="#第15章-坠落Ⅱ" class="headerlink" title="第15章 坠落Ⅱ"></a><a href="/fly-or-fall/15/">第15章 坠落Ⅱ</a></h4><h4 id="第16章-私欲"><a href="#第16章-私欲" class="headerlink" title="第16章 私欲"></a><a href="/fly-or-fall/16/">第16章 私欲</a></h4><h4 id="第17章-飞行Ⅱ"><a href="#第17章-飞行Ⅱ" class="headerlink" title="第17章 飞行Ⅱ"></a><a href="/fly-or-fall/17/">第17章 飞行Ⅱ</a></h4><h3 id="卷二"><a href="#卷二" class="headerlink" title="卷二"></a>卷二</h3><h4 id="第18章-辟谣"><a href="#第18章-辟谣" class="headerlink" title="第18章 辟谣"></a><a href="/fly-or-fall/18/">第18章 辟谣</a></h4><h4 id="第19章-停职"><a href="#第19章-停职" class="headerlink" title="第19章 停职"></a><a href="/fly-or-fall/19/">第19章 停职</a></h4><h4 id="第20章-审判"><a href="#第20章-审判" class="headerlink" title="第20章 审判"></a><a href="/fly-or-fall/20/">第20章 审判</a></h4><h4 id="第21章-回归"><a href="#第21章-回归" class="headerlink" title="第21章 回归"></a><a href="/fly-or-fall/21/">第21章 回归</a></h4><h4 id="第22章-万圣"><a href="#第22章-万圣" class="headerlink" title="第22章 万圣"></a><a href="/fly-or-fall/22/">第22章 万圣</a></h4><h4 id="第23章-黑湖Ⅱ"><a href="#第23章-黑湖Ⅱ" class="headerlink" title="第23章 黑湖Ⅱ"></a><a href="/fly-or-fall/23/">第23章 黑湖Ⅱ</a></h4>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>连载</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】三环的答案</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%B8%89%E7%8E%AF%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E4%B8%89%E7%8E%AF%E7%9A%84%E7%AD%94%E6%A1%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*灵感是最近一次邦多利tv梦以带了trinity戒指<br>*本文又名大明星Timoris和她的聪明女友（不<br><br><br>　　<br>　　后台化妆间里，海铃坐在镜子前，神色淡然地看着化妆师为她整理妆容。四周充斥着喧闹的人声，助理、经纪人和其他成员穿梭不停，每个人都显得异常忙碌。</p><p>　　“海铃，你听到我说的话了吗？Live结束后的粉丝见面会很重要，尽量多谈谈新专辑的创作灵感。”经纪人的声音在她耳边响起。</p><p>　　海铃转过头，点了点头：“嗯，知道了。”</p><p>　　这是海铃的日常，或者说是她被安排好的日常。Ave Mujica是目前炙手可热的存在，粉丝无数，演出邀约不断，而她作为贝斯手，站在台上的每一秒都必须做到完美无缺，以符合Ave Mujica的世界观。然而鲜有人知道，她内心其实厌倦了这种表面上的热闹与繁华。她喜欢音乐，但不喜欢被过度放大的聚光灯，更不喜欢那些虚假的赞美和商业化的包装。</p><p>　　演出结束后，海铃在助理的催促下参加了简短的粉丝见面会。无数年轻的面孔涌向她，挥舞着手幅和荧光棒，争先恐后地向她表达喜爱。海铃礼貌地微笑，和粉丝合影、握手，却在心里感到一种难以名状的疲惫。</p><p>　　等活动终于结束，她甩开成员们以及经纪人，躲到Ring附近一家不起眼的咖啡馆里，点了一杯最普通的冰美式，一个人坐在角落里发呆。她喜欢这样的地方，安静，没有人打扰，也没有人认识她。可是这一次，有一个人破例找到了她。</p><p>　　“真是佩服你，一个人躲到这里来。”一道熟悉的声音从海铃身后传来，带着一贯的调侃。海铃抬头，看见立希站在她面前，抱着一袋新鼓棒，额前的刘海因为跑步微微湿了。“三角同学和我说你翘了庆功宴，让我确认一下你有没有安全到家。”</p><p>　　“我躲得还不够隐蔽吗？”海铃故作冷淡地说，但眼底的笑意却出卖了她。</p><p>　　“对别人来说够了，但对我可不够。”立希拉开椅子坐下，毫不客气地伸手拿过海铃的咖啡喝了一口，“真难喝，果然是你的风格。”</p><p>　　“别喝了，等会儿要睡不着了。”海铃分明是被立希挑衅了，却笑得更开心了。她接过立希手里的鼓槌袋：“又换新的了？你换鼓棒的速度都快赶上祐天寺小姐那种暴力鼓手了。”</p><p>　　“坏得快也没办法。”立希耸耸肩，眼神里没有丝毫悔改的意思，“你不是说要来看我的live吗？结果呢？上次你又放我鸽子。”</p><p>　　海铃无言以对，低头喝了口咖啡。她确实答应过立希，但因为自己忙得脱不开身，只能临时取消。那天她独自一人在酒店房间里看完了MyGo!!!!!的演出录像。</p><p>　　“我这次不会再错过了。”海铃放下咖啡杯，认真地说。</p><p>　　“那我等着你。”立希笑了笑，语气轻快。<br><br><br><br>　　时间一天天过去，海铃的通告越来越多，而立希也在各个live house之间奔波。她们的联系变得断断续续，有时候海铃发去的消息要隔很久才会收到回复，而立希发来的语音也会被海铃因为忙碌而错过。这种微妙的疏离感让海铃感到不安，却又不知道该如何打破。</p><p>　　某天，海铃终于得以从繁忙的行程中抽出时间去看立希的演出。为了不被认出来，她穿得很低调，戴着口罩和帽子，混在人群里，静静地看着台上的立希。立希的节奏一如既往的精准，整个人沉浸在音乐中，仿佛与周围的世界隔绝开来。海铃站在人群后方，忽然感到有些恍惚，心中隐隐发酸——这样的立希，耀眼到她无法靠近，也无法触碰。</p><p>　　演出结束后，海铃躲在live house的角落等立希。可当立希出现时，她却没有迎上去，而是站在原地，不知道该说什么。最终，她选择了离开。</p><p>　　回到家后，她收到了立希发来的消息：“你来过，对吧？”</p><p>　　海铃盯着屏幕看了很久，最终只回复了一个“嗯”。</p><p>　　对话框上立刻显示“正在输入中”，却迟迟没有后续消息。海铃低头苦笑，忽然觉得这一切都像她们的关系，永远停留在那种不上不下的状态里，看似平淡，却足够折磨人。</p><p>　　过了许久，立希依旧没有回消息。海铃的手机屏幕暗下去，心情也随之变得沉重起来。她和立希相识多年，尽管不在同一支乐队，但始终像两条交错的轨道，时而远离，时而靠近，从未真正脱离对方的轨迹。但这一次，她有种预感，自己正在渐渐失去立希。</p><p>　　海铃一直认为，友情是一件简单的事。她和立希就是最好的证明——她们彼此熟悉到不能再熟悉，对方喜欢什么，讨厌什么，甚至说话的语气、神态都能心领神会。她们在乐队里的职责不同，却都承担着支撑整个舞台的重量。或许正因如此，她们之间从一开始便有着旁人无法轻易介入的默契。然而，海铃的内心却早已不再满足于这种“旁人眼中完美的关系”。</p><p>　　她说不清自己究竟从什么时候开始改变了对立希的情感，也许是某个深夜，她收到立希发来的一句“别熬太晚了，明天还要上台”，简单的关心却让她莫名心安；又或者是立希某次演出后因为失误懊恼地咬着嘴唇，故作冷漠地说“下次不会了”，而她却忍不住心疼地想拥抱对方。那些点滴的瞬间像水滴汇聚成了翻涌的潮汐，让她无法忽视自己内心的真实感情。可是，她又能如何？她们的关系早已被“好朋友”这层壳牢牢包裹住，一旦捅破，就再也回不到过去了。</p><p>　　夜深人静时，海铃常常问自己：“为什么立希可以这么轻松地和自己相处，而自己却愈发痛苦？”</p><p>　　后来她想明白了，她的痛苦来源于两种可能：一种是立希或许对她也有类似的感情，但不愿意承认；另一种是这份感情只是自己一厢情愿的幻想。她害怕确认答案，因为两种可能性都让她无法平静。</p><p>　　有一次，她试探着问立希：“如果有一天，我们不再是朋友了呢？”</p><p>　　立希正低头摆弄耳机，随口答道：“那就当敌人呗。”</p><p>　　“你就不能正经一点？”海铃的声音比她自己想象的要急躁。</p><p>　　立希抬起头，认真地看着她，笑了一下：“开什么玩笑，我们怎么可能不再是朋友呢？”</p><p>　　海铃的心忽然沉了一下。是啊，朋友。这两个字就像一道墙，隔在她们之间，让她进退两难。<br><br><br><br>　　海铃漫步在一座陌生的小城里，街道狭窄，青石板铺就的小路在阳光的映照下洒满斑驳的光影。她穿着一件轻薄的风衣，帽檐微微压低，步履随意。乐队的活动终于告一段落，她暂时厌倦了舞台上的灯光和人群的喧嚣，索性选择独自旅行，让自己从连日的忙碌中喘息片刻。</p><p>　　当她拐入一条幽静的小巷时，一间饰品店的橱窗吸引了她的目光。橱窗的布置简约雅致，几只玻璃展示台缓缓旋转，映衬在深红色的丝绒背景上。她本是随意一瞥，目光却被其中一枚戒指牢牢吸引。</p><p>　　那是一枚三环相扣的戒指，三枚细窄的圆环交叠在一起，各自闪耀着不同的金属光泽——温润的玫瑰金，冷冽的白金，以及柔和的黄金。它们紧密地缠绕在一起，仿佛彼此依存，不可分离。在柔和的灯光下，戒指缓缓旋转，光影交错间透着一种低调而深邃的美。</p><p>　　海铃不自觉地驻足凝视，指尖贴在冰凉的玻璃上，心绪随着戒指的旋转而轻轻浮动。她犹豫了一瞬，最终推开了门。</p><p>　　“欢迎光临。”店员是一位气质温和的年长女士，笑意盈盈地迎上前来，“有什么需要帮忙的吗？”</p><p>　　海铃指了指橱窗里的那枚戒指，语气平静，却掩不住眼底的好奇：“我想看看那枚三环戒指。”</p><p>　　店员将戒指小心地取出，放到展示托盘上递给她：“这是一枚设计很特别的戒指，叫做Trinity戒指。三环分别代表友情、爱情和忠诚，它们紧紧相扣，寓意这些情感不可分割。它们之间彼此支撑，彼此依赖，却又各自独立。”</p><p>　　海铃拿起戒指，指尖触碰到光滑的金属表面，冰凉的触感让她的心微微一颤。玫瑰金的那环温暖柔和，像是爱情；白金的那环沉静冷冽，仿佛忠贞；而黄金的那环，则明亮中透着一丝柔韧，令人联想到友情。戒指的设计看似简单，却有种深深的吸引力，仿佛每一环都在讲述一段不同的故事。</p><p>　　“友情、爱情和忠诚……”海铃低声重复着店员的介绍，眼神渐渐变得复杂。她忽然明白，自己为何会被这枚戒指吸引——它像极了她和立希之间的关系。</p><p>　　她们是最亲密的朋友，是彼此无声的支撑，总能在对方最需要的时候出现；她们之间有着深厚的信任，那种忠诚与守护是不言而喻的；但与此同时，她对立希的感情显然已超出了普通朋友的范畴，藏着未曾说出口的爱意。这些情感交织在一起，像这枚戒指一样，难以分离，又融为一体。</p><p>　　海铃的心渐渐平静下来，原本压在胸口的那种沉重的纠结感仿佛被这枚戒指的意义解答了。她曾经以为，友情与爱情是截然不同的存在，而她们之间必须做出某种选择，所以她一直以来都试图给自己与立希之间的关系寻找一个明确的定义。可是这枚戒指却让她突然明白，也许这两者之间从来没有明确的界限，她和立希之间也并不需要被单一的标签框住。友情、爱情和忠诚三者兼而有之，这才是她们的独特之处。</p><p>　　“帮我包起来吧。”海铃抬起头，对店员露出一个轻轻的笑容，语气里带着某种笃定，“要一对。”</p><p>　　店员点点头，将两枚戒指装进一个精致的小盒子，递到她手上：“希望这对戒指能为您带来美好的意义。”</p><p>　　海铃接过盒子，握在手里，指尖摩挲着丝绒的外包装。她站在店外，抬头看向天边的晚霞，长久以来压在心头的迷茫与犹疑似乎都在这一刻得到了释然。</p><p>　　她握紧了盒子，心里涌起一种前所未有的清晰感。她知道，她必须带着这枚戒指，去见立希，把自己想说的话毫无保留地告诉对方。</p><p>　　海铃在回程的路上拨了立希的电话。也许是老天爷都站在她这一边，这一次，电话很快被接通了。</p><p>　　“明天有空吗？”海铃的语气听起来很平静，但实际上，手心正因紧张而微微出汗。</p><p>　　“明天？你不会又放我鸽子吧？”立希在电话那头的语调带着点戏谑，像是对海铃临时取消约定的老毛病习以为常。</p><p>　　“这次不会。”海铃顿了顿，语气忽然认真了起来，“明晚，RiNG见。我有东西要给你。”<br><br><br><br>　　第二天晚上，海铃早早地到了RiNG，却并没有直接进去，而是站在门口吹了几分钟的冷风。她的手里握着那个装着戒指的小盒子，里面的三环金属叠扣着，仿佛能透过盒子传递出某种力量。</p><p>　　她并不习惯这种场合，尽管以她的职业身份来说，live house该是再熟悉不过的地方。可是这一次有所不同，因为她要面对的不仅仅是舞台，还有立希。</p><p>　　她深吸一口气，推开门走了进去。立希正在舞台上调试架子鼓，见到海铃后扬了扬手，示意她过去。灯光还没亮起，整间live house显得安静而空旷，只有零星的声音在空气中回荡。</p><p>　　“这么早？”立希从鼓凳上站起来，抬手把鼓槌随意地搭在一边，“你不是总喜欢迟到的吗？”</p><p>　　“今天不会。”海铃在她对面的椅子上坐下，一只手插在口袋里，目光在立希手中的鼓槌和她的脸之间游移了一瞬，然后定住。</p><p>　　“说吧，找我什么事？”立希低头调整了一下底鼓的角度，没抬头，语气显得随意又放松。</p><p>　　海铃沉默了一会儿，握紧了口袋中的盒子：“立希，你有没有想过，为什么我们总能找到彼此？”</p><p>　　“什么为什么？”立希直起身，微微挑眉，眼神里满是疑惑。</p><p>　　“我们总是这样，不管多忙，不管有多远，我都能知道你在哪里，而你也总能找到我。”海铃的声音低而平稳，却带着某种压抑的情绪。</p><p>　　立希怔了怔，随即咧嘴，一副被海铃的话气笑了的表情：“这还不简单？因为我聪明！”</p><p>　　海铃被她的反应弄得哭笑不得。她摩挲着自己左手无名指上的戒指，仿佛在鼓足勇气。“立希。”她抬起头，目光坚定地与对方对视，“我给你带了一个东西。”</p><p>　　她将小盒子推到立希面前，指尖触碰到对方的手时微微一颤，但很快又恢复了平静。</p><p>　　立希挑眉，拿起盒子打开，看到那枚三环戒指时，微微愣住：“这是什么？”</p><p>　　“这是一枚Trinity戒指。”海铃的语气放缓了，低头看着那枚戒指解释道，“它的三环分别象征友情、爱情和忠诚，缺一不可，彼此交织。”</p><p>　　立希没有说话，她的目光从戒指移到海铃脸上，像是在等她继续。</p><p>　　“我一直在想，我们之间到底是什么关系。”海铃的声音里带着一点难得的坦白，“是朋友，还是……更多？但后来我想通了，我们不需要被这些标签定义。友情、爱情、忠诚——这些都是我们。”</p><p>　　立希沉默了片刻，手指摩挲着戒指的表面，嘴角微微扬起：“你终于想明白了。”</p><p>　　海铃愣了一下：“什么？”</p><p>　　立希低头看着戒指，笑了。“你这个人啊，总喜欢搞这些复杂的事情。不过……”她把戒指套在手指上，抬起头看着海铃，“我接受。”</p><p>　　灯光下，那枚戒指在她手上闪烁着细微的光芒，而她们之间未曾说出口的话也在此刻得到了答案——友情、爱情、忠诚，她们不需要选择，因为她们从一开始，就是三位一体的。</p><p>END.<br><br><br>后记：<br>感谢大家看到这里！本月更博主被mujica动画搞得每周都在更新，这是可以说的吗？！上周初祥一卖，我就忍不住写初祥，这周海希卖，我就想写海希，希望下周我cp都别卖了，因为我！写！不！动！了！<br>这篇文章的灵感是最近一期的邦多利tv中梦以戴了三环戒指，看见的那一刻就想到了戒指的寓意——爱情、友情、忠诚——可不就是在说我们umtk吗？！我之前写过一篇知乎体umtk文，叫《把朋友变成恋人是种怎样的体验》（在别的号上，有空会搬运过来），我很喜欢探讨umtk之间的关系性，喜欢她们这种老友之间的彼此信任，喜欢偶尔有点暧昧的友达之上，喜欢由朋友转变为恋人的青涩感。这篇文章也是因为想要传达出以上的情感而诞生的。<br>动画里海铃一直是直球系选手，我在思考，在直球的背后，海铃是否也为她们的感情挣扎、纠结过？我觉得答案是肯定的，她没有表现出来的那么胜券在握，她也会焦虑不安，她在用坦然掩饰自己的情感。我们umr也是重女一枚啦，表白也要用上戒指的那种，求婚可怎么办啊！这就是我对海铃的角色理解，也许和大家的想法会有出入？欢迎和我一起讨论！<br>最后再次谢谢看到这里的各位！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【初祥】雨夜随笔</title>
    <link href="/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E9%9B%A8%E5%A4%9C%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    <url>/%E3%80%90%E5%88%9D%E7%A5%A5%E3%80%91%E9%9B%A8%E5%A4%9C%E9%9A%8F%E7%AC%94/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*初华第一人称暗恋独白<br>*时间线是动画第一集初华和祥子一起走，祥子被喊去接祥爹当晚<br>*一些我流阴湿女同<br>*写的时候不知道双子和小姨<br><br><br><br>　　窗外的雨声越来越大，滴答滴答的，像一首不成调的小曲，不断敲打在我心上。那声音湿漉漉、黏糊糊的，仿佛带着挥之不去的潮气。我的心越跳越快，扑通扑通，像是被雨声牵引，逐渐失控。我不安地蜷缩在被子里，薄薄的布料竟把我闷出了汗。我抬手掀起黏在额头上的刘海，冰凉的手背触碰到皮肤的一瞬间，我有些恍惚，脑海里全是你的影子，挥之不去，像这场雨，密密麻麻，裹挟着湿热的风，令人无处可逃。<br>　　<br>　　我忍不住想起你来岛上的那些日子，我们一起在雨后湿软的泥地里玩耍，摔得满身泥泞。你走在我前面，毫无顾忌地踏进水坑，溅得我一身脏水。那时候，我讨厌又心甘情愿地跟在你身后，嘴上抱怨着你却又不敢真的离开，因为你的笑容是那样纯真，那样令人向往。<br>　　<br>　　我撑起身，借着夜灯的微光，摸索到桌上的笔和纸，断断续续地写下这些文字——这是我从你那里学来的习惯。当时我们常常一起玩耍，白天追逐打闹，到晚上却因为太过兴奋而睡不着觉，辗转反侧。你说，睡不着的时候就写信，把心里的话全都倒出来，写着写着就能安静下来，便能顺利入眠了。你总是带着一点孩子气的骄傲，用稚嫩的声音对我说：“试试看，很管用的！”而我一向很听你的话，每次都写给你看。<br>　　<br>　　最近，我这样坐在黑夜里写东西的次数越来越多了。是因为你吧？因为我们又一次有了交集，又一次能每天见面，为同一件事而努力。<br>　　我以为自己早已习惯了和你保持距离，习惯了看着你过你的生活，而我守着我的过去，可现在，我们却站在同一个舞台上；我以为我会喜悦得无法自拔，可我却隐隐不安，甚至害怕，怕这一切不过是一场短暂的重逢，像时而出现在我梦中的那只鸢尾兰色的蝴蝶，停在我的指尖上还未来得及触碰就飞走了；我以为我已经接受了年少时的执念终将被时间稀释，可是，当你正视着我的双眼，认真地问我愿不愿意加入乐队的时候，我甚至没有多问一句就答应了。<br>　　<br>　　你大概觉得，我是个容易被说服的人，是那种会被骗着买水晶的人吧？这话从你嘴里说出来的时候，我竟觉得有点好笑——是啊，我的确毫不犹豫地答应了你，连目的、方式都没问清楚。不是因为我是容易上当受骗的笨蛋，而是因为那是来自你的请求。小祥，只要是你呼唤我，无论是小时候一起玩耍的邀请，还是现在组建一支乐队的请求，我都会再一次、又一次、每一次都不假思索地奔向你。我知道，这样的自己有些可笑，甚至有些卑微，可是我没有办法拒绝你，哪怕心里隐隐明白，你呼唤我的时候，或许只是因为我能满足你的某种需要，仅此而已。<br>　　<br>　　<br>　　今晚的live结束后，台上的灯光熄灭，你跟在我身后走向后台。你看见我回头看向你，便对我笑了笑。那笑容轻飘飘的，却穿透面具砸在了我心上。我多希望那一刻，你能只看着我一个人。可是下一秒，你转过头，和那些簇拥在你身边的乐队成员以及staff们一一打招呼。<br>　　后来，你说让我们把剩余的人生交给你，我顿时欣喜若狂：这是不是意味着，你愿意让我陪在你身边一辈子？然而理智很快像一盆冷水从头浇下。这句话，是说给乐队听的，对吧？如果哪一天我不在乐队里了，你还会对我说出同样的话吗？<br>　　我送你回家的时候，你的手机响了。我看着你当时的神情，知道那并不是工作。我很想问一句是谁，却还是忍住了，选择给你递上台阶，问你是工作吗。你点点头，说是的，我便顺势让你快去忙吧。我其实一点都不希望你去忙那些事，我甚至不希望你走。我希望你看着我，陪着我，哪怕只是多那么几分钟也好。<br>　　我知道，你也有你的秘密，有你不能对我说的事。我从来没有戳破过，甚至给你铺好了退路，让你可以名正言顺地离开。我是不是太过聪明了？你是不是因为我总是这么“善解人意”，所以从来没有想过，我有多少次想求你对我敞开心扉，多依赖我一点——即使只是一点点，就足够让我支撑下去。<br>　　你知道吗？看着你的背影渐渐消失在我的视野中，我心里涌起了强烈的欲望。那欲望让我害怕，却又让我感到愉悦。我多想站在你身后，告诉你我所有的想法——我不需要乐队，不需要掌声，不需要舞台，也不需要被更多人看见。<br>　　我只需要你。<br>　　可我没有那么做。我怕你会被我吓跑，怕你会觉得我太过黏人，太过自私。我知道你从来不是属于我的，你属于Ave Mujica，属于喜欢你的粉丝，属于整个世界，属于你的未来……而我，只能缩在一角，守着那些可悲的，无法宣之于口的心思。<br>　　<br>　　<br>　　窗外的雨声还在继续，像一首黏腻的歌，无休止地唱着。我忽然意识到，我可能是喜欢雨天的，因为雨水那种咸湿的感觉，像极了我对你的感情。它混杂着不该有的占有欲与嫉妒，连空气中都充满了腐烂的甜腥味，令人窒息。<br>　　我停下笔，看着纸上写满的字迹，忽然有些愤怒，也有些绝望。这些话你永远不会知道，也永远不会在意。我甚至不知道自己为什么还在写，像一个失控的疯子，把所有无法排遣的情绪宣泄在这张空白的纸上。<br>　　即便如此，我依然无法停止。这种黏腻的感情已经爬满我的全身，像雨水浸透了布料，无法摆脱，也无法放下。我闭上眼，耳边仍是雨声，那雨声仿佛在低语：“你离不开她，你永远都离不开她。”<br>　　而我也知道，这是真的。<br>　　　　<br>END. </p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>初祥</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【海铃x立希】把朋友变成恋人是种怎样的体验</title>
    <link href="/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E6%8A%8A%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%8F%98%E6%88%90%E6%81%8B%E4%BA%BA%E6%98%AF%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/"/>
    <url>/%E3%80%90%E6%B5%B7%E9%93%83x%E7%AB%8B%E5%B8%8C%E3%80%91%E6%8A%8A%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E5%8F%98%E6%88%90%E6%81%8B%E4%BA%BA%E6%98%AF%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>*知乎体<br>*私设已交往，私设很多，ooc的话你让让我吧<br>*大概是上大学的时间线<br><br><br>　　　<br>问题：把朋友变成恋人是种怎样的体验？<br>问题描述：如题，我暗恋自己最好的朋友很长时间了，最近感觉朋友应该是对我也有点意思，所以在犹豫要不要表白。想要知道和朋友交往的各位的经验！<br><br>　<br>用户：是taki不是rikki<br>　　<br>　　谢邀。<br>　　<br>　　我不知道我和我女朋友的经历是否具备参考性，因为硬要说的话，我们交往前的关系，与其说是朋友，不如说是损友更恰当。<br>　　<br>　　我女朋友是我高中同学，虽然她比我大四个月，但我很多时候其实并没有意识到她是年上。我刚认识她不久的时候觉得她完全是个幼稚鬼！她总喜欢把饮料叠在我脑袋上。我一开始还警告过她不允许再把饮料放在我头上了，她不听。为了制止她，她每次一放好我就会抬头，饮料就会顺势掉下去。但是谁能想到她的反应能力简直超乎常人想象，每次都能在饮料落地前稳稳接住。时间久了我也就懒得和她计较了，她喜欢叠就叠吧。<br>　　<br>　　说说我们是怎么变成损友的吧。我高中并没有从初中部直升本校高中部，而是考去了外校。第一天入学的时候，我完全是一个人都不认识的状态。不过我的性格本来也不是那种需要很多情绪价值的类型，所以一个人落单也不觉得是什么大事。而我女朋友就是那天第一个来和我打招呼的人。<br>　　<br>　　我从初中开始就有在玩乐队，她一上来就和我说在我打工的live house见过我，我真的是惊掉下巴了。虽然玩乐队也不是什么见不得人的事，不过被人当面指出来还是有点羞耻的。我后来才知道，原来她是贝斯手。我看了她的live以后真的被她的实力震惊到了，作为同样是掌握乐队节奏的人，我可以很肯定地说，她的水准完全是职业级的。我们因为乐队这个共同话题迅速拉近了关系。<br>　　<br>　　然而我的乐队之路其实并不是那么一帆风顺的，我之前经历过乐队解散，那件事给乐队众人都留下了很深的心理阴影，所以我升入高中以后其实并没有组乐队的打算。不过因为一些阴差阳错，总之我还是加入了我现在的乐队，主唱和贝斯手都来自我原来的乐队，两位吉他手则是新人。<br>　　<br>　　我现在回想起来，我女朋友好像从很早以前就开始一直注视着我了。我们重组了乐队的第二天，她就来问我什么事这么开心。我自认为不是那种会把情绪写在脸上的人，大多数时候甚至会被人认为是面瘫臭脸。我因为臭脸被打工的live house的前辈说过好几次了，不知道我女朋友当时从哪里看出来我很高兴的。她说是因为看见我在悬空打鼓所以断定了我很开心。老实说，我自己其实都没意识到，我心情好的时候会下意识悬空打鼓。我有时候会有这样的感觉——她好像比我更了解我自己，我甚至不用说话，她都能知道我在想什么。我live大获成功的时候，她会把饮料叠在我头上为我庆功，虽然语气有够阴阳怪气的；而我在为乐队的事情烦恼的时候，她好像也都默默无闻地陪伴在我身边。<br>　　<br>　　我们的贝斯手曾经有段时间不愿意来参加排练，而我认为即使她缺席，我们剩下的人也应该继续排练。为了能让排练顺利进行下去，我去找了我女朋友，不过我一开始就没有抱很大的期望，因为我知道，她在很多个乐队做支援贝斯手，往往要提前一周预约才能约到她。而我当天早上临时约她，想必是不太可能成功的吧。不过我想我们已经是朋友了，说不定她会对朋友有特殊优待。为此，我还特意买了她常送我的饮料给她呢！然而，得到她当天已经有约了的答复时，我是沮丧的，果然是我自作多情了吧——有特殊优待什么的。我说过我大多数时候其实都是面瘫脸，但是鉴于她总是能出乎意料地从我脸上看出些什么，我还是选择了把脸埋进臂弯里。但是下一秒，我就听见了她把我送给她的饮料包装撕开的声音。说实话当时是有点生气的，毕竟她都不愿意来帮我，怎么还好意思心安理得地喝我送她的饮料啊！不过这么想未免显得太矫情，我是绝对不会说出口的。然后我就听见她说，结束了以后她就可以过去，要做什么。我承认，我似乎就是从那一刻开始意识到我貌似有点喜欢她了，她是一个有原则的人，不会因为我而去放别人鸽子，但是又对我有些纵容，愿意在我身上花时间和精力。<br>　　<br>　　也许是我当时正处于乐队即将分崩离析的困难时刻，所以对她产生了吊桥效应吧。但这份感情确实持续了很长一段时间，长到我已经说服了自己去接受我暗恋她这个事实。<br>　　<br>　　而我们的关系从朋友转变为恋人的契机是某次文化祭。我和她平时并不在一个乐队，虽然经常交流音乐，但一起玩音乐的机会却很少。而这次因为文化祭，我们班要出一个节目，我难得有机会和她一起进行了live演出，主唱兼吉他是她所在乐队的主唱。她俩的水平都很高，排练的时候完全不需要费太多心思，最终的演出也是意料之中的大成功。在班级里的庆功宴结束后，我女朋友突然和我说，如果文化祭能慢点结束就好了。我听了以后还蛮震惊的，笑话她竟然会是喜欢文化祭的那种人，完全是小学生嘛！她说，不是啊，因为这样就可以一直占据你身边的位置了。虽然我们在不同的乐队各自发展得很好，我也没有要退出现在的乐队的意思，我想你也是，但是一想到能让你的视线更长久地注视着我，就会感到开心，原来这就是想把一个人占为已有的心情吗？<br>　　<br>　　说实话，我是没想到我的暗恋会有被回应的那一天。我当时已经被她的直球搞得脑子停止运转了，只能吞吞吐吐地说“我也是……”，谁知道那家伙突然刨根问底地问我也是什么，真是个没有情趣的家伙！我回她，当然是也想文化祭能慢点结束啊！她说，我还以为你也想把我占为已有呢。我立刻否认了，不过她仿佛没听到一般，在那里自说自话地给自己升级成了我女朋友。<br>　　<br>　　我们交往很长一段时间后我都没有我们在交往的实感，我们俩的相处模式好像和之前没有太大差别。我们还是每天在自己的乐队中奔走，只有午休的时候会一起吃饭，聊聊各自的近况，时不时互相损几句。唯一的改变大概是，她经常来看我们的live演出。但凡她自己的乐队没有活动时，她就一定会来看我们的live。我从来没和她说过我们的演出安排，不过她总有办法搞到我们常去的live house的节目表。<br>　　<br>　　每次演奏新曲的时候都是我最不安的时候，我曾经有很长的一段时间都对自己的作曲能力保持怀疑，我总是担心第一次亮相的曲子无法得到观众的认可，我怕观众听着听着全都离开了，我们不得不面对空无一人的观众席演奏。但每次看见她站在台下，我都能打消一部分焦虑的念头。毕竟无论如何，她都会当一个从头听到尾的观众，即使只是为了她一个人，我也会拿出最佳的状态来演奏。她的出现是我的定心丸。<br>　　<br>　　我真正开始有和她在交往的实感是在我们上大学以后。我们俩平时往来乐队很忙，干脆就一起搬出来租房住了。虽说是同居，但我们大多数时候都窝在自己的房间里，不互相打扰。我在我们乐队是负责作曲的，经常忙起来就日夜颠倒，连饭都顾不上吃。而在我和她同居以后，每次我熬夜写歌的时候，她就默默坐在一边陪着我，也不催我去睡觉，但我不睡，她就也不睡。相比起我这种ddl战士兼夜猫子，她是一个作息很规律的人。我知道她这样陪我熬是一定撑不住的。她绝对是利用了这一点，仗着我会心疼她，用自己在威胁我去休息。可惜我每次都会吃她这一套，最后被她押送到床上去休息。虽然时常觉得她管这管那的很烦人，但我知道，正如我舍不得她陪我受累一样，她也放心不下我，那是我们表达爱的方式。<br>　　<br>　　说得可能有点混乱了，个人认为从朋友发展成恋人最关键的可能就是谁能迈出捅破窗户纸的那一步吧，但因为我女朋友是个自我意识有点过甚的直球，这个问题就不存在了，所以在表白这个问题上可能无法帮到题主太多。交往后的体验就是，因为是朋友，所以这家伙对我太知根知底了，有的时候会觉得自己在她面前根本藏不住任何事。但正因为她本就是我最好的朋友，是我早早就在灵魂秩序上认可的对象，即使不说爱，我们也时常能感受到对方是爱着自己的。虽然经常拌嘴吵闹，但我想那就是我们相爱的模样。</p><p>END.<br><br><br>后记：<br>感谢大家看到这里，希望大家都看得开心！第一次铲海希，还有很多人物性格把握不到位的地方，感谢大家的包容！本人对海铃和立希的cp理解就是，虽然平时说话是互相不客气的，但她们是最理解对方的人，并且她们很清楚自己在对方心目中的地位。所以写了从初识到成为朋友到暗恋再到交往后的一系列细节，希望有好好地表达出我心目中的海铃立希的相处模式。<br>这篇的语言风格我想写得口语化一点，想要表达那种，一切尘埃落定以后回首曾经的少女心事，仍然会怦然心动的感觉。感觉不是很成功，但怎么说也是一次勇敢的尝试。　　</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>短篇</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>海希</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
